[{"id":3578,"date":"2016-04-06T12:29:28","date_gmt":"2016-04-06T11:29:28","guid":{"rendered":"\/?p=3578"},"modified":"2016-04-06T12:32:17","modified_gmt":"2016-04-06T11:32:17","slug":"le-numerique-public-des-passionnes-et-des-projets-de-grande-envergure","type":"post","link":"\/2016\/04\/06\/le-numerique-public-des-passionnes-et-des-projets-de-grande-envergure\/","title":{"rendered":"Le num\u00e9rique public : des passionn\u00e9s et des projets de grande envergure!"},"content":{"rendered":"<p>Cette ann\u00e9e, le Gouvernement du Qu\u00e9bec saute dans le WAQ! Des passionn\u00e9s du num\u00e9rique y pr\u00e9sentent des projets de grande envergure. Et il n\u2019y aura pas de jargon administratif au menu.<\/p>\n<p>Pour aiguiser vos connaissances des enjeux num\u00e9riques nationaux, pour contribuer \u00e0 des projets majeurs avec vos id\u00e9es ou vos exp\u00e9riences et pour explorer le num\u00e9rique public, il y a quatre conf\u00e9rences o\u00f9 aller.<\/p>\n<p><strong>1 &#8211; Strat\u00e9gie num\u00e9rique du Qu\u00e9bec\u00a0: les premi\u00e8res initiatives<\/strong><\/p>\n<p>La quatri\u00e8me r\u00e9volution industrielle est en marche, et la concurrence mondiale est forte. Pour positionner avantageusement le Qu\u00e9bec, le gouvernement pr\u00e9pare une strat\u00e9gie num\u00e9rique (\u00ab\u00a0un Plan Nerd\u00a0\u00bb, disait <a href=\"http:\/\/www.afroginthevalley.com\/\" target=\"_blank\">Sylvain Carle<\/a>). Que ce soit pour pousser encore plus loin notre secteur num\u00e9rique en pleine croissance ou pour donner de nouveaux outils \u00e0 nos entreprises manufacturi\u00e8res, <a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!strategie-numerique-du-quebec-les-premieres-initiatives\" target=\"_blank\">cette conf\u00e9rence<\/a> sera l\u2019occasion de collaborer \u00e0 l\u2019\u00e9laboration des initiatives num\u00e9riques du gouvernement.<\/p>\n<p><strong>2 &#8211; Donn\u00e9es au suivant\u00a0: ouvertures et occasions pour le d\u00e9veloppement\u00a0Web <\/strong><\/p>\n<p>On a un peu renouvel\u00e9 le concept d\u2019une \u00e9mission populaire. Peut-on am\u00e9liorer le monde qui nous entoure par la diffusion de donn\u00e9es ouvertes? Peut-on simplifier et optimiser l\u2019acc\u00e8s au syst\u00e8me de sant\u00e9 en combinant les donn\u00e9es et les technologies mobiles? <em>Donn\u00e9es au suivant<\/em>\u00a0: <a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!steve-gauthier-stephane-boyer-quentin-gay\" target=\"_blank\">une conf\u00e9rence<\/a> rassembleuse, r\u00e9unissant des gens attachants, o\u00f9 l\u2019on n\u2019exaucera peut-\u00eatre pas tous les v\u0153ux, mais o\u00f9 l\u2019on vous r\u00e9serve assur\u00e9ment des surprises et des primeurs!<\/p>\n<p><strong>3 &#8211;<\/strong><strong> BAnQ num\u00e9rique\u00a0: b\u00e2tir l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me du savoir <\/strong><\/p>\n<p>Ce projet est titanesque. Biblioth\u00e8que et Archives nationales du Qu\u00e9bec rendra accessible la totalit\u00e9 des ressources num\u00e9riques du patrimoine documentaire qu\u2019elle conserve, en plus de toutes les ressources et bases de donn\u00e9es de la Collection universelle. Qui de mieux que le directeur de l\u2019architecture et de la conception de cette biblioth\u00e8que num\u00e9rique qu\u00e9b\u00e9coise multiplateforme alliant les principes UX, Web responsive, crowdsourcing, Angular\u00a0JS, les donn\u00e9es ouvertes et le Web s\u00e9mantique pour \u00e9changer avec les participants sur ce projet sans pr\u00e9c\u00e9dent?<\/p>\n<p><strong>4 &#8211; La meilleure strat\u00e9gie Web gouvernementale du futur<\/strong><\/p>\n<p>Cette fois, ce n\u2019est pas Marty McFly, mais bien Patrick Parent, une figure connue chez Qu\u00e9bec num\u00e9rique, qui vous fera faire un voyage dans le temps avec la <a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!banq-numerique-batir-lecosysteme-du-savoir\" target=\"_blank\">strat\u00e9gie Web gouvernementale du futur<\/a>. En effet, nous faisons un bond jusqu\u2019en 2020, o\u00f9 le WAQ remet un prix au Gouvernement du Qu\u00e9bec pour sa strat\u00e9gie\u00a0Web.<\/p>\n<p>Mais quelle est cette strat\u00e9gie si m\u00e9ritante? Venez en d\u00e9battre avec notre jury expert et non moins futuriste, compos\u00e9 de\u00a0: Martin Boucher (gestionnaire et charg\u00e9 de cours en num\u00e9rique, Universit\u00e9 Laval), \u00c9ric Chartr\u00e9 (sp\u00e9cialiste en architecture de solutions int\u00e9gr\u00e9es, Desjardins S\u00e9curit\u00e9 Financi\u00e8re), Nicole Gruslin (sp\u00e9cialiste en marketing et communications, Soci\u00e9t\u00e9 de transport de Montr\u00e9al) et Thomas Gohard (chef d\u2019\u00e9quipe Web, Gouvernement du Canada).<\/p>\n<p>On vous attend!<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Cette ann\u00e9e, le Gouvernement du Qu\u00e9bec saute dans le WAQ! Des passionn\u00e9s du num\u00e9rique y pr\u00e9sentent des projets de grande envergure. Et il n\u2019y aura pas de jargon administratif au menu. Pour aiguiser vos connaissances des enjeux num\u00e9riques nationaux, pour contribuer \u00e0 des projets majeurs avec vos id\u00e9es ou vos exp\u00e9riences et pour explorer le [&hellip;]<\/p>\n"},"author":25,"featured_image":3591,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1459942337:5"],"_edit_last":["5"],"_thumbnail_id":["3591"],"_encloseme":["1","1"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3578"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/25"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3578"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3578\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3591"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3578"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3578\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3578\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3578\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3578\/meta"}]}},{"id":2910,"date":"2016-04-05T18:18:43","date_gmt":"2016-04-05T17:18:43","guid":{"rendered":"\/?p=2910"},"modified":"2016-04-05T18:29:44","modified_gmt":"2016-04-05T17:29:44","slug":"web-a-quebec-2016-oiseau-nuit","type":"post","link":"\/2016\/04\/05\/web-a-quebec-2016-oiseau-nuit\/","title":{"rendered":"Web \u00e0 Qu\u00e9bec 2016 &#8211; op\u00e9ration : oiseau de nuit"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Dans un r\u00e9cent billet, l\u2019ami C\u00e9sar vous d\u00e9voilait ses meilleures places pour aller savourer un bon\/riche souper apr\u00e8s une belle journ\u00e9e au Web \u00e0 Qu\u00e9bec. En tant qu\u2019amateur des bonnes choses de la vie, je ne pouvais pas m\u2019emp\u00eacher de faire \u00e9cho \u00e0 cet article en vous proposant <strong>les meilleurs endroits o\u00f9 prolonger votre soir\u00e9e<\/strong>. Laissez-vous aller, j\u2019ai des suggestions pour tous les go\u00fbts, surtout les meilleurs.<\/span><\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MAJ_0830.jpg\" rel=\"attachment wp-att-2913\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-2913\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MAJ_0830.jpg\" alt=\"MAJ_0830\" width=\"800\" height=\"533\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MAJ_0830-300x200.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MAJ_0830-768x512.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MAJ_0830.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/a><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Bienvenue au pays de la (bonne) bi\u00e8re!<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Hormis ses paysages magnifiques et ses gens, pour la plupart, merveilleux, la plus grande richesse du Qu\u00e9bec est probablement sa bi\u00e8re.<\/span><b> Riche d\u2019une quantit\u00e9 impressionnante de micro-brasseries<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> en tous genres, la Belle Province sait se faire agr\u00e9able en bouche. Pour les amateurs de houblon, allez donc faire un tour \u00e0 <\/span><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/labarberie\/?fref=ts\"><b>la Barberie<\/b><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> pour commencer la soir\u00e9e avec un Carrousel. Ensuite, d\u00e9ambulez Saint-Joseph pour profiter du tr\u00e8s r\u00e9cent <\/span><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/noctemartisansbrasseurs\/?fref=ts\"><b>Noctem<\/b><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> et de sa belle carte. Enfin, encha\u00eenez sur Saint-Vallier Est pour terminer au <\/span><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/Brasserie.artisanale.griendel\"><b>Griendel<\/b><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> et pourquoi pas accompagner vos derni\u00e8res bi\u00e8res avec un bon scotch!<\/span><\/p>\n<div id=\"attachment_3328\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/12901007_10154077646174187_3721825924789949792_o.jpg\" rel=\"attachment wp-att-3328\"><img class=\"wp-image-3328 size-full\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/12901007_10154077646174187_3721825924789949792_o.jpg\" alt=\"12901007_10154077646174187_3721825924789949792_o\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/12901007_10154077646174187_3721825924789949792_o-300x200.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/04\/12901007_10154077646174187_3721825924789949792_o-768x513.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/04\/12901007_10154077646174187_3721825924789949792_o.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Cr\u00e9dits\u00a0: \u00c9milie Dumais pour La Barberie<\/p><\/div>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">L&#8217;\u00e9quilibre parfait pour une soir\u00e9e grandiose<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Depuis quelques ann\u00e9es,<\/span><b> le cocktail fait son grand retour <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">sur les l\u00e8vres des f\u00eatards. Qu\u00e9bec n\u2019\u00e9chappe bien entendu pas \u00e0 la r\u00e8gle avec trois \u00e9tablissements aux ambiances tr\u00e8s diff\u00e9rentes. Tout d\u2019abord, <\/span><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/maelstromstroch\/?fref=ts\"><b>le Maelstrom<\/b><\/a><b>, mon petit g\u00e2t\u00e9!<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> Dans ce bar de St-Roch, l\u2019ambiance est vraiment amicale et les cocktails d\u00e9licieux. Pas farouche pour une cenne, les ma\u00eetres des lieux sauront vous d\u00e9lecter avec des boissons classiques ou in\u00e9dites, mais surtout g\u00e9niales. Toujours dans St-Roch,<\/span> <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/lecercle\/?fref=ts\"><b>Le Cercle<\/b><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> reste une valeur sure qui saura vous accueillir dignement, peu importe le soir de la semaine. Enfin, pour les amateurs d\u2019ambiances plus \u00ab\u00a0Haute-ville\u00a0\u00bb <\/span><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/bistrolatelier\/?fref=ts\"><b>L\u2019atelier<\/b><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, situ\u00e9 sur Grande All\u00e9e, pourra vous ouvrir ses portes, son bar et, au besoin, sa carte avec de d\u00e9licieux tartares.<\/span><\/p>\n<div id=\"attachment_2917\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/12524090_461076394092643_7762440911163943507_n.jpg\" rel=\"attachment wp-att-2917\"><img class=\"wp-image-2917 size-full\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/12524090_461076394092643_7762440911163943507_n.jpg\" alt=\"12524090_461076394092643_7762440911163943507_n\" width=\"800\" height=\"533\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/12524090_461076394092643_7762440911163943507_n-300x200.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/04\/12524090_461076394092643_7762440911163943507_n-768x512.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/04\/12524090_461076394092643_7762440911163943507_n.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Cr\u00e9dits\u00a0: Le Maelstrom<\/p><\/div>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Laissez-vous scotcher par les meilleurs<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pierre-Luc Lachance pourra vous le confirmer, il existe quelques places o\u00f9 <\/span><b>d\u00e9guster une belle s\u00e9lection de scotchs en bonne compagnie<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">! Pour commencer, pourquoi ne pas profiter d\u2019un peu de votre temps libre pour aller sur la rue Cartier et d\u00e9couvrir <\/span><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/GalwayPub\"><b>le Galway<\/b><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">! Irlandais jusqu\u2019au bout du goulot,\u00a0ce pub typique saura vous accueillir et vous r\u00e9galer avec une belle s\u00e9lection de produits. Pour les amateurs de petits pubs de quartier, vous devez d\u00e9finitivement aller faire un tour au <\/span><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/pubnelligans\"><b>Nelligan<\/b><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, proche de la rue St-Jean! Le combo fish and chips + Lagaluvin + Guiness est vraiment un incontournable. Enfin, dans le Vieux-Qu\u00e9bec <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">intra-muros<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">, <\/span><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/PubStAlexandre\"><b>le St-Alexandre<\/b><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> saura r\u00e9galer autant les amateurs de scotch que ceux de spectacles et de cuisine de pub. Cheers mate!<\/span><\/p>\n<div id=\"attachment_2915\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/LesFestifs-Sortir-quebec-Nelligan-St-Patrick-20160317-3.jpg\" rel=\"attachment wp-att-2915\"><img class=\"wp-image-2915 size-full\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/LesFestifs-Sortir-quebec-Nelligan-St-Patrick-20160317-3.jpg\" alt=\"LesFestifs-Sortir-quebec-Nelligan-St-Patrick-20160317-3\" width=\"800\" height=\"533\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/LesFestifs-Sortir-quebec-Nelligan-St-Patrick-20160317-3-300x200.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/04\/LesFestifs-Sortir-quebec-Nelligan-St-Patrick-20160317-3-768x512.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/04\/LesFestifs-Sortir-quebec-Nelligan-St-Patrick-20160317-3.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Cr\u00e9dits\u00a0: Les Festifs<\/p><\/div>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Briser les habitudes, un verre \u00e0 fois<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c0 quoi bon venir \u00e0 Qu\u00e9bec pour toujours vivre les m\u00eames exp\u00e9riences?<\/span><b> Pour ceux qui souhaitent sortir de leur routine<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, voici quelques adresses qui sauront vous plaire! Pour les plus geeks, allez donc prendre une bonne bi\u00e8re et un grilled cheese au<\/span> <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/Macfly-Bar-arcade-545157958911993\/?rf=294923814016514\"><b>Mac Fly<\/b><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">! Une multitude de jeux d\u2019arcade vous attendront pour votre plus grand plaisir. Pour ceux ayant le sang plus chaud, une halte au<\/span> <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/Deux-22-773036236110152\/\"><b>Deux 22<\/b><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, un bar\/boutique unique en son genre, s\u2019impose! Prenez un drink \u00e0 base de mezcal et en avant pour une soir\u00e9e relev\u00e9e \u2014 Salud! Enfin, pour les nostalgiques de la France, offrez-vous un voyage en Corse en passant chez <\/span><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/petitscreux\"><b>Petits Creux &amp; Grands Crus<\/b><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">! Vous d\u00e9gusterez des vins et des planches de charcuterie \u00e0 faire p\u00e2lir le plus \u00e9picurien d\u2019entre nous!<\/span><\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/1658464_582077335220055_39318398_o.jpg\" rel=\"attachment wp-att-2916\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-2916\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/1658464_582077335220055_39318398_o.jpg\" alt=\"1658464_582077335220055_39318398_o\" width=\"800\" height=\"533\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/1658464_582077335220055_39318398_o-300x200.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/04\/1658464_582077335220055_39318398_o-768x512.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/04\/1658464_582077335220055_39318398_o.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/a><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Et les boites de nuit dans tout \u00e7a?<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour ceux habitu\u00e9s aux fermetures matinales, sachez avant tout qu\u2019ici, les \u00e9tablissements nocturnes ferment leurs portes \u00e0 3\u00a0h maximum. <\/span><b>Pas franchement r\u00e9put\u00e9e pour ses boites de nuit<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, Qu\u00e9bec a toutefois deux\/trois arguments \u00e0 vous proposer. Pour les amateurs de musique \u00e9lectronique,<\/span> <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/ledrague\/?fref=ts\"><b>le Drague<\/b><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, boite gaie sur St-Jean, reste sans aucun doute mon alternative pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e! Pour ceux curieux de d\u00e9couvrir le night life de la Grande-All\u00e9e, deux choix s\u2019offrent \u00e0 vous\u00a0: <\/span><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/DagobertQc\"><b>le Dagobert<\/b><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, franchement jeune, et<\/span> <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/mauriceqc\/?fref=ts\"><b>le Maurice<\/b><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">! <\/span><\/p>\n<div id=\"attachment_3341\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/12898163_933892473345656_3183201361891035112_o.jpg\" rel=\"attachment wp-att-3341\"><img class=\"wp-image-3341 size-full\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/12898163_933892473345656_3183201361891035112_o.jpg\" alt=\"12898163_933892473345656_3183201361891035112_o\" width=\"800\" height=\"533\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/12898163_933892473345656_3183201361891035112_o-300x200.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/04\/12898163_933892473345656_3183201361891035112_o-768x512.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/04\/12898163_933892473345656_3183201361891035112_o.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Cr\u00e9dits\u00a0: Klaudy B\u00e9gin pour Le Drague<\/p><\/div>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ont \u00e9t\u00e9 oubli\u00e9s dans cet article, les salons d\u2019Edgard, le District, la soci\u00e9t\u00e9 Cigare et bien d\u2019autres! N\u00e9anmoins, dans la vie, faut savoir faire des choix et j\u2019esp\u00e8re que ceux que je vous propose dans cet article sauront <\/span><b>cl\u00f4turer vos journ\u00e9es comme il se doit<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">! Au plaisir de partager une magnifique 6e \u00e9dition et quelques verres ensemble!<\/span><\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dans un r\u00e9cent billet, l\u2019ami C\u00e9sar vous d\u00e9voilait ses meilleures places pour aller savourer un bon\/riche souper apr\u00e8s une belle journ\u00e9e au Web \u00e0 Qu\u00e9bec. En tant qu\u2019amateur des bonnes choses de la vie, je ne pouvais pas m\u2019emp\u00eacher de faire \u00e9cho \u00e0 cet article en vous proposant les meilleurs endroits o\u00f9 prolonger votre soir\u00e9e. [&hellip;]<\/p>\n"},"author":4,"featured_image":3349,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1459878303:4"],"_edit_last":["4"],"_encloseme":["1","1"],"_thumbnail_id":["3349"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2910"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2910"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2910\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3349"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2910"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2910\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2910\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2910\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2910\/meta"}]}},{"id":2701,"date":"2016-04-04T14:45:53","date_gmt":"2016-04-04T13:45:53","guid":{"rendered":"\/?p=2701"},"modified":"2016-04-04T19:21:12","modified_gmt":"2016-04-04T18:21:12","slug":"itw-jean-philippe-boily-lamoureux-du-web","type":"post","link":"\/2016\/04\/04\/itw-jean-philippe-boily-lamoureux-du-web\/","title":{"rendered":"ITW Jean-Philippe Boily : l\u2019amoureux du Web"},"content":{"rendered":"<p><em>Pour ceux qui s&#8217;y connaissent moins, le d\u00e9veloppement Web peut sembler obscur. Dans cette entrevue, Jean-Philippe Boily met en lumi\u00e8re des fonctionnalit\u00e9s concr\u00e8tes du Web tout en lui donnant un visage humain, car le Web c\u2019est aussi rencontre et partage. Vous aurez le plaisir de le retrouver au WAQ aux c\u00f4t\u00e9s de Philippe Lafoucri\u00e8re lors de la conf\u00e9rence <strong><a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!de-rails-aux-micro-services-go-notre-experience-avec-gemnasium-enterprise\">De rails aux micro-services Go : notre exp\u00e9rience avec Gemnasium Entreprise<\/a><\/strong>. Pour le moment, apprenez en plus sur cet amoureux du Web.<\/em><\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/boily_jean_philippe-2.jpg\" rel=\"attachment wp-att-1192\"><img class=\"alignnone wp-image-1192 size-large\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/boily_jean_philippe-2-1024x602.jpg\" alt=\"Jean-Philippe Boily\" width=\"1024\" height=\"602\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/boily_jean_philippe-2-300x176.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/01\/boily_jean_philippe-2-768x452.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/01\/boily_jean_philippe-2-1024x602.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Vous semblez \u00eatre captiv\u00e9 par les SaaS, en quelques mots pourriez-vous d\u00e9finir ce que c\u2019est et nous dire pourquoi vous en \u00eates passionn\u00e9 ?<\/strong><\/p>\n<p>J-P.B. : Un SaaS, c\u2019est un \u201cSoftware as a Service\u201d, c\u2019est-\u00e0-dire un logiciel par abonnement. Typiquement, vous payez un montant par mois pour utiliser un logiciel sur le Web.<\/p>\n<p>Depuis plusieurs ann\u00e9es, j\u2019ai eu la chance de travailler pour plusieurs SaaS bas\u00e9s aux \u00c9tats-Unis, mais \u00e0 distance. J\u2019ai d\u00e9velopp\u00e9 une passion assez intense pour ce genre de mod\u00e8le. C\u2019est super int\u00e9ressant de d\u00e9velopper ce type de logiciel, mais aussi de travailler sur le marketing, la vision et le design du produit.<\/p>\n<p>Je trouve tr\u00e8s stimulant de travailler \u00e0 mettre en place des outils de mesure et \u00e0 am\u00e9liorer le taux de conversion d\u2019un visiteur du site Web, en personne qui essaie le produit et finalement devient un client. En fait, j&#8217;aime tellement \u00e7a que c\u2019est ce que je propose, entre autres, comme service en tant que consultant.<\/p>\n<p><strong>Pourriez-vous nous en dire plus sur le produit que vous avez d\u00e9velopp\u00e9, Metrics Watch ?<\/strong><\/p>\n<p>J-P.B. : Avec plaisir ! Metrics Watch est un outil qui permet aux gens qui g\u00e8rent plusieurs comptes Google Analytics de sauver un temps fou et de faire un travail de grande qualit\u00e9. C\u2019est un syst\u00e8me d\u2019alerte presque en temps r\u00e9el et tr\u00e8s flexible.<\/p>\n<p>Il est donc possible pour les gens de recevoir des alertes par courriel quand des choses inhabituelles se produisent sur un ou plusieurs de leurs sites. Ces alertes peuvent m\u00eame \u00eatre envoy\u00e9es \u00e0 leurs clients directement s\u2019ils le d\u00e9sirent. Il est int\u00e9ressant de recevoir ce type d\u2019alertes par courriel par exemple lorsqu\u2019il y a un trafic inhabituellement haut, un taux de conversion inhabituellement bas ou encore si un site devient tr\u00e8s lent. \u00c7a \u00e9vite d\u2019aller voir Google Analytics \u00e0 tout moment tout en restant hyper r\u00e9actif !<\/p>\n<p>Nous offrons aussi un <a href=\"http:\/\/metricswatch.com\/free-5-part-email-course\/\" target=\"_blank\">cours gratuit<\/a> par courriel pour am\u00e9liorer les connaissances et surtout la productivit\u00e9 des gens avec Google Analytics.<\/p>\n<p>Pour les gens qui voudraient en savoir plus, vous pouvez visiter le\u00a0<a href=\"http:\/\/metricswatch.com\/\" target=\"_blank\">site Web<\/a>\u00a0ou venir me parler, je serai pr\u00e9sent tous les jours au WAQ ! <img src=\"\/wp-includes\/images\/smilies\/simple-smile.png\" alt=\":)\" class=\"wp-smiley\" style=\"height: 1em; max-height: 1em;\" \/><\/p>\n<p><strong>Vous \u00eates tr\u00e8s impliqu\u00e9s dans la communaut\u00e9 de d\u00e9veloppeurs Web au Qu\u00e9bec. Quelles sont vos principales actions ?<\/strong><\/p>\n<p>J-P.B. : Je suis en contact avec des gens un peu partout dans la province (et dans le monde) et j\u2019aime bien aider et mettre les gens en relation. Je blogue un peu et je donne des conf\u00e9rences.<\/p>\n<p>J\u2019aime beaucoup jaser techno et SaaS. C\u2019est pourquoi j\u2019ai cr\u00e9\u00e9 un <a href=\"http:\/\/saglac.io\/\" target=\"_blank\">\u201cmeetup\u201d au Saguenay-Lac-Saint-Jean<\/a> quand je suis retourn\u00e9 y vivre il y a quelques ann\u00e9es. Je croyais qu\u2019on serait 5 d\u00e9veloppeurs maximum, mais finalement nous avons tous les mois entre 15 et 25 personnes. Nous alternons les rencontres entre Alma et Saguenay. En plus des conf\u00e9renciers locaux, nous avons eu la visite de PJ Hagerty (d\u2019Engine Yard \u00e0 l\u2019\u00e9poque) il y a deux ans et Frederic Harper (de Mozilla \u00e0 l\u2019\u00e9poque). Pas trop mal, vu la taille de l\u2019industrie en r\u00e9gion. <img src=\"\/wp-includes\/images\/smilies\/simple-smile.png\" alt=\":)\" class=\"wp-smiley\" style=\"height: 1em; max-height: 1em;\" \/><\/p>\n<p>J\u2019organise aussi un \u00e9v\u00e9nement semblable pour entrepreneurs : <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/groups\/entreprendresaglac\/\" target=\"_blank\">Entreprendre SagLac<\/a>.<\/p>\n<p>Il est \u00e0 noter que je garde un grand sentiment d\u2019attachement envers la communaut\u00e9 de Qu\u00e9bec, o\u00f9 j\u2019ai habit\u00e9 pendant pr\u00e8s de 10 ans.<\/p>\n<p><strong>Vous n\u2019\u00eates pas un novice du Web \u00e0 Qu\u00e9bec puisque vous y intervenez comme conf\u00e9rencier depuis longtemps et vous y avez m\u00eame particip\u00e9 en tant que b\u00e9n\u00e9vole par le pass\u00e9. Comment le WAQ a-t-il \u00e9volu\u00e9 et quels sont selon vous les nouveaux enjeux ?<\/strong><\/p>\n<p>J-P.B. : C\u2019est en effet ma 4e ann\u00e9e de suite en tant que conf\u00e9rencier ! Est-ce un record pour le WAQ ? Les ann\u00e9es pass\u00e9es, j\u2019ai abord\u00e9 des sujets comme le <a href=\"https:\/\/speakerdeck.com\/jipiboily\/equipe-distribuee-travailler-autrement\" target=\"_blank\">travail \u00e0 distance<\/a> et <a href=\"https:\/\/speakerdeck.com\/jipiboily\/startups-erreurs-et-astuces-dont-on-ne-vous-parle-jamais\" target=\"_blank\">les apprentissages que j\u2019ai faits dans des startups<\/a>.<\/p>\n<p>J\u2019\u00e9tais b\u00e9n\u00e9vole \u00e0 la premi\u00e8re \u00e9dition du WAQ pour le d\u00e9funt Iron Web qui \u00e9tait une comp\u00e9tition de d\u00e9veloppement d\u2019application pendant la dur\u00e9e du WAQ lors des premi\u00e8res \u00e9ditions. Ce fut une tr\u00e8s belle exp\u00e9rience !<\/p>\n<p>C\u2019est vraiment fascinant de voir ce que le WAQ est devenu, de le voir \u00e9voluer chaque ann\u00e9e. L\u2019am\u00e9lioration est notable. Entre autres, l\u2019ajout des conf\u00e9rences plus techniques l\u2019an pass\u00e9.<\/p>\n<p>Il y a de plus en plus de personnes qui viennent de loin, d\u2019ann\u00e9e en ann\u00e9e. Cette ann\u00e9e, j\u2019adore l\u2019ajout de conf\u00e9renciers internationaux dans les cases horaires standard (non-keynote) dont mon bon ami et ancien coll\u00e8gue Julian Krispel-Samsel ainsi que mon ami PJ Hagerty, que j\u2019ai tous deux r\u00e9f\u00e9r\u00e9s \u00e0 l\u2019organisation du WAQ. \u00c7a et la visite de gens d\u2019un peu partout en Am\u00e9rique et en Europe am\u00e8nent une diversit\u00e9 super int\u00e9ressante et stimulante.<\/p>\n<p>J\u2019adore aussi l\u2019ajout du concours de startup cette ann\u00e9e. C\u2019est beau de voir l\u2019\u00e9volution du WAQ au fil des ann\u00e9es ! <img src=\"\/wp-includes\/images\/smilies\/simple-smile.png\" alt=\":)\" class=\"wp-smiley\" style=\"height: 1em; max-height: 1em;\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Pour ceux qui s&#8217;y connaissent moins, le d\u00e9veloppement Web peut sembler obscur. Dans cette entrevue, Jean-Philippe Boily met en lumi\u00e8re des fonctionnalit\u00e9s concr\u00e8tes du Web tout en lui donnant un visage humain, car le Web c\u2019est aussi rencontre et partage. Vous aurez le plaisir de le retrouver au WAQ aux c\u00f4t\u00e9s de Philippe Lafoucri\u00e8re lors [&hellip;]<\/p>\n"},"author":5,"featured_image":2702,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1459794242:5"],"_edit_last":["5"],"_thumbnail_id":["2702"],"_encloseme":["1","1","1"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2701"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2701"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2701\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2702"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2701"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2701\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2701\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2701\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2701\/meta"}]}},{"id":2898,"date":"2016-04-04T00:01:41","date_gmt":"2016-04-03T23:01:41","guid":{"rendered":"\/?p=2898"},"modified":"2016-04-04T19:52:31","modified_gmt":"2016-04-04T18:52:31","slug":"web-a-quebec-2016-guide-participant","type":"post","link":"\/2016\/04\/04\/web-a-quebec-2016-guide-participant\/","title":{"rendered":"Web \u00e0 Qu\u00e9bec 2016 : guide du participant"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c0 quelques heures de cette 6e \u00e9dition du Web \u00e0 Qu\u00e9bec, l\u2019excitation commence \u00e0 monter! Pour \u00e9viter tout oubli pour cause de pr\u00e9cipitation, on vous a pr\u00e9par\u00e9 un petit guide r\u00e9sumant <\/span><b>tout ce que vous devez savoir concernant ce WAQ 2016<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">. Prenez quelques minutes pour lire cet article et tirez le maximum du plus grand \u00e9v\u00e9nement num\u00e9rique francophone en Am\u00e9rique!<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Pourquoi participer au WAQ quand on peut le vivre?<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Avant d\u2019\u00eatre un important rassemblement d\u2019experts num\u00e9riques, le Web \u00e0 Qu\u00e9bec est <\/span><b>un incroyable ralliement de passionn\u00e9s!<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> Si c\u2019est votre premi\u00e8re \u00e9dition,\u00a0pr\u00e9parez-vous \u00e0 \u00eatre surpris par la joie de vivre que v\u00e9hiculent les participants de cet \u00e9v\u00e9nement! Pour profiter au maximum de cette \u00e9nergie positive, <\/span><b>arrivez t\u00f4t et partez tard!<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> N\u2019h\u00e9sitez pas non plus \u00e0 adresser la parole \u00e0 des inconnus ou encore \u00e0 partager une soir\u00e9e avec nos b\u00e9n\u00e9voles.<\/span><\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MAJ_1767.jpg\" rel=\"attachment wp-att-2900\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-2900\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MAJ_1767.jpg\" alt=\"MAJ_1767\" width=\"800\" height=\"533\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MAJ_1767-300x200.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MAJ_1767-768x512.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MAJ_1767.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/a><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Une immersion fran\u00e7aise sans frais suppl\u00e9mentaire!<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Vous pensez que traverser l\u2019oc\u00e9an \u00e9tait n\u00e9cessaire pour profiter des charmes de la France? Oubliez Air Transat et partez plut\u00f4t \u00e0 la rencontre des <\/span><b>280 entrepreneurs francophones <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">qui seront au Web \u00e0 Qu\u00e9bec. Originaires des 4 coins de l\u2019hexagone (paradoxal, n\u2019est-ce pas!), vous rencontrerez des gens passionn\u00e9s qui pourraient vous apporter bien plus que d\u2019agr\u00e9ables discussions! Pour identifier des opportunit\u00e9s d\u2019affaires potentielles, <\/span><b><a href=\"http:\/\/www.ofqj.org\/sites\/default\/files\/OFQJ_numerique_-_la_jeunesse_francophone_connectee.pdf\">d\u00e9couvrez l\u2019annuaire de la d\u00e9l\u00e9gation<\/a><\/b>.<\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MAJ_1692.jpg\" rel=\"attachment wp-att-2901\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-2901\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MAJ_1692.jpg\" alt=\"MAJ_1692\" width=\"800\" height=\"533\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MAJ_1692-300x200.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MAJ_1692-768x512.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MAJ_1692.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/a><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Pr\u00e9parez votre plan de match \u201cWAQ 2016\u201d<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Vous voulez vivre une exp\u00e9rience inoubliable? \u00c7a tombe bien, c\u2019est la seule chose \u00e0 laquelle nous aspirons! Pour se faire, nous vous encourageons tout d\u2019abord \u00e0 <\/span><b>confirmer les plages horaires<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> sur lesquelles vos conf\u00e9rences favorites se d\u00e9rouleront. En effet, suite aux besoins r\u00e9cents de certains conf\u00e9renciers, l\u2019horaire a tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8rement \u00e9t\u00e9 r\u00e9am\u00e9nag\u00e9. Ne laissez donc pas ces petits changements perturber votre exp\u00e9rience!<\/span><\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MAJ_0135.jpg\" rel=\"attachment wp-att-2904\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-2904\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MAJ_0135.jpg\" alt=\"MAJ_0135\" width=\"800\" height=\"533\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MAJ_0135-300x200.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MAJ_0135-768x512.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MAJ_0135.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/a><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Personnalisez votre exp\u00e9rience gr\u00e2ce \u00e0 notre application mobile<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c0 l&#8217;occasion de cette 6e \u00e9dition, le Web \u00e0 Qu\u00e9bec est tr\u00e8s fier de vous pr\u00e9senter son application mobile. Gr\u00e2ce \u00e0 celle-ci, vous serez en mesure <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">de<\/span><b> b\u00e9n\u00e9ficier de contenu personnalis\u00e9<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> en fonction de vos pr\u00e9f\u00e9rences<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">en mati\u00e8re de conf\u00e9rences, mais \u00e9galement en fonction de votre localisation et du facteur temps. Cette application est \u00e9galement <\/span><b>le meilleur moyen de rester au courant de toutes les activit\u00e9s officielles<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> et \u00e9v\u00e9nements se d\u00e9roulant durant le Web \u00e0 Qu\u00e9bec.<\/span><\/p>\n<p><b>Pour en savoir plus sur l\u2019application<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> : <\/span><a href=\"http:\/\/bit.ly\/1LYPjcl\"><span style=\"font-weight: 400;\">http:\/\/bit.ly\/1LYPjcl<\/span><\/a><\/p>\n<p><b>Pour t\u00e9l\u00e9charger l\u2019application<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> :<\/span><\/p>\n<p><b>Android<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> : <\/span><a href=\"https:\/\/play.google.com\/store\/apps\/details?id=org.webaquebec.app\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/play.google.com\/store\/apps\/details?id=org.webaquebec.app<\/span><\/a><\/p>\n<p><b>iPhone<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> : <\/span><a href=\"https:\/\/itunes.apple.com\/ca\/app\/web-a-quebec\/id1093034600?mt=8\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/itunes.apple.com\/ca\/app\/web-a-quebec\/id1093034600?mt=8<\/span><\/a><\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/blogueappcover-1.jpg\" rel=\"attachment wp-att-2444\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-2444\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/blogueappcover-1.jpg\" alt=\"blogueappcover (1)\" width=\"600\" height=\"400\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/blogueappcover-1-300x200.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/blogueappcover-1.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/a><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Simplifiez-vous la vie en mati\u00e8re de transport!<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Vous habitez ou travaillez en ville? Dans ce cas, il se peut que vous sachiez d\u00e9j\u00e0 que <\/span><b>le tunnel Joseph-Samson sera ferm\u00e9 du mardi 5 avril au jeudi 7 avril<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">. Ne comptez donc pas sur cet axe pour vous rendre au Terminal de Croisi\u00e8re. Pour ceux qui utiliseront leur voiture, <\/span><b>r\u00e9servez une place de stationnement<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> en contactant directement <\/span><a href=\"mailto:shelby.dupuis@parkindigo.com\"><b>Mme Shelby Dupuis <\/b><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">de la soci\u00e9t\u00e9 Indigo. La r\u00e9servation n\u2019est toutefois pas obligatoire pour acc\u00e9der au stationnement.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour ceux qui ne souhaitent pas s\u2019encombrer d\u2019un v\u00e9hicule, <\/span><b>vous pouvez prendre le bus<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> (lignes 1 et 21, arr\u00eat Saint-Andr\u00e9\/Dalhousie) ou utiliser les services d\u2019Uber. <\/span><\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MAJ_1742.jpg\" rel=\"attachment wp-att-2903\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-2903\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MAJ_1742.jpg\" alt=\"MAJ_1742\" width=\"800\" height=\"533\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MAJ_1742-300x200.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MAJ_1742-768x512.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MAJ_1742.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/a><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Pr\u00e9parez-vous \u00e0 toute \u00e9ventualit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 Shareapass<\/span><\/h2>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Une rencontre client de pr\u00e9vue, une urgence impromptue ou un projet qui n\u00e9cessite votre attention imm\u00e9diate? En collaboration avec Shareapass, le Web \u00e0 Qu\u00e9bec vous permet d\u2019\u00e9conomiser en pr\u00eatant votre laissez-\u00adpasser pour les moments ou vous n\u2019\u00eates pas disponibles. Comment? Pour cr\u00e9er votre profil et utiliser <a href=\"https:\/\/www.shareapass.com\/\"><span class=\"s2\">Shareapass<\/span><\/a>, vous devez disposer d\u2019un appareil mobile pouvant recevoir des messages textes ainsi que d\u2019une carte de cr\u00e9dit valide. <a href=\"https:\/\/www.shareapass.com\/evenements\/web-a-quebec-waq-2016\"><span class=\"s3\">Rendez-vous sur le site Web de Sharepass<\/span> <\/a>pour mettre en location votre billet pour le Web \u00e0 Qu\u00e9bec 2016 ou pour emprunter un billet d\u00e9j\u00e0 disponible.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Sharepass-WAQ.jpg\" rel=\"attachment wp-att-3114\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-3114\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Sharepass-WAQ.jpg\" alt=\"Sharepass-WAQ\" width=\"800\" height=\"533\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Sharepass-WAQ-300x200.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Sharepass-WAQ-768x512.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Sharepass-WAQ.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Maintenant, vous savez tout, ou presque, pour vivre cette 6e \u00e9dition du Web \u00e0 Qu\u00e9bec comme il se doit! Au nom de l\u2019ensemble de l\u2019organisation et des b\u00e9n\u00e9voles qui la repr\u00e9sentent, j\u2019esp\u00e8re sinc\u00e8rement que ce WAQ 2016 sera <\/span><b>au-del\u00e0 de vos esp\u00e9rances<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> et que vous prendrez beaucoup de plaisir durant celui-ci. D\u2019ici mercredi, soyez sages et reposez-vous bien \ud83d\ude09 <\/span><\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00c0 quelques heures de cette 6e \u00e9dition du Web \u00e0 Qu\u00e9bec, l\u2019excitation commence \u00e0 monter! Pour \u00e9viter tout oubli pour cause de pr\u00e9cipitation, on vous a pr\u00e9par\u00e9 un petit guide r\u00e9sumant tout ce que vous devez savoir concernant ce WAQ 2016. Prenez quelques minutes pour lire cet article et tirez le maximum du plus grand [&hellip;]<\/p>\n"},"author":4,"featured_image":2908,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1461682677:5"],"_edit_last":["4"],"_thumbnail_id":["2908"],"_encloseme":["1","1","1","1"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2898"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2898"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2898\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2908"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2898"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2898\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2898\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2898\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2898\/meta"}]}},{"id":2704,"date":"2016-03-31T22:56:45","date_gmt":"2016-03-31T21:56:45","guid":{"rendered":"\/?p=2704"},"modified":"2016-04-03T22:10:24","modified_gmt":"2016-04-03T21:10:24","slug":"dans-la-realite-virtuelle-soyez-la-conscience-de-jack","type":"post","link":"\/2016\/03\/31\/dans-la-realite-virtuelle-soyez-la-conscience-de-jack\/","title":{"rendered":"Dans la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, soyez la conscience de Jack"},"content":{"rendered":"<p>Lorsqu\u2019on se pose la question \u00ab pourquoi plonger dans la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle et augment\u00e9e ? \u00bb, c\u2019est un peu comme se demander pourquoi les dauphins ont choisi de vivre sous l\u2019eau plut\u00f4t que sur terre. Comme vous le savez peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0, les dauphins font partie de la grande famille des mammif\u00e8res et on raconte qu\u2019ils auraient d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cu sur terre. Cependant, l\u2019\u00e9volution les aurait amen\u00e9s \u00e0 migrer vers les oc\u00e9ans, dans cet \u00e9l\u00e9ment fluide o\u00f9 l\u2019on peut se mouvoir dans les trois dimensions (contrairement \u00e0 la terre ferme, o\u00f9 nous sommes coll\u00e9s au sol).<\/p>\n<p><strong>La r\u00e9alit\u00e9 virtuelle et augment\u00e9e peut recr\u00e9er ce genre d\u2019immersion<\/strong>. \u00c0 titre d\u2019exemple, j\u2019ai d\u00e9nich\u00e9 une courte vid\u00e9o d\u00e9peignant l\u2019attaque f\u00e9roce d\u2019un requin virtuel sur un utilisateur qui se retrouve sous l\u2019eau dans une cage de fer. J\u2019ai appris entre les branches que certaines personnes qui avaient tent\u00e9 la m\u00eame exp\u00e9rience \u00e9taient tellement absorb\u00e9es par cet environnement virtuel qu\u2019ils lan\u00e7aient leurs contr\u00f4leurs au sol, terroris\u00e9s.<\/p>\n<p><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/_WzpLtCw9r0\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<p>Selon le consensus g\u00e9n\u00e9ral, la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle et augment\u00e9e ne va pas seulement r\u00e9volutionner l\u2019exp\u00e9rience utilisateur et le monde des hardcore gamers, elle s\u2019impr\u00e9gnera \u00e9galement au sein des entreprises de ce monde. Depuis le Apple II, l\u2019un des premiers ordinateurs con\u00e7us par Apple, il y a bient\u00f4t quarante ans, l\u2019univers informatique est d\u00e9fini par des carr\u00e9s et des suites logiques de raccourcis pour atteindre le logiciel que l\u2019on souhaite utiliser. Justement, afin de cr\u00e9er le fichier Word dans lequel j\u2019\u00e9cris ce texte, j\u2019ai d\u00fb ouvrir le menu Windows, puis cliquer sur l\u2019ic\u00f4ne Microsoft Word avant de s\u00e9lectionner les options Fichier, Enregistrer sous pour enfin choisir le dossier o\u00f9 je l\u2019ai enregistr\u00e9. Le 2D est loin d\u2019\u00eatre intuitif et je vous garantis que les prochains syst\u00e8mes d\u2019op\u00e9rations et plateformes de cr\u00e9ation de contenus seront pens\u00e9s d\u2019une tout autre fa\u00e7on.<\/p>\n<p><strong>Avec le temps, un nouveau paradigme se dessinera et avec lui, des pratiques de cr\u00e9ation in\u00e9dites, des m\u00e9thodologies encore insoup\u00e7onn\u00e9es et un nouveau type de consommation du contenu verront le jour.<\/strong> Aussi, comme avec les t\u00e9l\u00e9phones portables, nous allons constater l\u2019application de la Loi de Moore, dont l\u2019une des pr\u00e9misses dicte que les processeurs seront de plus en plus rapides. Ainsi, les ordinateurs et les cellulaires deviendront prochainement en mesure de supporter la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle qui, pour l\u2019instant, n\u00e9cessite une bonne carte graphique (au minimum 970 GTX).<\/p>\n<p>Lorsqu\u2019on r\u00e9alise qu\u2019en 2020, il y aura 70 % de la population mondiale qui poss\u00e8dera un t\u00e9l\u00e9phone portable et que le march\u00e9 de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle et augment\u00e9e \u00e0 pareille date repr\u00e9sentera 120 milliards de dollars, on peut ais\u00e9ment imaginer l\u2019attrait des utilisateurs de cellulaires envers cette nouvelle technologie. D\u2019ailleurs, la compagnie Sony a fait le m\u00eame pari en cr\u00e9ant son casque de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle Morpheus. En effet, la console de jeux PlayStation 4 s\u2019\u00e9tait \u00e9coul\u00e9e \u00e0 plus de 25 millions d\u2019unit\u00e9s en 2015 ; en concevant un casque \u00e0 399 $, Sony esp\u00e8re r\u00e9ussir \u00e0 \u00e9galer ces ventes.<\/p>\n<p>En outre, la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle offre \u00e0 ses utilisateurs un taux de r\u00e9tention de l\u2019information qui fr\u00f4le le seuil des 90 % en captant 92 % de leur attention, contrairement \u00e0 46 % pour un \u00e9cran d\u2019ordinateur ordinaire. En voyant ces chiffres, la g\u00e9n\u00e9ration future aura sans nul doute un puissant vecteur technologique pour les accompagner dans leurs apprentissages.<\/p>\n<p>Si vous \u00eates pr\u00eats, soyez la conscience de Jack ou alors, imitez les dauphins et plongez dans les trois dimensions de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Lorsqu\u2019on se pose la question \u00ab pourquoi plonger dans la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle et augment\u00e9e ? \u00bb, c\u2019est un peu comme se demander pourquoi les dauphins ont choisi de vivre sous l\u2019eau plut\u00f4t que sur terre. Comme vous le savez peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0, les dauphins font partie de la grande famille des mammif\u00e8res et on raconte qu\u2019ils [&hellip;]<\/p>\n"},"author":24,"featured_image":2705,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1459717696:5"],"_edit_last":["5"],"_thumbnail_id":["2705"],"_encloseme":["1","1","1","1"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2704"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/24"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2704"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2704\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2705"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2704"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2704\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2704\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2704\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2704\/meta"}]}},{"id":2374,"date":"2016-03-30T13:59:20","date_gmt":"2016-03-30T12:59:20","guid":{"rendered":"\/?p=2374"},"modified":"2016-03-30T13:59:20","modified_gmt":"2016-03-30T12:59:20","slug":"itw-sandrine-prom-tep-la-specialiste-de-lutilisateur","type":"post","link":"\/2016\/03\/30\/itw-sandrine-prom-tep-la-specialiste-de-lutilisateur\/","title":{"rendered":"ITW Sandrine Prom Tep : la sp\u00e9cialiste de l\u2019utilisateur"},"content":{"rendered":"<p><em>Depuis quelques ann\u00e9es, la tendance se confirme, l\u2019exp\u00e9rience utilisateur est la cl\u00e9 de tout \u00a0projet Web. Les entreprises n\u2019ont plus d\u2019autres choix que de le penser au coeur de leur strat\u00e9gie. Sandrine Prom Tep vous en d\u00e9voilera plus sur certains aspects de l\u2019UX-design aux c\u00f4t\u00e9s de \u00c9mile Girard lors de la conf\u00e9rence suivante <strong><a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!enjeux-ux-dun-media-multiplateforme-oculometrie-comparative-web-vs-mobile-de-tva-nouvelles\" target=\"_blank\">Enjeux UX d\u2019un m\u00e9dia multiplateforme : oculom\u00e9trie comparative Web VS. mobile de TVA Nouvelles<\/a><\/strong>. En pr\u00e9ambule, elle vous livre d\u00e9j\u00e0 quelques informations sur l\u2019UX-design et les tests utilisateur.<\/em><\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/prom_tep_sandine.jpg\" rel=\"attachment wp-att-1854\"><img class=\"alignnone wp-image-1854 size-large\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/prom_tep_sandine-1024x602.jpg\" alt=\"Prom Tep Sandrine\" width=\"1024\" height=\"602\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/prom_tep_sandine-300x176.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/prom_tep_sandine-768x452.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/prom_tep_sandine-1024x602.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Comment l\u2019UX-design int\u00e8gre-t-elle les derni\u00e8res technologies pour mieux cibler les usages des utilisateurs ?<\/strong><\/p>\n<p>S.P.T : C\u2019est plut\u00f4t la recherche utilisateur qui va permettre d\u2019int\u00e9grer des technologies pour mieux comprendre les usages. Une fois qu\u2019on a ces donn\u00e9es, on peut alors les int\u00e9grer au design. La recherche utilisateur informe le design UX sur comment mieux r\u00e9pondre et mieux cibler les besoins des utilisateurs.<\/p>\n<p><strong>Dans vos recherches, vous vous int\u00e9ressez particuli\u00e8rement \u00e0 l\u2019oculom\u00e9trie, \u00e0 la mesure physiologique et \u00e0 la lecture des \u00e9motions. Est-ce que vous pouvez nous en dire plus sur ces m\u00e9thodes ?<\/strong><\/p>\n<p>S.P.T : La recherche utilisateur regroupe un ensemble d\u2019approches comme le test utilisateur traditionnel. D\u2019autres outils tr\u00e8s sophistiqu\u00e9s permettent d\u2019enrichir ces tests utilisateur. L\u2019oculom\u00e9trie permet d&#8217;observer l\u2019utilisateur, on peut voir o\u00f9 il fixe ses yeux \u00e0 l\u2019\u00e9cran et inf\u00e9rer l\u2019information vue et potentiellement trait\u00e9e. On peut aussi rajouter des mesures physiologiques qui vont permettre de rep\u00e9rer une situation de stress par exemple. Quand une personne a de la difficult\u00e9, sa temp\u00e9rature corporelle monte et son rythme cardiaque s\u2019acc\u00e9l\u00e8re. Ces signes physiologiques montrent qu\u2019il y a une situation de stress, un stress de compr\u00e9hension ou de frustration. Et pour compl\u00e9ter ce portrait, on peut \u00e9galement lire les \u00e9motions. Est-ce que la reconnaissance faciale indique une probabilit\u00e9 \u00e9lev\u00e9e que l\u2019utilisateur ressente de la joie, de la surprise ou de la col\u00e8re par exemple ? Ces diff\u00e9rentes m\u00e9thodes permettent d\u2019avoir un ensemble de donn\u00e9es et de les trianguler de mani\u00e8re \u00e0 comprendre ce qu\u2019il se passe quand l\u2019utilisateur interagit avec le syst\u00e8me.<\/p>\n<p><strong>Est-ce possible d\u2019allier intelligemment UX-design et cr\u00e9ativit\u00e9 graphique ?<br \/>\n<\/strong><strong>Autrement dit, est-ce que l\u2019UX-design est un frein \u00e0 la libert\u00e9 cr\u00e9ative ?<\/strong><\/p>\n<p>S.P.T : C\u2019est un reproche qui est presque syst\u00e9matiquement fait \u00e0 l\u2019endroit de l\u2019ergonomie des interfaces, \u00e0 savoir qu\u2019en suivant obligatoirement les meilleures pratiques qui sont \u00e9tablies, cela freine la cr\u00e9ativit\u00e9, car on ne peut pas sortir de ces <em>mod\u00e8les<\/em> ergonomiques. En r\u00e9alit\u00e9, c\u2019est un \u00e9quilibre \u00e0 respecter. Il y a un objectif fonctionnel derri\u00e8re un site Web.<\/p>\n<p>Cela peut \u00eatre per\u00e7u comme un frein si on pense la cr\u00e9ativit\u00e9 graphique pour un site Web comme \u00e9tant 100% une oeuvre d\u2019art. Mais si on consid\u00e8re que la cr\u00e9ation graphique est au service de l\u2019objectif du site Web comme tel, \u00e0 ce moment-l\u00e0, cela ne tue pas la cr\u00e9ativit\u00e9 graphique, le design graphique devient l\u2019alli\u00e9 de l\u2019ergonomie. Et c\u2019est \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de ce cadre-l\u00e0 que la cr\u00e9ation graphique peut s\u2019exprimer. Quand on voit la vari\u00e9t\u00e9 d\u2019ic\u00f4nes, de boutons, de typographies\u2026, je pense qu\u2019il y a de la place pour un bon designer graphique \u00e0 s\u2019\u00e9clater dans un site fonctionnel tout en respectant les codes s\u00e9mantiques \u00e9tablis (une imprimante c\u2019est une imprimante, son ic\u00f4ne n\u2019a pas besoin d\u2019\u00eatre une \u0153uvre d\u2019art, mais d\u2019\u00eatre clairement identifiable ;).<\/p>\n<p><strong>Qu\u2019est-ce qui vous passionne le plus dans votre m\u00e9tier ?<\/strong><\/p>\n<p>S.P.T : Pour ma part, c\u2019est le fait de pouvoir allier une d\u00e9marche scientifique \u00e0 une d\u00e9marche appliqu\u00e9e, de naviguer entre l\u2019univers acad\u00e9mique et industriel. Le fait de pouvoir avoir une approche structur\u00e9e, document\u00e9e avec des mesures pr\u00e9cises et de r\u00e9pondre \u00e0 des besoins fonctionnels r\u00e9els et strat\u00e9giques d\u2019entreprises. La conf\u00e9rence que nous donnons avec \u00c9mile Girard refl\u00e8te d\u2019ailleurs cet aspect des choses.<\/p>\n<p><strong>\u00cates-vous d\u00e9j\u00e0 venue au WAQ, avez-vous des attentes particuli\u00e8res ?<\/strong><\/p>\n<p>S.P.T : Non, je ne suis jamais venue et je suis contente d\u2019avoir enfin cette chance. \u00c7a fait plusieurs ann\u00e9es que j\u2019en entends parler et qu\u2019on me dit que c\u2019est \u00e0 Qu\u00e9bec que \u00e7a se passe. C\u2019est une belle occasion de participer \u00e0 un \u00e9v\u00e9nement de cette envergure-l\u00e0 avec des conf\u00e9renciers locaux et internationaux. Les <em>tracks<\/em> sont int\u00e9ressantes et permettent d\u2019attirer une masse critique suffisante et diversifi\u00e9e pour assurer la partie r\u00e9seautage. L\u2019\u00e9v\u00e9nement r\u00e9unit plusieurs profils pour de belles interactions et des d\u00e9bats passionnants en perspective.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Depuis quelques ann\u00e9es, la tendance se confirme, l\u2019exp\u00e9rience utilisateur est la cl\u00e9 de tout \u00a0projet Web. Les entreprises n\u2019ont plus d\u2019autres choix que de le penser au coeur de leur strat\u00e9gie. Sandrine Prom Tep vous en d\u00e9voilera plus sur certains aspects de l\u2019UX-design aux c\u00f4t\u00e9s de \u00c9mile Girard lors de la conf\u00e9rence suivante Enjeux UX [&hellip;]<\/p>\n"},"author":5,"featured_image":2375,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1459342776:5"],"_edit_last":["5"],"_thumbnail_id":["2375"],"_encloseme":["1"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2374"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2374"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2374\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2375"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2374"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2374\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2374\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2374\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2374\/meta"}]}},{"id":2437,"date":"2016-03-30T04:04:40","date_gmt":"2016-03-30T03:04:40","guid":{"rendered":"\/?p=2437"},"modified":"2016-03-30T14:11:04","modified_gmt":"2016-03-30T13:11:04","slug":"web-a-quebec-application-mobile","type":"post","link":"\/2016\/03\/30\/web-a-quebec-application-mobile\/","title":{"rendered":"Le WAQ lance sa premi\u00e8re application mobile!"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Chaque ann\u00e9e, nos b\u00e9n\u00e9voles r\u00e9inventent le Web \u00e0 Qu\u00e9bec pour vous permettre de vivre <\/span><b>une exp\u00e9rience unique et sans cesse meilleure<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">. Dans les tuyaux depuis 2 ans, c\u2019est finalement pour cette 6e \u00e9dition que le WAQ lance son application mobile : Web \u00e0 Qu\u00e9bec. Disponible sur iPhone et Android, cette application va rapidement devenir <\/span><b>votre meilleur compagnon<\/b> <b>durant le WAQ\u00a02016<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">. D\u00e9couvrez pourquoi gr\u00e2ce \u00e0 cet article!<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">La bonne information au bon endroit au bon moment<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Lorsque que nous avons amorc\u00e9 notre r\u00e9flexion quant \u00e0 la valeur ajout\u00e9e que devrait apporter l\u2019application mobile du Web \u00e0 Qu\u00e9bec, un besoin nous a saut\u00e9 au visage : la <\/span><b>personnalisation de l\u2019exp\u00e9rience utilisateur<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">. Par le biais de cette application, nous voulions que chacun des participants puisse b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019informations personnalis\u00e9es.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour cela, nous avons donc implant\u00e9 plusieurs objets connect\u00e9s, du nom de <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">beacons<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">, \u00e0 travers le Terminal de Croisi\u00e8re. Gr\u00e2ce \u00e0 ces petits appareils,<\/span><b> l\u2019application personnalise votre contenu en fonction de vos pr\u00e9f\u00e9rences <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">en mati\u00e8re de conf\u00e9rences, mais \u00e9galement en fonction de votre localisation et du facteur temps.<\/span><\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/blogueappinter.jpg\" rel=\"attachment wp-att-2439\"><img class=\"alignnone size-large wp-image-2439\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/blogueappinter-1024x298.jpg\" alt=\"Web-a-quebec-app-mobile-1\" width=\"1024\" height=\"298\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/blogueappinter-300x87.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/blogueappinter-768x223.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/blogueappinter-1024x298.jpg 1024w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/blogueappinter.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Ne manquez rien de cette 6e \u00e9dition du Web \u00e0 Qu\u00e9bec<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour diff\u00e9rentes raisons hors de contr\u00f4le, il nous a \u00e9t\u00e9 impossible de vous proposer une fonction \u00ab\u00a0Mon horaire\u00a0\u00bb sur le site Web de cette 6e \u00e9dition. N\u00e9anmoins, gr\u00e2ce \u00e0 une interface tr\u00e8s simple, vous pouvez<\/span><b> s\u00e9lectionner vos conf\u00e9rences favorites<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> directement sur l\u2019application et recevrez une notification quelques minutes avant le d\u00e9but de celles-ci. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Gr\u00e2ce \u00e0 cette application, <\/span><b>apprenez-en \u00e9galement davantage sur vos conf\u00e9renciers<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> et sur les activit\u00e9s du Web Qu\u00e9bec pour \u00eatre s\u00fbr de faire les meilleurs choix et ainsi profiter pleinement de cette nouvelle \u00e9dition du plus grand \u00e9v\u00e9nement num\u00e9rique francophone en Am\u00e9rique.<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\f<\/span><\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/blogueappinter2.jpg\" rel=\"attachment wp-att-2443\"><img class=\"alignnone size-large wp-image-2443\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/blogueappinter2-1024x298.jpg\" alt=\"blogueappinter2\" width=\"1024\" height=\"298\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/blogueappinter2-300x87.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/blogueappinter2-768x223.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/blogueappinter2-1024x298.jpg 1024w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/blogueappinter2.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Comment profiter pleinement de notre application<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Afin de b\u00e9n\u00e9ficier de tous les avantages de l\u2019application mobile du Web \u00e0 Qu\u00e9bec, voici <\/span><b>quelques conseils qui vous seront utiles<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> :<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-weight: 400;\">Personnaliser votre horaire avant le WAQ<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En s\u00e9lectionnant les conf\u00e9rences que vous pr\u00e9f\u00e9rez, vous \u00eates s\u00fbrs de ne pas manquer celles-ci! En effet, vous recevrez pour chacune d\u2019entre elles <\/span><b>une notification avec les diff\u00e9rentes informations pertinentes<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> \u00e0 conna\u00eetre juste avant le d\u00e9but de celles-ci.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-weight: 400;\">Accepter la r\u00e9ception de notifications<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En refusant la r\u00e9ception des notifications de l\u2019application du Web \u00e0 Qu\u00e9bec, vous ne serez pas en mesure de recevoir les alertes mentionn\u00e9es plus haut. Veillez donc \u00e0 accepter celles-ci pour <\/span><b>profiter au maximum de l\u2019exp\u00e9rience qui vous est offerte<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-weight: 400;\">Activer votre bluetooth et la localisation de votre position<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une immersion optimale, il est imp\u00e9ratif que vous activiez votre bluetooth. En effet, c\u2019est gr\u00e2ce \u00e0 lui que nos <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">beacons<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\"> communiqueront avec votre appareil afin de vous<\/span><b> afficher le meilleur contenu possible<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">. Enfin, n\u2019oubliez pas d\u2019activer la localisation de votre position. Certains d\u2019entre vous risqueraient d\u2019avoir de belles surprises!<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Maintenant que vous savez tout sur l\u2019application mobile du Web \u00e0 Qu\u00e9bec, nous vous invitons \u00e0<\/span><b> t\u00e9l\u00e9charger et \u00e9valuer celle-ci<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">. N\u2019h\u00e9sitez pas \u00e9galement \u00e0 partager cette nouvelle avec les personnes qui seront \u00e9galement pr\u00e9sentes pour cette 6e \u00e9dition du plus grand \u00e9v\u00e9nement num\u00e9rique francophone en Am\u00e9rique.<\/span><\/p>\n<p><b>T\u00e9l\u00e9charger l\u2019application sur Android<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> : <a href=\"https:\/\/play.google.com\/store\/apps\/details?id=org.webaquebec.app\" target=\"_blank\">https:\/\/play.google.com\/store\/apps\/details?id=org.webaquebec.app<\/a><\/span><\/p>\n<p><b>T\u00e9l\u00e9charger l\u2019application sur iPhone<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> : <a href=\"https:\/\/itunes.apple.com\/ca\/app\/web-a-quebec\/id1093034600?mt=8\" target=\"_blank\">https:\/\/itunes.apple.com\/ca\/app\/web-a-quebec\/id1093034600?mt=8<\/a><\/span><\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Chaque ann\u00e9e, nos b\u00e9n\u00e9voles r\u00e9inventent le Web \u00e0 Qu\u00e9bec pour vous permettre de vivre une exp\u00e9rience unique et sans cesse meilleure. Dans les tuyaux depuis 2 ans, c\u2019est finalement pour cette 6e \u00e9dition que le WAQ lance son application mobile : Web \u00e0 Qu\u00e9bec. Disponible sur iPhone et Android, cette application va rapidement devenir votre [&hellip;]<\/p>\n"},"author":4,"featured_image":2444,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1459538716:4"],"_edit_last":["4"],"_encloseme":["1","1","1","1"],"_thumbnail_id":["2444"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2437"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2437"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2437\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2444"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2437"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2437\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2437\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2437\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2437\/meta"}]}},{"id":2370,"date":"2016-03-29T14:25:02","date_gmt":"2016-03-29T13:25:02","guid":{"rendered":"\/?p=2370"},"modified":"2016-03-31T15:56:55","modified_gmt":"2016-03-31T14:56:55","slug":"ux-co-lutilisateur-est-roi","type":"post","link":"\/2016\/03\/29\/ux-co-lutilisateur-est-roi\/","title":{"rendered":"UX-Co : l\u2019utilisateur est ROI"},"content":{"rendered":"<p>L\u2019arriv\u00e9e et l\u2019utilisation massive du num\u00e9rique ont boulevers\u00e9 les rapports face aux clients. Nous sommes entr\u00e9s de plain-pied dans l\u2019\u00e8re de l\u2019exp\u00e9rience. Aujourd\u2019hui, communiquer, ce n\u2019est plus parler fort, mais parler avec. L\u2019utilisateur est ainsi recentr\u00e9 au coeur du processus et son exp\u00e9rience devient centrale.<\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/UX-design.jpg\" rel=\"attachment wp-att-2372\"><img class=\"alignnone wp-image-2372 size-full\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/UX-design.jpg\" alt=\"UX-design\" width=\"600\" height=\"400\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/UX-design-300x200.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/UX-design.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Le Web \u00e0 Qu\u00e9bec met les projecteurs sur <a href=\"http:\/\/www.ux-co.com\/\" target=\"_blank\">UX-Co<\/a>, une entreprise qu\u00e9b\u00e9coise sp\u00e9cialis\u00e9e dans le design centr\u00e9 sur l\u2019utilisateur et le design de service et qui est fortement impliqu\u00e9e dans le paysage UX de Qu\u00e9bec.<\/p>\n<h2>Mesurer et concevoir l\u2019exp\u00e9rience utilisateur<\/h2>\n<p>Fond\u00e9e en 2011, la vocation d\u2019UX-Co &#8220;<em>est d&#8217;aider, de conseiller et d&#8217;accompagner les organisations et les entreprises dans la conception et l&#8217;optimisation des interfaces Web, logicielles, mobiles ainsi que papiers dans le but de concevoir une exp\u00e9rience utilisateur positive et coh\u00e9rente&#8221;.<\/em><\/p>\n<p>Mesurer et concevoir une bonne exp\u00e9rience utilisateur permet d\u2019avoir un bon retour sur investissement puisque cette d\u00e9marche, si elle est bien entreprise, permet d\u2019augmenter ses revenus gr\u00e2ce \u00e0 un meilleur taux de conversion et une meilleure fid\u00e9lisation du client, mais aussi, permet de diminuer le co\u00fbt de d\u00e9veloppement et voir m\u00eame de se positionner comme leader dans son march\u00e9.<\/p>\n<p>Laure Gabrielle Chatenet et Jean-Michel Lacroix, les deux fondateurs sont des professionnels de l\u2019UX aguerris qui se basent sur une approche scientifique et sur une analyse environnementale de chaque projet. Ils ont, du reste,\u00a0d\u00e9velopp\u00e9 le logiciel\u00a0<a href=\"https:\/\/capian.co\/fr\/\">Capian<\/a>, qui permet aux professionnels de cr\u00e9er de meilleures \u00e9valuations plus efficacement.<\/p>\n<h2>Redorer le blason de l\u2019exp\u00e9rience utilisateur<\/h2>\n<p>UX-Co est tr\u00e8s impliqu\u00e9e dans la communaut\u00e9 UX de Qu\u00e9bec et dans la communaut\u00e9 francophone. Laure Gabrielle a d&#8217;ailleurs fond\u00e9 <a href=\"http:\/\/www.soirees-ux.com\/\" target=\"_blank\">les soir\u00e9es UX<\/a>. Les soir\u00e9es UX reposent sur une \u00e9quipe b\u00e9n\u00e9vole qui a \u00e0 coeur de faire avancer les pratiques autour de l\u2019exp\u00e9rience utilisateur dans les entreprises. Jean-Michel est lui-m\u00eame impliqu\u00e9 dans cette aventure.<\/p>\n<p>La derni\u00e8re rencontre a eu lieu le 23 f\u00e9vrier 2016 avec Daniel Riou de D\u00e9fi Entreprises et Catherine Roy de Design UX freelance. Ils ont notamment parl\u00e9 d&#8217;exp\u00e9rience client dans le sport et de milieu inhospitalier.<\/p>\n<h2>L\u2019UX en force au Web \u00e0 Qu\u00e9bec<\/h2>\n<p>L\u2019UX est un sujet central et cette ann\u00e9e le WAQ lui fait la part belle avec des conf\u00e9rences sur les tests utilisateurs, les sciences cognitives, l\u2019oculom\u00e9trie, ou encore la lecture des \u00e9motions&#8230;<\/p>\n<p>Des conf\u00e9renciers francophones et internationaux seront d\u2019ailleurs pr\u00e9sents pour d\u00e9fendre les couleurs d\u2019une exp\u00e9rience utilisateur mondiale. La communaut\u00e9 FLUPA (professionnels en exp\u00e9rience utilisateur francophone) sera ainsi repr\u00e9sent\u00e9e.<\/p>\n<p>UX-Co a d\u2019ailleurs grandement contribu\u00e9 \u00e0 la venue de certains conf\u00e9renciers francophones gr\u00e2ce aux ponts qu\u2019ils ont su b\u00e2tir avec cette communaut\u00e9. Nous les remercions et nous avons h\u00e2te de retrouver cette grande famille UX au WAQ !<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019arriv\u00e9e et l\u2019utilisation massive du num\u00e9rique ont boulevers\u00e9 les rapports face aux clients. Nous sommes entr\u00e9s de plain-pied dans l\u2019\u00e8re de l\u2019exp\u00e9rience. Aujourd\u2019hui, communiquer, ce n\u2019est plus parler fort, mais parler avec. L\u2019utilisateur est ainsi recentr\u00e9 au coeur du processus et son exp\u00e9rience devient centrale. Le Web \u00e0 Qu\u00e9bec met les projecteurs sur UX-Co, une [&hellip;]<\/p>\n"},"author":5,"featured_image":2372,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1459460515:5"],"_edit_last":["5"],"_thumbnail_id":["2372"],"_encloseme":["1","1","1"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2370"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2370"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2370\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2372"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2370"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2370\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2370\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2370\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2370\/meta"}]}},{"id":2317,"date":"2016-03-28T22:08:25","date_gmt":"2016-03-28T21:08:25","guid":{"rendered":"\/?p=2317"},"modified":"2016-03-29T13:53:02","modified_gmt":"2016-03-29T12:53:02","slug":"6-outils-gratuits-sur-le-web-pour-des-images-spectaculaires","type":"post","link":"\/2016\/03\/28\/6-outils-gratuits-sur-le-web-pour-des-images-spectaculaires\/","title":{"rendered":"6 outils gratuits sur le web pour des images spectaculaires"},"content":{"rendered":"<p>Le Web est vraiment un endroit merveilleux ! Un oc\u00e9an de connaissances, doubl\u00e9 d\u2019une constellation de m\u00e9dias sociaux foisonnants de plusieurs millions de chatons et de chiots adorables. Bien s\u00fbr, nous adorons Internet pour toutes ces raisons&#8230; mais \u00e9galement pour la <strong>multitude d&#8217;outils gratuits <\/strong>qui y sont offerts.<\/p>\n<p>En tant que professionnels du Web, nous sommes compl\u00e8tement immerg\u00e9s dans le monde du multim\u00e9dia. Tout comme vous, nous g\u00e9rons des sites qui offrent une abondance d&#8217;<strong>images<\/strong>, de sons et de vid\u00e9os\u2026<\/p>\n<p>Or, il n\u2019est pas donn\u00e9 \u00e0 tous d\u2019avoir le talent ou les ressources pour engager un designer Web professionnel (quoique ce soit souvent la meilleure chose \u00e0 faire). Dans ce cas, voici quelques fantastiques outils gratuits de<strong> traitement et de cr\u00e9ation d&#8217;images <\/strong>en ligne. N&#8217;h\u00e9sitez pas \u00e0 les consulter et \u00e0 en tirer profit afin de bonifier votre site web !<\/p>\n<h2>Freepik<\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/www.freepik.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"attachment wp-att-2318\"><img class=\"alignnone wp-image-2318 size-full\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Freepik.png\" alt=\"Freepik\" width=\"826\" height=\"409\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Freepik-300x149.png 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Freepik-768x380.png 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Freepik.png 826w\" sizes=\"(max-width: 826px) 100vw, 826px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Vous cherchez de l&#8217;art vectoriel gratuit, des illustrations, des ic\u00f4nes, des PSD ou des photos que vous pourrez incorporer \u00e0 votre site Web ? Ne cherchez plus !\u00a0<a href=\"http:\/\/www.freepik.com\/\" target=\"_blank\"><strong>Freepik<\/strong><\/a> couvre parfaitement ce domaine.<\/p>\n<p>La plateforme propose des millions d&#8217;illustrations et de photos que vous pouvez <strong>t\u00e9l\u00e9charger gratuitement<\/strong>. De plus, vous n&#8217;enfreindrez aucun copyright en les utilisant. L\u2019utilisation de ces <strong>images professionnelles et claires<\/strong> vous permettra de d\u00e9marquer votre site Web de celui de vos concurrents tout en respectant votre budget.<\/p>\n<h2>PIXLR<\/h2>\n<h2><\/h2>\n<p><a href=\"https:\/\/pixlr.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"attachment wp-att-2319\"><img class=\"alignnone wp-image-2319 size-full\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/PIXLR.png\" alt=\"PIXLR\" width=\"826\" height=\"410\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/PIXLR-300x149.png 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/PIXLR-768x381.png 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/PIXLR.png 826w\" sizes=\"(max-width: 826px) 100vw, 826px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Vous n&#8217;avez pas encore Photoshop ou vous ne disposez tout simplement pas d\u2019assez de licences pour l\u2019installer sur tous vos appareils ? Pas de probl\u00e8me, ajoutez <a href=\"https:\/\/pixlr.com\/\" target=\"_blank\">PIXLR<\/a> \u00e0 votre barre de favoris !<\/p>\n<p>PIXLR, c&#8217;est un<strong> logiciel d&#8217;\u00e9dition d\u2019images gratuit et performant<\/strong> qui peut vous aider \u00e0 faire la plupart des modifications d&#8217;images que permet Photoshop. Les cr\u00e9ateurs de ce petit bijou vous offrent m\u00eame l&#8217;option de choisir entre deux autres sous-produits astucieux \u2013\u00a0<a href=\"http:\/\/apps.pixlr.com\/express\/\" target=\"_blank\">PIXLR Express<\/a> et\u00a0<a href=\"http:\/\/apps.pixlr.com\/o-matic\/\" target=\"_blank\">PIXLR O-Matic<\/a>, en plus du\u00a0<a href=\"http:\/\/apps.pixlr.com\/editor\/\" target=\"_blank\">PIXLR Editor<\/a> qui est l&#8217;outil supr\u00eame. Il vous permet de modifier vos images en utilisant les outils qu&#8217;offrent certains programmes payants d&#8217;\u00e9dition d&#8217;images les plus populaires\u2026 mais pour beaucoup moins : 0.00$.<\/p>\n<h2>LogoTypeMaker<\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/logotypemaker.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"attachment wp-att-2320\"><img class=\"alignnone wp-image-2320 size-full\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/logotypemaker.png\" alt=\"Logotypemake\" width=\"945\" height=\"469\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/logotypemaker-300x149.png 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/logotypemaker-768x381.png 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/logotypemaker.png 945w\" sizes=\"(max-width: 945px) 100vw, 945px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Nous avons tous crois\u00e9, un jour ou l\u2019autre, ces minables g\u00e9n\u00e9rateurs de logos gratuits avec des textes\u00a0<a href=\"http:\/\/cooltext.com\/Logo-Design-Burning\" target=\"_blank\">Clipart flamboyants et scintillants<\/a> (g\u00e9n\u00e9ralement tr\u00e8s populaires aupr\u00e8s des nostalgiques des ann\u00e9es 90).<\/p>\n<p>Gr\u00e2ce \u00e0\u00a0<a href=\"http:\/\/logotypemaker.com\/\" target=\"_blank\"><strong>LogoTypeMaker<\/strong><\/a>, ces g\u00e9n\u00e9rateurs de logos horriblement amateurs sont maintenant une chose du pass\u00e9. Cet outil <strong>g\u00e9n\u00e8re des logos de style moderne et \u00e9l\u00e9gant<\/strong>. Donc, si vous n&#8217;avez pas les moyens de vous payer les services d\u2019un designer professionnel et que la cr\u00e9ativit\u00e9 ne fait pas partie de vos plus grandes qualit\u00e9s, nous vous recommandons LogoTypeMaker.<\/p>\n<h2>Loxia Studio<\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/www.loxiastudio.com\/?lang=fr\" target=\"_blank\" rel=\"attachment wp-att-2321\"><img class=\"alignnone wp-image-2321 size-full\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/loxiastudio.png\" alt=\"Loxia Studio\" width=\"884\" height=\"438\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/loxiastudio-300x149.png 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/loxiastudio-768x381.png 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/loxiastudio.png 884w\" sizes=\"(max-width: 884px) 100vw, 884px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Les animations HTML5 vous permettent de donner facilement vie \u00e0 vos images et c\u2019est exactement ce que vous propose\u00a0<a href=\"http:\/\/www.loxiastudio.com\/?lang=fr\" target=\"_blank\"><strong>LOXIA Studio<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p>LOXIA dispose de 76 animations de qualit\u00e9 en HTML5 et de JavaScript qui s&#8217;int\u00e8greront \u00e0 votre site en un seul clic ! Ajoutez vos propres images, choisissez parmi les designs offerts et, Bingo! vous avez un site web plein de vie.<\/p>\n<p>N&#8217;ayez pas peur de faire appel \u00e0 votre cr\u00e9ativit\u00e9 \u2014 LOXIA vous laisse personnaliser vos titres, vos liens, vos couleurs et tout le tralala. C&#8217;est <strong>le choix parfait pour les sliders photos<\/strong> \u00e0 int\u00e9grer sur votre page d\u2019accueil.<\/p>\n<h2>Picktochart<\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/piktochart.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"attachment wp-att-2322\"><img class=\"alignnone wp-image-2322 size-full\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/piktochart.png\" alt=\"Piktochart\" width=\"809\" height=\"401\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/piktochart-300x149.png 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/piktochart-768x381.png 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/piktochart.png 809w\" sizes=\"(max-width: 809px) 100vw, 809px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Nous ne savons pas si vous vous en \u00eates aper\u00e7u, mais PowerPoint est d\u00e9pass\u00e9, kaput, mort et enterr\u00e9. Bien qu&#8217;il y ait de nouveaux programmes gratuits qui apparaissent chaque jour et parfaits pour animer vos pr\u00e9sentations (par exemple\u00a0<a href=\"https:\/\/prezi.com\/\" target=\"_blank\"><strong>Prezi<\/strong><\/a> dont nous sommes fans absolus), la fa\u00e7on moderne de d\u00e9livrer de l&#8217;information \u00e0 votre audience est d&#8217;utiliser l&#8217;<strong>infographie<\/strong>.<\/p>\n<p>Il n&#8217;y a pas si longtemps, l&#8217;infographie \u00e9tait la chasse gard\u00e9e des designers&#8230; mais plus maintenant. Gr\u00e2ce \u00e0\u00a0<a href=\"http:\/\/piktochart.com\/\" target=\"_blank\"><strong>Picktochart<\/strong><\/a>, n&#8217;importe qui peut cr\u00e9er ses propres infographies et faire l\u2019\u00e9talage de ses r\u00e9sultats. Vous pouvez la concevoir enti\u00e8rement ou alors choisir parmi <strong>plus de 30 th\u00e8mes gratuits<\/strong> et les personnaliser afin d\u2019obtenir vos propres infographies uniques.<\/p>\n<h2>Typoeffects<\/h2>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/typoeffects.png\" rel=\"attachment wp-att-2323\"><img class=\"alignnone wp-image-2323 size-full\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/typoeffects.png\" alt=\"Typoeffects\" width=\"945\" height=\"469\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/typoeffects-300x149.png 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/typoeffects-768x381.png 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/typoeffects.png 945w\" sizes=\"(max-width: 945px) 100vw, 945px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Un autre outil plut\u00f4t cool, dans le domaine des images, est un programme qui se nomme\u00a0<a href=\"http:\/\/www.typoeffects.com\/\"><strong>Typoeffects<\/strong><\/a>. Avec Typoeffects, vous pouvez convertir vos textes et photos en images typographiques vraiment artistiques. <strong>Votre texte devient l&#8217;image<\/strong> !<\/p>\n<p>M\u00eame si ce logiciel gratuit rel\u00e8ve plus du gadget que d&#8217;un outil v\u00e9ritable, il fallait que nous vous en parlions parce que\u2026 il est simplement trop amusant ! Essayez-le et vous comprendrez ce que nous voulons dire par l\u00e0. Voici un tuyau : choisissez judicieusement vos mots en fonction de l&#8217;image\u2026 ou peut-\u00eatre pas !<\/p>\n<h2>L&#8217;image : Voyez-y !<\/h2>\n<p>Gr\u00e2ce \u00e0 ces outils, vous pourrez <em>presque<\/em> donner l\u2019illusion que vous \u00eates un designer Web professionnel (surtout \u00e0 30 m\u00e8tres dans le noir). Blague \u00e0 part, ils peuvent effectivement faire une \u00e9norme diff\u00e9rence en donnant \u00e0 un site Web amateur<strong> un look et une facture plus professionnelle<\/strong>. Dans tous les cas, sachez toutefois que ces types de programmes &#8211; bien que tr\u00e8s utiles &#8211; ne remplaceront jamais l\u2019expertise de v\u00e9ritables professionnels du design. <strong>Profitez donc de l\u2019\u00e9v\u00e9nement Web \u00e0 Qu\u00e9bec pour venir rencontrer les membres de l\u2019\u00e9quipe de cr\u00e9ation de<\/strong>\u00a0<a href=\"http:\/\/www.crakmedia.com\/\" target=\"_blank\"><strong>Crakmedia<\/strong><\/a><strong> dans le Lounge<\/strong> ! Ils se feront un plaisir de partager leur expertise sur le sujet.<\/p>\n<p><strong>Crakmedia <\/strong>est une agence de marketing Web internationale situ\u00e9e dans le quartier St-Roch, au centre-ville de Qu\u00e9bec. L\u2019entreprise est sp\u00e9cialis\u00e9e en mon\u00e9tisation de trafic internet et op\u00e8re un r\u00e9seau publicitaire g\u00e9n\u00e9rant plus de 50 milliards d\u2019affichages par mois ainsi que des ventes quotidiennes dans plus de 200 pays et territoires. Ses strat\u00e9gies et ses technologies innovantes la positionnent parmi les leaders du secteur au niveau mondial.<\/p>\n<p>Pour plus d\u2019informations, visitez\u00a0<a href=\"http:\/\/www.crakmedia.com\/\" target=\"_blank\">www.crakmedia.com<\/a>.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Web est vraiment un endroit merveilleux ! Un oc\u00e9an de connaissances, doubl\u00e9 d\u2019une constellation de m\u00e9dias sociaux foisonnants de plusieurs millions de chatons et de chiots adorables. Bien s\u00fbr, nous adorons Internet pour toutes ces raisons&#8230; mais \u00e9galement pour la multitude d&#8217;outils gratuits qui y sont offerts. En tant que professionnels du Web, nous [&hellip;]<\/p>\n"},"author":14,"featured_image":2324,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1459256154:5"],"_edit_last":["5"],"_thumbnail_id":["2324"],"_encloseme":["1","1"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2317"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/14"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2317"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2317\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2324"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2317"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2317\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2317\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2317\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2317\/meta"}]}},{"id":2250,"date":"2016-03-24T17:15:14","date_gmt":"2016-03-24T16:15:14","guid":{"rendered":"\/?p=2250"},"modified":"2016-03-25T13:55:21","modified_gmt":"2016-03-25T12:55:21","slug":"ba-de-ya-say-do-you-remember","type":"post","link":"\/2016\/03\/24\/ba-de-ya-say-do-you-remember\/","title":{"rendered":"Ba de ya &#8211; Say do you remember ?"},"content":{"rendered":"<p>Oui cette chanson du groupe Terre, Vent et Feu me rend pensif et r\u00eaveur et me fait retomber en enfance&#8230; Mon enfance du WAQ, lorsque je n&#8217;en \u00e9tais qu&#8217;\u00e0 ma premi\u00e8re \u00e9dition en tant que b\u00e9n\u00e9vole pendant l&#8217;\u00e9dition 2015.<\/p>\n<p><iframe width=\"500\" height=\"375\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Gs069dndIYk?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<h2>Un buffet proposant nourriture et discussion !<\/h2>\n<p>Le WAQ l&#8217;ann\u00e9e derni\u00e8re, c&#8217;\u00e9tait beaucoup de plats, de caf\u00e9s, de p\u00e2tisseries et autres saveurs en tout genre. Entre chaque conf\u00e9rence ou pendant les moments de d\u00e9tente, les participants, conf\u00e9renciers et partenaires pouvaient s&#8217;installer dans des fauteuils et divans afin de discuter et se r\u00e9galer. Rappelons-nous du d\u00e9fi qui avait d&#8217;ailleurs d\u00e9marr\u00e9 dans cette aire de repos, soit d&#8217;amasser le plus de badges (Sacha et Pikachu se sont pris une belle racl\u00e9e), dont celui de la licorne faisant r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la conf\u00e9rence de Jared Spool&#8230;<\/p>\n<h2>I repeat, all targets acquired !<\/h2>\n<p>Non, il n&#8217;y avait pas de conf\u00e9rences pr\u00e9sentant le dernier Call of Duty&#8230; Les conf\u00e9rences ont simplement r\u00e9ussi \u00e0 prouver en 2015 que le WAQ pouvait s&#8217;adresser \u00e0 un large \u00e9ventail de professions alors qu&#8217;il \u00e9tait initialement per\u00e7u comme un \u00e9v\u00e8nement pour les dirigeants et les professionnels du marketing et de la communication. Le WAQ r\u00e9serve tous les ans son lot de belles surprises et les conf\u00e9renciers tant internationaux que locaux ont tous contribu\u00e9 \u00e0 une exp\u00e9rience hors du commun.<\/p>\n<h2>La tire sur neige VS Barbecue<\/h2>\n<p>O2 Web et Crackmedia avaient tous les deux organis\u00e9 2 activit\u00e9s qui ont particuli\u00e8rement retenu mon attention. J&#8217;ai pour la premi\u00e8re fois pu go\u00fbter \u00e0 de la tire sur neige (de la vraie neige, provenant de Beauport si je ne me trompe pas) qui a fait fr\u00e9tiller mes papilles gustatives pendant de longues minutes. Le barbecue quant \u00e0 lui m&#8217;a rappel\u00e9 que le printemps et les terrasses n&#8217;\u00e9taient plus tr\u00e8s loin malgr\u00e9 le froid et le Saint-Laurent encore prisonnier de l&#8217;hiver \u00e0 ce moment-l\u00e0. Dans les deux cas, j&#8217;ai fini comme dirait Pitbull et J-Lo &#8220;on the floor&#8221;&#8230;<\/p>\n<h2>Vous<\/h2>\n<p>Que vous ayez \u00e9t\u00e9 participant, conf\u00e9rencier, b\u00e9n\u00e9vole, partenaires, Fran\u00e7ais, Qu\u00e9b\u00e9cois ou encore provenant de beaucoup d&#8217;autres contr\u00e9es \u00e9loign\u00e9es ou non, j&#8217;ai moi aussi pass\u00e9 un WAQ extraordinaire. L&#8217;ouverture d&#8217;esprit, la camaraderie, les moments forts et la joie que j&#8217;ai pu partager avec chaque personne que j&#8217;ai crois\u00e9e m&#8217;ont fait me rendre compte que les 3 jours de WAQ sont certes \u00e9puisants, mais nous enrichissent au plus haut niveau et j&#8217;ai vu les barri\u00e8res du quotidien tomber pour laisser place \u00e0 mouvement social global. Comme je dirais \u00e0 mes amis, vous m&#8217;avez vendu du r\u00eave (et j&#8217;esp\u00e8re vous recroiser ou rencontrer de nouvelles personnes cette ann\u00e9e, encore plus que l&#8217;ann\u00e9e pass\u00e9e).<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Le WAQ m&#8217;impressionnera toujours d&#8217;ann\u00e9e en ann\u00e9e, et je compte bien continuer \u00e0 pouvoir participer dans le futur \u00e0 cet \u00e9v\u00e8nement qui m&#8217;a aid\u00e9 depuis le tout d\u00e9but \u00e0 atterrir ici, comme plusieurs autres Fran\u00e7ais. Bonne \u00e9dition 2016 \u00e0 toutes et \u00e0 tous !<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Oui cette chanson du groupe Terre, Vent et Feu me rend pensif et r\u00eaveur et me fait retomber en enfance&#8230; Mon enfance du WAQ, lorsque je n&#8217;en \u00e9tais qu&#8217;\u00e0 ma premi\u00e8re \u00e9dition en tant que b\u00e9n\u00e9vole pendant l&#8217;\u00e9dition 2015. Un buffet proposant nourriture et discussion ! Le WAQ l&#8217;ann\u00e9e derni\u00e8re, c&#8217;\u00e9tait beaucoup de plats, de [&hellip;]<\/p>\n"},"author":6,"featured_image":2259,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1458933285:5"],"_edit_last":["6"],"_oembed_40da052d0c31eb8c8e3eb8933c8c13da":["<iframe width=\"500\" height=\"375\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Gs069dndIYk?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe>"],"_oembed_time_40da052d0c31eb8c8e3eb8933c8c13da":["1458910522"],"_thumbnail_id":["2259"],"_encloseme":["1","1","1","1"],"_oembed_9694ab05bc495ec91859ece4f16bbac9":["<iframe width=\"200\" height=\"150\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Gs069dndIYk?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe>"],"_oembed_time_9694ab05bc495ec91859ece4f16bbac9":["1458839156"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2250"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2250"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2250\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2259"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2250"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2250\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2250\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2250\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2250\/meta"}]}},{"id":2186,"date":"2016-03-23T12:44:07","date_gmt":"2016-03-23T11:44:07","guid":{"rendered":"\/?p=2186"},"modified":"2016-03-29T14:33:47","modified_gmt":"2016-03-29T13:33:47","slug":"nectarios-economakis-lentrepreneur-de-linnovation","type":"post","link":"\/2016\/03\/23\/nectarios-economakis-lentrepreneur-de-linnovation\/","title":{"rendered":"Nectarios Economakis : l\u2019entrepreneur de l\u2019innovation"},"content":{"rendered":"<p><em>Avec un changement de paradigme o\u00f9 ce ne sont plus forc\u00e9ment les grosses entreprises qui l\u2019emportent sur les petites, Nectarios Economakis viendra nous parler d\u2019innovation, avec sa conf\u00e9rence intitul\u00e9e\u00a0<strong><a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!linnovation-a-silicon-valley-le-nouveau-systeme-dexploitation-des-entreprises\" target=\"_blank\">L\u2019innovation \u00e0 Silicon Valley : le nouveau syst\u00e8me d\u2019exploitation des entreprises<\/a><\/strong>. Pour vous mettre en app\u00e9tit, Nectarios a accept\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e0 quelques\u00a0questions.<\/em><\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios.jpg\" rel=\"attachment wp-att-1299\"><img class=\"alignnone wp-image-1299 size-large\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios-1024x602.jpg\" alt=\"economakis_nectarios\" width=\"1024\" height=\"602\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios-300x176.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios-768x452.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios-1024x602.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Pouvez-vous nous en dire plus sur votre parcours et ce qui vous pousse \u00e0 nous parler d\u2019innovation au WAQ 2016 ?<\/strong><\/p>\n<p>N.E : J\u2019ai travaill\u00e9 longtemps dans le domaine du marketing num\u00e9rique. Avant de fonder ma propre entreprise en gestion-conseil, j\u2019ai travaill\u00e9 chez Google Canada o\u00f9 j\u2019ai eu l\u2019occasion de travailler avec plusieurs entreprises innovantes.<\/p>\n<p>J\u2019ai \u00e9galement vu des entreprises qui n\u2019avaient pas r\u00e9ussi \u00e0 comprendre comment les grandes perturbations technologiques avaient un impact sur elles. C\u2019est pour cette raison que j\u2019ai d\u00e9marr\u00e9 ma firme, laquelle se concentre sur la strat\u00e9gie de haut niveau.<\/p>\n<p>L\u2019innovation et le changement doivent commencer d\u2019en haut; la direction de l\u2019entreprise doit y croire profond\u00e9ment.<\/p>\n<p><strong>En une phrase comment d\u00e9finiriez-vous l\u2019innovation ?<\/strong><\/p>\n<p>N.E : Je dirais que l\u2019innovation est le processus d\u2019apprentissage et d\u2019exp\u00e9rimentation continu. Si on n\u2019est pas pr\u00eat \u00e0 faire des erreurs et \u00e0 se planter, l\u2019innovation est impossible.<\/p>\n<p><strong>Aujourd\u2019hui, le monde des affaires est r\u00e9gi par de nouvelles r\u00e8gles. Ce n\u2019est plus le gros qui l\u2019emporte forc\u00e9ment sur le petit, mais l\u2019agile qui l\u2019emporte sur l\u2019inerte, qu\u2019est-ce que cela change pour les entreprises ?<\/strong><\/p>\n<p>N.E : L\u2019agilit\u00e9 est la cl\u00e9. Il faut \u00eatre capable de s\u2019adapter aux changements du march\u00e9, \u00a0et ce, en temps r\u00e9el. L\u2019entreprise d\u2019aujourd\u2019hui ne peut plus se baser sur des plans strat\u00e9giques b\u00e2tis sur 2 ou 3 ans. Il faut suivre sa strat\u00e9gie chaque mois et ajuster le tir en cons\u00e9quence. Les comp\u00e9tences requises pour avoir du succ\u00e8s changent de fa\u00e7on drastique. On ne peut pas se fier \u00e0 un style de gestion qui date d\u2019un autre si\u00e8cle.<\/p>\n<p><strong>Qu\u2019est-ce qui vous passionne le plus dans votre m\u00e9tier ?<\/strong><\/p>\n<p>N.E : Je suis chanceux de travailler avec des entrepreneurs inspirants. Ensemble, on essaie de r\u00e9soudre des d\u00e9fis strat\u00e9giques de haut niveau. Les enjeux sont \u00e9lev\u00e9s, mais les r\u00e9compenses le sont aussi. Notre \u00e9quipe est en mode d\u2019apprentissage continu. De nouvelles industries, des d\u00e9fis et des solutions se pr\u00e9sentent chaque jour.<\/p>\n<p><strong>\u00cates-vous d\u00e9j\u00e0 venu au WAQ, avez-vous des attentes particuli\u00e8res ?<\/strong><\/p>\n<p>N.E : C\u2019est ma premi\u00e8re fois au WAQ et je suis tr\u00e8s excit\u00e9. J\u2019ai h\u00e2te d\u2019apprendre et de rencontrer des personnes int\u00e9ressantes. Je veux \u00eatre un \u00e9l\u00e8ve assidu et j\u2019aimerais repartir avec des strat\u00e9gies pour d\u00e9velopper mes comp\u00e9tences.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Avec un changement de paradigme o\u00f9 ce ne sont plus forc\u00e9ment les grosses entreprises qui l\u2019emportent sur les petites, Nectarios Economakis viendra nous parler d\u2019innovation, avec sa conf\u00e9rence intitul\u00e9e\u00a0L\u2019innovation \u00e0 Silicon Valley : le nouveau syst\u00e8me d\u2019exploitation des entreprises. Pour vous mettre en app\u00e9tit, Nectarios a accept\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e0 quelques\u00a0questions. Pouvez-vous nous en dire [&hellip;]<\/p>\n"},"author":5,"featured_image":2192,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1459258284:5"],"_edit_last":["5"],"_thumbnail_id":["2192"],"_encloseme":["1","1"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2186"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2186"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2186\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2192"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2186"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2186\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2186\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2186\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2186\/meta"}]}},{"id":2179,"date":"2016-03-22T15:26:27","date_gmt":"2016-03-22T14:26:27","guid":{"rendered":"\/?p=2179"},"modified":"2016-03-31T22:32:52","modified_gmt":"2016-03-31T21:32:52","slug":"les-incontournables-gastronomiques-du-web-a-quebec","type":"post","link":"\/2016\/03\/22\/les-incontournables-gastronomiques-du-web-a-quebec\/","title":{"rendered":"Les incontournables gastronomiques du Web \u00e0 Qu\u00e9bec"},"content":{"rendered":"<h2><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/WAQ-gastronomique.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"attachment wp-att-2183\"><img class=\"alignnone wp-image-2183 size-full\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/WAQ-gastronomique.jpg\" alt=\"WAQ gastronomique\" width=\"600\" height=\"400\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/WAQ-gastronomique-300x200.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/WAQ-gastronomique.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/a><\/h2>\n<h2><a href=\"https:\/\/www.tripadvisor.fr\/Restaurant_Review-g155033-d7679585-Reviews-Q_de_Sac_Resto_Pub-Quebec_City_Quebec.html\" target=\"_blank\">Le Q de Sac<\/a>\u00a0: La cachette des chasseurs<\/h2>\n<p>Sur les bords du Saint-Laurent, aux d\u00e9dales d\u2019une ruelle escarp\u00e9e dans le quartier du Petit Champlain, vous pourrez trouver ce petit bar-restaurant bien sympathique aux ambiances de &#8220;cabane du chasseur&#8221; o\u00f9 la nourriture est r\u00e9confortante et abordable. C\u2019est l\u2019endroit parfait pour casser la croute sur le coin d\u2019une table. Vous aurez aussi un grand choix de liquides qui pourront vous r\u00e9chauffer ou savonner votre glissade dans les folies nocturnes qu\u00e9b\u00e9coises!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><a href=\"https:\/\/www.tripadvisor.fr\/Restaurant_Review-g155033-d684847-Reviews-Le_Chic_Shack-Quebec_City_Quebec.html\" target=\"_blank\">Le ChicShack<\/a>\u00a0: Le r\u00e9confort dans un burger au pied du ch\u00e2teau<\/h2>\n<p>Au pied du ch\u00e2teau Frontenac, ce petit restaurant sp\u00e9cialis\u00e9 en burger <em>fancy<\/em> saura satisfaire astronomiquement, voire sexuellement, certains grands admirateurs de burger. De plus, vous pourrez d\u00e9couvrir de d\u00e9licieux assortiments de poutines. Pour dig\u00e9rer, on vous conseille la balade nocturne sur la terrasse du ch\u00e2teau Frontenac ou le cocktail chez \u00ab\u00a0Sam Bistro \u00e9volutif\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><a href=\"https:\/\/www.tripadvisor.fr\/Restaurant_Review-g155033-d3527443-Reviews-Tora_Ya_Ramen-Quebec_City_Quebec.html\" target=\"_blank\">Torah Ya Ramen<\/a>\u00a0: Un voyage japonais au c\u0153ur de Qu\u00e9bec<\/h2>\n<p>Toujours dans notre bon vieux quartier de Saint-Roch, sur la rue Saint-Joseph vous pourrez d\u00e9couvrir ce petit restaurant japonais et d\u00e9guster de magnifiques <em>dumplings<\/em> au porc avec un soup\u00e7on de gingembre qui attiseront vos sens durant votre s\u00e9jour dans cette belle ville de Qu\u00e9bec! Vous pourrez aussi accompagner votre repas du succulent poulet<em> Kara Age<\/em> frit japonais ainsi que d\u2019une multitude de soupes <em>ramen<\/em> et d\u2019autres mets d\u00e9licieux pr\u00e9par\u00e9s avec amour et tradition par le chef. Il vous sera aussi propos\u00e9 de d\u00e9licieux sak\u00e9s pour agr\u00e9menter ce bon repas.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><a href=\"https:\/\/www.tripadvisor.fr\/Restaurant_Review-g155033-d8401589-Reviews-Poutineville-Quebec_City_Quebec.html\" target=\"_blank\">PoutineVille<\/a><strong>\u00a0: <\/strong>Le temple du vice qu\u00e9b\u00e9cois!<\/h2>\n<p>Pour nos petits touristes fran\u00e7ais qui veulent go\u00fbter \u00e0 la haute gastronomie qu\u00e9b\u00e9coise, LA POUTINE, ou LA VIOLENCE qu\u00e9b\u00e9coise, vous trouverez ici un grand choix de poutines bien vicieuses qui vous transporteront dans le plat le plus rustique et typiquement qu\u00e9b\u00e9cois!<\/p>\n<p>Le positionnement de ce restaurant est d\u2019autant plus gagnant pour ceux qui veulent aller enflammer la piste du\u00a0<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/BoudoirLounge\" target=\"_blank\">Boudoir<\/a> ou faire la tourn\u00e9e des microbrasseries, vous pourrez trouver \u00e0 quelques pas les portes de la <a href=\"http:\/\/www.labarberie.com\" target=\"_blank\">Barberie<\/a>, la <a href=\"http:\/\/www.korrigane.ca\" target=\"_blank\">Korrigane<\/a>\u00a0et le <a href=\"http:\/\/www.noctem.ca\" target=\"_blank\">Noctem<\/a>. C\u2019est un pari gagnant pour avoir la force de faire une petite tourn\u00e9e des bars de Saint-Roch o\u00f9 vous pourrez d\u00e9guster de d\u00e9licieuses bi\u00e8res blondes, brunes, blanches aux milles saveurs con\u00e7ues avec amour par nos brasseurs qu\u00e9b\u00e9cois!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><a href=\"https:\/\/www.tripadvisor.fr\/Restaurant_Review-g155033-d5086955-Reviews-Casse_Croute_Chez_Gaston-Quebec_City_Quebec.html\" target=\"_blank\">Chez Gaston<\/a><strong>\u00a0:\u00a0<\/strong>La poutine qui \u00e9ponge bien!<\/h2>\n<p>Fin de soir\u00e9e difficile? Vous avez besoin d\u2019une petite fess\u00e9e? Chez Gaston c\u2019est l\u2019endroit r\u00eav\u00e9 apr\u00e8s une grosse soir\u00e9e.\u00a0C&#8217;est un\u00a0endroit merveilleux o\u00f9 vous pourrez trouver le r\u00e9confort apr\u00e8s-brosse (beuverie pour nos amis fran\u00e7ais)\u00a0pour ensuite\u00a0dormir comme un b\u00e9b\u00e9.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><a href=\"https:\/\/www.tripadvisor.fr\/Restaurant_Review-g155033-d4329440-Reviews-Le_Mezze-Quebec_City_Quebec.html\" target=\"_blank\">Le Mezze<\/a><strong>\u00a0: <\/strong>Un repas dantesque digne de l\u2019Olympe aux portes du Qu\u00e9bec!<\/h2>\n<p>D\u00e9ambulant sur les berges du port de Qu\u00e9bec, vous d\u00e9couvrirez ce petit restaurant avec un bleu m\u00e9diterran\u00e9e enchanteur et une d\u00e9coration typique sans pr\u00e9tention dans l\u2019esprit de la cabane du p\u00eacheur.<\/p>\n<p>Avec une carte bien fournie, mais coh\u00e9rente, des plaisirs que nous offrent nos descendants grecs, nous sommes tout de suite captiv\u00e9s par les calmars frits accompagn\u00e9s d\u2019un d\u00e9licieux tzatziki avec quelques morceaux de poulpes afin de satisfaire notre curiosit\u00e9.<\/p>\n<p>D\u00e8s les premiers instants de d\u00e9gustation, nos yeux s\u2019\u00e9mancipent, notre estomac jubile de plaisir et notre c\u0153ur nous transporte dans nos anciens souvenirs des \u00eeles grecques avec cette mer m\u00e9diterran\u00e9e \u00e9tincelante d\u2019un bleu infini ou les saveurs restent\u00a0grav\u00e9es \u00e0 vie dans notre m\u00e9moire.<\/p>\n<p>\u00c0 la fin de ce repas dantesque, le patron n\u2019h\u00e9site pas \u00e0 venir s\u2019assurer que ses convives ont bien aim\u00e9 ce d\u00e9licieux apart\u00e9. Le Mezze est sans aucun doute une adresse unique o\u00f9 nous nous plaisons \u00e0 venir assez souvent pour nous \u00e9vader et retrouver \u00e0 chaque fois un plaisir unique \u00e0 un prix tr\u00e8s abordable.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><a href=\"https:\/\/www.tripadvisor.fr\/Restaurant_Review-g155033-d7159293-Reviews-Ciel_Bistro_Bar-Quebec_City_Quebec.html\" target=\"_blank\">Le Ciel<\/a>\u00a0: On monte au ciel ensemble?!<\/h2>\n<p>Restaurant tournant \u00e0 360 degr\u00e9s dominant\u00a0Qu\u00e9bec, c\u2019est le lieu incontournable pour prendre un petit verre ou caf\u00e9 tout en d\u00e9couvrant une vue magnifique de la ville de Qu\u00e9bec.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Q de Sac\u00a0: La cachette des chasseurs Sur les bords du Saint-Laurent, aux d\u00e9dales d\u2019une ruelle escarp\u00e9e dans le quartier du Petit Champlain, vous pourrez trouver ce petit bar-restaurant bien sympathique aux ambiances de &#8220;cabane du chasseur&#8221; o\u00f9 la nourriture est r\u00e9confortante et abordable. C\u2019est l\u2019endroit parfait pour casser la croute sur le coin [&hellip;]<\/p>\n"},"author":13,"featured_image":2183,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1459460330:4"],"_edit_last":["4"],"_thumbnail_id":["2183"],"_encloseme":["1","1","1","1","1"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2179"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/13"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2179"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2179\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2183"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2179"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2179\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2179\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2179\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2179\/meta"}]}},{"id":2148,"date":"2016-03-21T14:24:59","date_gmt":"2016-03-21T13:24:59","guid":{"rendered":"\/?p=2148"},"modified":"2016-03-23T23:14:04","modified_gmt":"2016-03-23T22:14:04","slug":"premier-concours-de-startups-au-waq","type":"post","link":"\/2016\/03\/21\/premier-concours-de-startups-au-waq\/","title":{"rendered":"Premier concours de Startups au WAQ"},"content":{"rendered":"<p><a target=\"_blank\" href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/BDC-1.jpg\" rel=\"attachment wp-att-2153\"><img class=\"alignleft wp-image-2153 size-medium\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/BDC-1-300x133.jpg\" alt=\"BDC\" width=\"300\" height=\"133\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/BDC-1-300x133.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/BDC-1-768x341.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/BDC-1.jpg 1008w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019une des nouveaut\u00e9s majeures de cette 6e \u00e9dition du WAQ est notre concours de startups pr\u00e9sent\u00e9 par la Banque de D\u00e9veloppement du Canada. Comme vous le savez, au WAQ, on aime faire les choses diff\u00e9remment.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\">Apr\u00e8s avoir assist\u00e9 \u00e0 plus d\u2019une dizaine de concours et surtout apr\u00e8s avoir \u00e9cout\u00e9 l\u2019excellente s\u00e9rie Silicon Valley, on peut dire que le mod\u00e8le conventionnel m\u00e9ritait d\u2019\u00eatre chang\u00e9 !<\/p>\n<div id=\"attachment_2152\" style=\"width: 610px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/WAQ-Startup.jpg\" rel=\"attachment wp-att-2152\"><img class=\"wp-image-2152 size-full\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/WAQ-Startup.jpg\" alt=\"WAQ Startup\" width=\"600\" height=\"400\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/WAQ-Startup-300x200.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/WAQ-Startup.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Cr\u00e9dit image : http:\/\/geekroniques.fr\/series\/silicon-valley-saison-2\/<\/p><\/div>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ainsi, au lieu que ce soient des juges qui d\u00e9cident du gagnant au WAQ, c\u2019est le public qui choisira !<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\">Nous aurons tout de m\u00eame des juges, mais leur r\u00f4le consistera \u00e0 :<\/p>\n<ol>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">choisir, pour chaque volet et parmi les finalistes, le top 3 des entreprises pour le pitch ULTIME;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">poser des questions aux entrepreneurs pour aider le public \u00e0 prendre leur d\u00e9cision d\u2019investissement lors des pitchs ULTIMES.<\/span><\/li>\n<\/ol>\n<p class=\"p1\">Ainsi, vendredi 8 avril en apr\u00e8s-midi, chaque personne pr\u00e9sente dans la salle \u201cQu\u00e9bec Num\u00e9rique\u201d se verra confier, par volet, un maximum de 1 000 000 $ en argent virtuel via l\u2019application du WAQ. Avec ce million de dollars, les spectateurs devront investir dans les startups qui seront dans le top 3 par tranche de 50 000 $.<\/p>\n<p class=\"p1\">Voici 3 exemples de sc\u00e9nario (parmi les milliers de possibilit\u00e9s) pour un volet, pour un participant :<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><b>Startup 1<\/b><\/td>\n<td><b>Startup 2<\/b><\/td>\n<td><b>Startup 3<\/b><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><b>Exemple 1<\/b><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">500 000 $<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">0 $<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">500 000 $<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><b>Exemple 2<\/b><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">100 000 $<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">350 000 $<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">200 000 $<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><b>Exemple 3<\/b><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">0 $<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">0 $<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">350 000 $<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p class=\"p1\">\n<p class=\"p1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Comme vous pouvez le constater, il est possible d\u2019investir <\/span><b>0 $, un minimum de 100 000 $ et un maximum de 500 000 $ <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">par entreprise. Les participants n\u2019ont pas l\u2019obligation d\u2019investir le million de dollars s\u2019ils ne le souhaitent pas. Les investissements doivent se faire \u00e0 la fin des pr\u00e9sentations de chaque volet.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\">Afin de vous donner un avant-go\u00fbt des startups qui seront pr\u00e9sentes sur sc\u00e8ne, nous vous invitons \u00e0 consulter les tableaux ci-dessous pr\u00e9sentant sommairement les startups qui participeront au concours dans chacun des volets.<\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Finalistes internationaux<\/span><\/h2>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><b>ENTREPRISES<\/b><\/td>\n<td><b>SITE WEB<\/b><\/td>\n<td><b>DOMAINE<\/b><\/td>\n<td><b>PROVENANCE<\/b><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Mummyz<\/span><\/td>\n<td><a href=\"http:\/\/www.mummyz.fr\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">www.mummyz.fr\/<\/span><\/a><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Application<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Kems<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Frigo Magic<\/span><\/td>\n<td><a href=\"http:\/\/www.frigomagic.com\"><span style=\"font-weight: 400;\">www.frigomagic.com<\/span><\/a><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Application<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Chateaubourg<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Wordzit<\/span><\/td>\n<td><a href=\"http:\/\/www.wordzit.com\"><span style=\"font-weight: 400;\">www.wordzit.com<\/span><\/a><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Service de traduction<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Nantes<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Shopopop<\/span><\/td>\n<td><a href=\"http:\/\/www.shopopop.com\"><span style=\"font-weight: 400;\">www.shopopop.com<\/span><\/a><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Application<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Nantes<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Studio PixMix<\/span><\/td>\n<td><a href=\"http:\/\/www.studiopixmix.com\"><span style=\"font-weight: 400;\">www.studiopixmix.com<\/span><\/a><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Application \/ Jeu vid\u00e9o<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Strasbourg<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Flex-Sense SAS<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">N \/ A<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Objets connect\u00e9s de t\u00e9l\u00e9m\u00e9trie<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">La Roche sur Yvon<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<h2><\/h2>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Finalistes canadiens<\/span><\/h2>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><b>ENTREPRISES<\/b><\/td>\n<td><b>SITE WEB<\/b><\/td>\n<td><b>DOMAINE<\/b><\/td>\n<td><b>PROVENANCE<\/b><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Sidereo Solutions Inc.<\/span><\/td>\n<td><a href=\"http:\/\/www.sidereo.com\"><span style=\"font-weight: 400;\">www.sidereo.com<\/span><\/a><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Application<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Montr\u00e9al<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Patch Your Trip<\/span><\/td>\n<td><a href=\"http:\/\/patchyourtrip.com\/home\"><span style=\"font-weight: 400;\">http:\/\/patchyourtrip.com\/home<\/span><\/a><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Plateforme<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Qu\u00e9bec<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">DYZE DESIGN INC<\/span><\/td>\n<td><a href=\"http:\/\/www.dyzedesign.com\"><span style=\"font-weight: 400;\">WWW.DYZEDESIGN.COM<\/span><\/a><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Mat\u00e9riel<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Montr\u00e9al<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">soul.city<\/span><\/td>\n<td><a href=\"http:\/\/www.soul.city\"><span style=\"font-weight: 400;\">http:\/\/www.soul.city<\/span><\/a><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Application<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Montr\u00e9al<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Articho<\/span><\/td>\n<td><a href=\"http:\/\/www.articho.co\"><span style=\"font-weight: 400;\">www.articho.co<\/span><\/a><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Commerce \u00e9lectronique<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Qu\u00e9bec<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Momenteo<\/span><\/td>\n<td><a href=\"http:\/\/www.momenteo.com\"><span style=\"font-weight: 400;\">www.momenteo.com<\/span><\/a><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Logiciel<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Qu\u00e9bec<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">La DOSE Pro<\/span><\/td>\n<td><a href=\"http:\/\/www.ladose.pro\"><span style=\"font-weight: 400;\">www.ladose.pro<\/span><\/a><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Plateforme<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Qu\u00e9bec<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">URBZ INC.<\/span><\/td>\n<td><a href=\"http:\/\/urbz.co\"><span style=\"font-weight: 400;\">http:\/\/urbz.co<\/span><\/a><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Application<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Qu\u00e9bec<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Polymorph Games inc.<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">N \/ A<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Jeux vid\u00e9os<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Qu\u00e9bec<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">GoSoumissions<\/span><\/td>\n<td><a href=\"http:\/\/www.gosoumissions.com\"><span style=\"font-weight: 400;\">www.Gosoumissions.com<\/span><\/a><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Logiciel<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Qu\u00e9bec<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Voici l\u2019horaire de la journ\u00e9e du 8 avril : <\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">10<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">h<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">25<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">: Pr\u00e9sentation du concours par l\u2019animatrice et introduction des juges<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">10<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">h<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">30<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">: Pitch des finalistes du volet international<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">11<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">h<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">10<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">: Pitch des finalistes du volet canadien<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">11<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">h<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">50<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">: D\u00e9voilement des trois ultimes finalistes par volet avec commentaires des juges<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">12<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">h<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">: D\u00eener-conf\u00e9rence de Monsieur Pierre Cl\u00e9roux, vice-pr\u00e9sident Recherche et \u00c9conomiste en chef la BDC<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">13<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">h 15<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">: Test du syst\u00e8me d\u2019investissement du public avec la pr\u00e9sentation d\u2019une startup hors cat\u00e9gorie<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">13h 30 : \u00a0Finale pour le volet international<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">14<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">h 15<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">: Finale pour le volet canadien<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">15<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">h<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">: D\u00e9voilement des gagnants pour les deux cat\u00e9gories<\/span><\/li>\n<\/ul>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019une des nouveaut\u00e9s majeures de cette 6e \u00e9dition du WAQ est notre concours de startups pr\u00e9sent\u00e9 par la Banque de D\u00e9veloppement du Canada. Comme vous le savez, au WAQ, on aime faire les choses diff\u00e9remment. Apr\u00e8s avoir assist\u00e9 \u00e0 plus d\u2019une dizaine de concours et surtout apr\u00e8s avoir \u00e9cout\u00e9 l\u2019excellente s\u00e9rie Silicon Valley, on peut [&hellip;]<\/p>\n"},"author":8,"featured_image":2152,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1461786507:5"],"_edit_last":["9"],"_thumbnail_id":["2152"],"_encloseme":["1","1","1","1","1","1","1"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2148"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2148"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2148\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2152"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2148"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2148\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2148\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2148\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2148\/meta"}]}},{"id":2116,"date":"2016-03-18T19:09:56","date_gmt":"2016-03-18T18:09:56","guid":{"rendered":"\/?p=2116"},"modified":"2016-03-23T23:54:24","modified_gmt":"2016-03-23T22:54:24","slug":"e-commerce-choisir-la-bonne-solution-selon-o2-web","type":"post","link":"\/2016\/03\/18\/e-commerce-choisir-la-bonne-solution-selon-o2-web\/","title":{"rendered":"E-commerce : choisir la bonne solution selon O2 Web"},"content":{"rendered":"<p>Pour \u00ab choisir la bonne solution \u00bb encore faut-il avoir le choix. Pour s\u2019en assurer,\u00a0<span style=\"font-weight: 400;\">on aime qualifier notre approche de <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">technology<\/span><\/i> <i><span style=\"font-weight: 400;\">agnostic<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">. On pr\u00e9f\u00e8re ainsi aborder un projet en y ciblant les\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">fonctionnalit\u00e9s et les d\u00e9fis cl\u00e9s pour ensuite sugg\u00e9rer \u00e0 nos partenaires\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">d\u2019affaires la solution qui convient le mieux \u00e0 leurs besoins. C\u2019est de cette\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">fa\u00e7on que l\u2019on aborde tout projet incluant nos mandats e-commerce. Dans le\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">grand \u00ab univers \u00bb de<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">l\u2019Open Source, voici un aper\u00e7u de notre\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">appr\u00e9ciation de quelques-unes des solutions e-commerce que nous utilisons.<\/span><\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/E-commerce_o2web.jpg\" rel=\"attachment wp-att-2117\"><img class=\"alignnone wp-image-2117 size-full\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/E-commerce_o2web.jpg\" alt=\"E-commer O2 Web\" width=\"600\" height=\"400\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/E-commerce_o2web-300x200.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/E-commerce_o2web.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/a><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019incontournable Magento<\/span><\/h2>\n<p><a href=\"https:\/\/magento.com\/\" target=\"_blank\"><span style=\"font-weight: 400;\">Magento<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> est sans aucun doute l\u2019une des meilleures solutions e-commerce\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">open source et gratuites (Magento Community). Sa plus grande force ? Elle\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">int\u00e8gre nativement un nombre important de fonctionnalit\u00e9s int\u00e9ressantes autant\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">pour les d\u00e9veloppeurs que pour les clients.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Magento\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">est une solution compl\u00e8te pour le d\u00e9veloppement d\u2019une boutique en ligne, mais\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">on entend souvent \u2013 et avec raison \u2013 qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une plateforme plut\u00f4t \u00ab\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">lourde \u00bb. En effet, son architecture colossale contient beaucoup de fichiers.\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">On vous recommandera ainsi d\u2019utiliser un serveur tr\u00e8s performant, souvent plus\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">cher.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">De\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">plus, le d\u00e9veloppement personnalis\u00e9 d\u2019un site Web Magento requiert\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">l\u2019implication de d\u00e9veloppeurs exp\u00e9riment\u00e9s avec la plateforme. C\u2019est pourquoi\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">il est fortement conseill\u00e9 de travailler avec des experts qui poss\u00e8dent une\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">certification Magento.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ainsi,\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">pour une boutique avec de nombreux produits (plus de 100, voir des milliers),\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">qui n\u00e9cessite beaucoup de gestion et de personnalisation, Magento s\u2019av\u00e8re un\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">choix \u00e9clair\u00e9 si vous collaborez avec une agence experte en la mati\u00e8re.<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019accessible WooCommerce<\/span><\/h2>\n<p><a href=\"https:\/\/www.woothemes.com\/woocommerce\/\" target=\"_blank\"><span style=\"font-weight: 400;\">WooCommerce<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> est la solution la plus populaire pour la cr\u00e9ation de boutiques\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">en ligne lorsque vous avez un site en WordPress.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019extension\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">WooCommerce s\u2019ajoute gratuitement \u00e0 votre plateforme WordPress et peut\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">fonctionner d\u00e8s que l\u2019installation est compl\u00e9t\u00e9e. Vous d\u00e9sirez pousser plus\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">loin votre nouvelle e-boutique ? Bien que les meilleures d\u2019entre elles soient\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">payantes, cette solution offre pr\u00e8s de 400 extensions pour am\u00e9liorer vos\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">performances. Il est donc possible de jouer la carte de la <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">customisation<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\"> de mani\u00e8re tout \u00e0 fait acceptable.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9videmment,\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">il est difficile de comparer cette plateforme \u00e0 Magento en termes de \u00ab\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">capacit\u00e9s \u00bb, mais c\u2019est certainement l\u2019une des meilleures options pour bon\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">nombre de petites et moyennes entreprises.<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Spree Commerce\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">: l\u2019alternative Ruby on rails<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ruby on\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">rails est un framework tr\u00e8s \u00e9volutif que l\u2019on choisit souvent pour sa\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">souplesse, son dynamisme, sa productivit\u00e9 et ses outils complets. Dans cette\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">optique, on proposerait l\u2019ad\u00e9quation entre ce framework et la plateforme de\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">commerce en ligne<\/span><a href=\"https:\/\/spreecommerce.com\/\"> <span style=\"font-weight: 400;\">Spree Commerce.<\/span><\/a><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Nous\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">utilisons cette solution e-commerce lorsque nous devons d\u00e9velopper une boutique\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">en ligne avec des besoins plus complexes, ou encore, tr\u00e8s sp\u00e9cifiques.\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019installation de <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">gems <\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">sur l&#8217;application Ruby on Rails nous offre une\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">grande flexibilit\u00e9 et nous permet de planifier une \u00e9volution bien structur\u00e9e\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">des besoins de notre boutique en ligne.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Nous\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">aimons cette solution pour ses capacit\u00e9s de personnalisation et pour sa\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">structure solide. La courbe d\u2019apprentissage se veut cependant plus abrupte pour\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">des d\u00e9veloppeurs novices dans la ma\u00eetrise du langage Ruby.<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Le DIY du e-commerce : Shopify<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Contrairement\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">aux autres plateformes cit\u00e9es pr\u00e9c\u00e9demment,<\/span><a href=\"https:\/\/fr.shopify.ca\/\"> <span style=\"font-weight: 400;\">Shopify<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> n\u2019est pas <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">Open\u00a0<\/span><\/i><i><span style=\"font-weight: 400;\">Source, <\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">mais bien un SaaS pour\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">les marchands. En effet, ceux-ci peuvent construire leur boutique \u00e0 partir\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">d\u2019une centaine de th\u00e8mes propos\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Shopify\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">propose sa propre solution de paiements en ligne dont<\/span><a href=\"https:\/\/fr.shopify.ca\/tarifs\"> <span style=\"font-weight: 400;\">le co\u00fbt\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">est tir\u00e9 d\u2019un pourcentage<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> sur les\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">transactions compl\u00e9t\u00e9es. Moyennant des frais suppl\u00e9mentaires, il est \u00e9galement\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">possible d\u2019utiliser un service externe de paiements, comme PayPal, Paybox et\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">WorldPay, qui ont chacun leurs avantages et leurs tarifs respectifs.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Cette\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">boutique peut \u00eatre personnalis\u00e9e au sein de son interface administrateur, mais\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">demeure beaucoup moins flexible que l\u2019ensemble des solutions propos\u00e9es ci-haut.\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Cons\u00e9quemment, il s\u2019agit aussi d\u2019une solution beaucoup moins co\u00fbteuse, soit entre\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">29 et 179 $ par mois.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Shopify\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">est ainsi principalement destin\u00e9e \u00e0 une client\u00e8le comprenant les \u00ab limites \u00bb de\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">la plateforme et voulant d\u00e9velopper elle-m\u00eame une boutique en ligne simple.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le choix de la technologie est un\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">moment crucial dans le d\u00e9veloppement d\u2019une nouvelle plateforme e-commerce.<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"><br \/>\n<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Cependant, nous croyons aussi que \u00ab choisir la bonne solution \u00bb c\u2019est surtout\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">choisir les gens avec qui l\u2019on souhaite travailler. Pour leur expertise, leur\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">cr\u00e9ativit\u00e9, leur \u00e9coute, leur approche humaine\u2026<\/span><\/p>\n<p><i>Texte\u00a0<\/i><i>de <\/i><b><i>Fr\u00e9d\u00e9ric Lavoie<\/i><\/b><i>, <\/i><i>D\u00e9veloppeur\u00a0<\/i><i>Front-end certifi\u00e9 Magento &amp; Designer Web, <\/i><b><i>O2 Web<\/i><\/b><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Pour \u00ab choisir la bonne solution \u00bb encore faut-il avoir le choix. Pour s\u2019en assurer,\u00a0on aime qualifier notre approche de technology agnostic. On pr\u00e9f\u00e8re ainsi aborder un projet en y ciblant les\u00a0fonctionnalit\u00e9s et les d\u00e9fis cl\u00e9s pour ensuite sugg\u00e9rer \u00e0 nos partenaires\u00a0d\u2019affaires la solution qui convient le mieux \u00e0 leurs besoins. C\u2019est de cette\u00a0fa\u00e7on que [&hellip;]<\/p>\n"},"author":22,"featured_image":2117,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1458773565:9"],"_edit_last":["9"],"_thumbnail_id":["2117"],"_encloseme":["1","1","1"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2116"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/22"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2116"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2116\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2117"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2116"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2116\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2116\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2116\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2116\/meta"}]}},{"id":2111,"date":"2016-03-18T18:24:44","date_gmt":"2016-03-18T17:24:44","guid":{"rendered":"\/?p=2111"},"modified":"2016-03-18T20:11:28","modified_gmt":"2016-03-18T19:11:28","slug":"le-developpement-moderne","type":"post","link":"\/2016\/03\/18\/le-developpement-moderne\/","title":{"rendered":"Le d\u00e9veloppement moderne"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/developpement-moderne_Sprevost.jpg\" rel=\"attachment wp-att-2112\"><img class=\"alignnone wp-image-2112 size-full\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/developpement-moderne_Sprevost.jpg\" alt=\"Developpement moderne par Simon Pr\u00e9vost\" width=\"600\" height=\"400\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/developpement-moderne_Sprevost-300x200.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/developpement-moderne_Sprevost.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Voil\u00e0 d\u00e9j\u00e0 plus de 5 ans que j\u2019ai la chance de travailler sur\u00a0<span style=\"font-weight: 400;\">une grande vari\u00e9t\u00e9 de projets chez Mirego. Du d\u00e9veloppement de startup aux\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">projets Web et mobiles de grande envergure, j\u2019ai su tirer plusieurs le\u00e7ons de\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">mes exp\u00e9riences en d\u00e9veloppement. J\u2019aimerais vous partager aujourd\u2019hui trois de ces\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">le\u00e7ons, croyant qu\u2019elles aideront les d\u00e9veloppeurs de tout type :<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">1- Productivit\u00e9<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u200b<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Toujours miser sur la productivit\u00e9.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les chances que le projet change de requis dix fois\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">en une semaine sont tr\u00e8s grandes, peu importe l\u2019envergure du projet. En 2011,\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">chez Mirego, nous avons d\u00e9cid\u00e9 d\u2019adopter Ruby on Rails comme outil pour\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">acc\u00e9l\u00e9rer notre temps de d\u00e9veloppement. \u00c7a veut dire : <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">Ship more in less time<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">. Cela nous a permis de b\u00e2tir une expertise qui\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">nous rend tr\u00e8s productifs et ne place jamais la complexit\u00e9 technologique devant\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">les id\u00e9es du client.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pendant le d\u00e9veloppement, il faut \u00e9liminer tout obstacle qui\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">va ralentir les nouvelles fonctionnalit\u00e9s ou la r\u00e9solution de bogue. Tous les\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">obstacles sauf un&#8230;<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">2- Maintenabilit\u00e9<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u200b<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Toujours miser sur la <\/span><del>productivit\u00e9<\/del><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0maintenabilit\u00e9.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">N\u2019importe quel autre d\u00e9veloppeur au sein de votre\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">compagnie aura \u00e0 maintenir votre code. Faites comme si c\u2019\u00e9tait un psychopathe\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">qui connaissait votre adresse de maison !<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u200b<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Chez Mirego, nous avons adopt\u00e9 un style de code\/guide de\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">bonnes pratiques pour les diff\u00e9rents langages \u00e0 travers la compagnie. Le but\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">ultime : le code qu\u2019on \u00e9crit n\u2019est pas \u00e9tranger pour personne. Le r\u00e9sultat :\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">l\u2019ajout de fonctionnalit\u00e9s et la r\u00e9solution de bogues ne sont pas ralentis par\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">des \u00e9tapes superflues. Style, architecture, outils&#8230; Tous les projets ont une\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">mission bien pr\u00e9cise et tous les outils sont en place pour respecter celle-ci.<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">3- Performance<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u200b<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Rares sont les projets qui d\u00e9butent avec 100 000 usagers.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">C\u2019est pour cela qu&#8217;en misant sur les deux points\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">pr\u00e9c\u00e9dents, la performance sera ensuite facile \u00e0 ajuster. Puis, de la performance,<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"><br \/>\n<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">d\u00e9coule l\u2019optimisation : si on optimise sans savoir o\u00f9 optimiser, on sacrifie\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">la maintenabilit\u00e9 sans aucun b\u00e9n\u00e9fice r\u00e9el.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u200b<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">En r\u00e9sum\u00e9, j\u2019ai remarqu\u00e9 au fil des ann\u00e9es qu\u2019un projet, o\u00f9\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">les d\u00e9cisions avaient \u00e9t\u00e9 guid\u00e9s par la maintenabilit\u00e9 et la productivit\u00e9,\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">pr\u00e9sentait certains avantages tels que :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">\u200b<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Temps de d\u00e9veloppement d\u2019une nouvelle fonctionnalit\u00e9\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">am\u00e9lior\u00e9<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Temps de r\u00e9solution de probl\u00e8me am\u00e9lior\u00e9<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Ajustement de la performance facilit\u00e9<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Niveau de plaisir \u00e0 travailler grandement augment\u00e9<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u200b<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Ne manquez pas ma pr\u00e9sentation au WAQ le <a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!productivite-et-robustesse-pour-applications-web-modernes-avec-elixir\" target=\"_blank\">7 avril prochain<\/a> o\u00f9\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">je vous pr\u00e9senterai les outils modernes pour obtenir le maximum de rendement\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">dans les points mentionn\u00e9s plus haut : Productivit\u00e9, Maintenabilit\u00e9 et\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Performance.<\/span><\/p>\n<p><em>Texte \u00e9crit par Simon Pr\u00e9vost, d\u00e9veloppeur logiciel chez <span class=\"il\">Mirego.<\/span><\/em><\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Voil\u00e0 d\u00e9j\u00e0 plus de 5 ans que j\u2019ai la chance de travailler sur\u00a0une grande vari\u00e9t\u00e9 de projets chez Mirego. Du d\u00e9veloppement de startup aux\u00a0projets Web et mobiles de grande envergure, j\u2019ai su tirer plusieurs le\u00e7ons de\u00a0mes exp\u00e9riences en d\u00e9veloppement. J\u2019aimerais vous partager aujourd\u2019hui trois de ces\u00a0le\u00e7ons, croyant qu\u2019elles aideront les d\u00e9veloppeurs de tout type : [&hellip;]<\/p>\n"},"author":21,"featured_image":2112,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1458328145:5"],"_edit_last":["5"],"_thumbnail_id":["2112"],"_encloseme":["1","1","1"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2111"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/21"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2111"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2111\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2112"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2111"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2111\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2111\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2111\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2111\/meta"}]}},{"id":2114,"date":"2016-03-17T18:42:51","date_gmt":"2016-03-17T17:42:51","guid":{"rendered":"\/?p=2114"},"modified":"2016-03-25T00:49:33","modified_gmt":"2016-03-24T23:49:33","slug":"le-top-5-dune-jeune-professionnelle-de-la-com","type":"post","link":"\/2016\/03\/17\/le-top-5-dune-jeune-professionnelle-de-la-com\/","title":{"rendered":"Le top 5 d\u2019une jeune professionnelle de la COM"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/top5-Marie-Kristine.jpg\" rel=\"attachment wp-att-2175\"><img class=\"alignnone wp-image-2175 size-full\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/top5-Marie-Kristine.jpg\" alt=\"Top 5 Marie-Kristine Grasse\" width=\"600\" height=\"400\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/top5-Marie-Kristine-300x200.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/top5-Marie-Kristine.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019\u00e9dition du #WAQ16 souligne ma premi\u00e8re ann\u00e9e d\u2019implication au sein de l\u2019organisation et je dois avouer que je commence \u00e0 avoir h\u00e2te de le vivre ! Je consid\u00e8re que toutes les conf\u00e9rences seront \u00e0 voir pour la jeune finissante en communication que je suis. Ma t\u00e2che pendant l&#8217;\u00e9v\u00e9nement sera de coordonner une \u00e9quipe tactique d\u2019animation de communaut\u00e9s. Je n\u2019aurai donc pas n\u00e9cessairement la possibilit\u00e9 de participer \u00e0 mes conf\u00e9rences coup de c\u0153ur. Je ressens toutefois quelques <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">crush <\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">pour certaines conf\u00e9rences<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">de l\u2019\u00e9dition #WAQ16. Je vous en fais part \u00e0 l\u2019instant !<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En premi\u00e8re position, la conf\u00e9rence d\u2019ouverture sera sans contredit un moment fort de\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">l\u2019\u00e9v\u00e9nement. \u00c9tant tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9e par le milieu politique, j\u2019esp\u00e8re rencontrer\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">l\u2019homme derri\u00e8re la coordination de Wikileaks : Monsieur Nicolas Chapuis. Sa\u00a0<a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!la-transition-numerique-de-letat-retour-dexperience-sur-diplomatie-le-portail-interministeriel-de-la-correspondance-diplomatique\" target=\"_blank\">conf\u00e9rence<\/a>, <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">La transition num\u00e9rique de l\u2019\u00c9tat &#8211; \u00ab diplomatie \u00bb le portail interminist\u00e9riel de la correspondance diplomatique, <\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">me<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">permettra de mieux comprendre la structure de l\u2019information gouvernementale interne et de me sensibiliser sur le travail derri\u00e8re un passage au num\u00e9rique de donn\u00e9es sensibles. Apparemment, il a travaill\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019un syst\u00e8me de communication de type m\u00e9dia social pour faire circuler l\u2019information en temps r\u00e9el \u00e0 l\u2019interne.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En deuxi\u00e8me position, la <a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!gerer-du-web-sans-rien-y-comprendre-la-startup-story\" target=\"_blank\">conf\u00e9rence<\/a> de Georges Saad et Luc Tremblay nomm\u00e9e : <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">G\u00e9rer du Web sans rien y comprendre\u00a0<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">semble \u00eatre une excellente option pour n\u2019importe quel <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">padawan<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\"> du Web. Cette conf\u00e9rence risque d\u2019\u00eatre anim\u00e9e avec une l\u00e9g\u00e8re touche d\u2019humour. Elle sera la caricature de la r\u00e9alit\u00e9 des start-ups g\u00e9r\u00e9es par de jeunes entrepreneurs qui s\u2019attaquent au Web. \u00a0Je crois que leurs histoires seront tr\u00e8s pertinentes, compr\u00e9hensibles et amusantes.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En troisi\u00e8me position, j\u2019ai un grand int\u00e9r\u00eat pour la <a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!video-lannee-des-videos-etait-en-2012-ou-en-etes-vous\" target=\"_blank\">conf\u00e9rence<\/a> de Thoma Daneau : <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">Comment\u00a0<\/span><\/i><i><span style=\"font-weight: 400;\">les r\u00e9seaux sociaux influencent la vie des gens et pourquoi s\u2019en servir comme marketer<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">. Comme il en a fait la mention lors de son <a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!thoma-daneau-loutsider-du-marketing-numerique\" target=\"_blank\">entrevue<\/a> avec ma coll\u00e8gue Morgane Viguet, les marketers doivent \u00eatre plus sensibles aux besoins des consommateurs et pour se faire, ils doivent faire preuve d\u2019empathie \u00e0 leur \u00e9gard. J\u2019esp\u00e8re avoir la chance de couvrir cette salle durant l\u2019\u00e9v\u00e9nement et de conna\u00eetre la perception de M. Daneau sur le sujet des m\u00e9dias sociaux.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En quatri\u00e8me position, je suis grandement int\u00e9ress\u00e9e par la <a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!approche-mobile-first-pourquoi-privilegier-le-support-mobile-15-bonnes-pratiques-pour-une-strategie-mobile-efficace\" target=\"_blank\">conf\u00e9rence<\/a> d\u2019Ana\u00efs Vivion : Approche<\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\"> Mobile first : Pourquoi privil\u00e9gier le support mobile ? 15 bonnes pratiques pour une strat\u00e9gie mobile efficace<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">. Ana\u00efs sera sans contredit une conf\u00e9renci\u00e8re tr\u00e8s pertinente, \u00e9tant donn\u00e9 la grande demande qui d\u00e9coule de la g\u00e9n\u00e9ralisation de l\u2019utilisation des mobiles. Les entreprises doivent privil\u00e9gier le d\u00e9veloppement de strat\u00e9gies qui y sont adapt\u00e9es. Mais comment faire ? Cette conf\u00e9rence permettra \u00e0 tous les int\u00e9ress\u00e9s de prendre connaissance des bonnes pratiques du <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">Mobile First.<\/span><\/i><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En cinqui\u00e8me position, la <a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!comment-jai-attire-1-300-000-visiteurs-uniques-sur-mon-site-en-moins-de-24-heures\" target=\"_blank\">conf\u00e9rence<\/a> d\u2019Alexi Roy : <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">Comment j\u2019ai attir\u00e9 1 300 000 visiteurs uniques sur mon site en moins de 24 h, <\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">m\u2019intrigue \u00e9norm\u00e9ment. J\u2019aimerais bien conna\u00eetre les m\u00e9thodes dont il a fait usage afin d\u2019obtenir un tel trafic sur son site.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour terminer, le Web \u00e0 Qu\u00e9bec est l\u2019occasion id\u00e9ale d\u2019\u00e9largir mes horizons. Plusieurs\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">conf\u00e9rences en lien avec la programmation et le design m\u2019int\u00e9ressent \u00e9norm\u00e9ment. Je crois que dans le cadre de ma participation au #WAQ16, je devrai sortir de ma zone de confort afin de profiter pleinement de l\u2019\u00e9v\u00e9nement. J\u2019ai tr\u00e8s h\u00e2te de participer et de vous rencontrer durant cette \u00e9dition qui sera assur\u00e9ment \u00e0 la hauteur de vos attentes !!<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019\u00e9dition du #WAQ16 souligne ma premi\u00e8re ann\u00e9e d\u2019implication au sein de l\u2019organisation et je dois avouer que je commence \u00e0 avoir h\u00e2te de le vivre ! Je consid\u00e8re que toutes les conf\u00e9rences seront \u00e0 voir pour la jeune finissante en communication que je suis. Ma t\u00e2che pendant l&#8217;\u00e9v\u00e9nement sera de coordonner une \u00e9quipe tactique d\u2019animation [&hellip;]<\/p>\n"},"author":23,"featured_image":2175,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1459294183:5"],"_edit_last":["5"],"_thumbnail_id":["2175"],"_encloseme":["1","1","1","1","1"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2114"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/23"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2114"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2114\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2175"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2114"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2114\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2114\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2114\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2114\/meta"}]}},{"id":2016,"date":"2016-03-16T17:05:02","date_gmt":"2016-03-16T16:05:02","guid":{"rendered":"\/?p=2016"},"modified":"2016-03-23T23:55:24","modified_gmt":"2016-03-23T22:55:24","slug":"bernard-chhun-le-valseur-du-code","type":"post","link":"\/2016\/03\/16\/bernard-chhun-le-valseur-du-code\/","title":{"rendered":"Bernard Chhun : le valseur du code"},"content":{"rendered":"<p><em>Le d\u00e9veloppement Web est une danse enivrante. Bermard Chhun en t\u00e9moignera dans son atelier : <strong><a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!la-valse-des-serpents-et-des-elephants\" target=\"_blank\">La valse des serpents et des \u00e9l\u00e9phants<\/a><\/strong>, dans lequel il fera une place de choix au langage Python. Sans plus attendre, d\u00e9couvrez-en plus sur notre valseur du code.<\/em><\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard-1.jpg\" rel=\"attachment wp-att-1028\"><img class=\"alignnone wp-image-1028 size-large\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard-1-1024x602.jpg\" alt=\"chhun_bernard\" width=\"1024\" height=\"602\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard-1-300x176.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard-1-768x452.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard-1-1024x602.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Vous semblez nourrir une passion particuli\u00e8re pour le langage Python, quels sont les avantages et les particularit\u00e9s qu&#8217;il repr\u00e9sente ?<\/strong><\/p>\n<p>B.C : Programmer, c&#8217;est essentiellement de la communication entre toi et un ordinateur, mais c&#8217;est aussi de la communication entre toi et les autres humains qui vont essayer de comprendre ce que tu as construit.<\/p>\n<p>Dans cet ordre d&#8217;id\u00e9e, il est important que ce soit facilement compr\u00e9hensible. Je consid\u00e8re que le langage Python est l&#8217;un des langages les plus faciles \u00e0 apprendre et \u00e0 utiliser pour une quantit\u00e9 impressionnante de t\u00e2ches diff\u00e9rentes.<\/p>\n<p>Je me sers de Python autant pour v\u00e9rifier l&#8217;\u00e9tat d&#8217;un serveur de production que pour magasiner efficacement sur Kijiji.<\/p>\n<p><strong>Vous \u00eates impliqu\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de Ladies Learning Code qui propose des formations de programmation destin\u00e9es au public f\u00e9minin et aux jeunes. Qu\u2019est-ce qui motive cette implication ?<\/strong><\/p>\n<p>B.C : Je suis la 2e g\u00e9n\u00e9ration d&#8217;une famille d&#8217;immigrants qui a connu le racisme lors des ann\u00e9es 80 et 90. Je comprends un peu trop bien comment l&#8217;ostracisation peut modifier la perception de nos propres comp\u00e9tences.<\/p>\n<p>Or, c&#8217;est ce que vivent les femmes dans le milieu des sciences de l&#8217;informatique. Ma participation en tant que mentor et tuteur est un pied de nez face aux pr\u00e9jug\u00e9s concernant la comp\u00e9tence des femmes et des minorit\u00e9s ethniques dans notre domaine de travail.<\/p>\n<p><strong>Qu\u2019est-ce qui vous passionne le plus dans votre m\u00e9tier ?<\/strong><\/p>\n<p>B.C : Il y a deux points que j&#8217;appr\u00e9cie particuli\u00e8rement.<\/p>\n<p>Premi\u00e8rement, la grande vari\u00e9t\u00e9 de projets auxquels nous pouvons participer avec nos comp\u00e9tences techniques. Nous pouvons nous ins\u00e9rer dans un projet d\u00e8s qu&#8217;un ordinateur s&#8217;y trouve.<\/p>\n<p>En deuxi\u00e8me lieu, c&#8217;est la d\u00e9couverte des technologies d&#8217;un projet existant. C&#8217;est un peu\u00a0comme d\u00e9couvrir une nouvelle plan\u00e8te ; l&#8217;application vit d&#8217;une certaine mani\u00e8re et nous devons comprendre son \u00e9cologie et les liens entre les diff\u00e9rents organismes qui l&#8217;habitent.<\/p>\n<p><strong>Selon vous, en quoi le Web \u00e0 Qu\u00e9bec se distingue des autres \u00e9v\u00e9nements de la province <\/strong><strong>?<\/strong><\/p>\n<p>B.C : Le discernement du comit\u00e9 de s\u00e9lection et la diversit\u00e9 des pr\u00e9sentations et ateliers qui en r\u00e9sulte ! S\u00e9rieusement, une grande quantit\u00e9 de pr\u00e9sentations m&#8217;int\u00e9resse, mais je devrai faire des choix. M\u00eame si je ne suis pas particuli\u00e8rement croyant ou pratiquant, je prie le petit J\u00e9sus pour que le WAQ enregistre les pr\u00e9sentations un de ces jours.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Le d\u00e9veloppement Web est une danse enivrante. Bermard Chhun en t\u00e9moignera dans son atelier : La valse des serpents et des \u00e9l\u00e9phants, dans lequel il fera une place de choix au langage Python. Sans plus attendre, d\u00e9couvrez-en plus sur notre valseur du code. Vous semblez nourrir une passion particuli\u00e8re pour le langage Python, quels sont [&hellip;]<\/p>\n"},"author":5,"featured_image":2017,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1458773581:9"],"_edit_last":["9"],"_thumbnail_id":["2017"],"_encloseme":["1","1","1","1"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2016"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2016"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2016\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2017"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2016"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2016\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2016\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2016\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2016\/meta"}]}},{"id":1995,"date":"2016-03-15T10:02:06","date_gmt":"2016-03-15T09:02:06","guid":{"rendered":"\/?p=1995"},"modified":"2016-03-23T23:52:55","modified_gmt":"2016-03-23T22:52:55","slug":"kap-sur-le-numerique-pour-thomas-picos","type":"post","link":"\/2016\/03\/15\/kap-sur-le-numerique-pour-thomas-picos\/","title":{"rendered":"Kap sur le num\u00e9rique pour Thomas Picos !"},"content":{"rendered":"<p>Je m&#8217;appelle Thomas PICOS et je suis install\u00e9 \u00e0 Qu\u00e9bec avec ma famille (une blonde et deux roux) depuis plus de deux mois. J&#8217;ai cr\u00e9\u00e9 en partenariat avec <a href=\"http:\/\/www.ixmedia.com\/\" target=\"_blank\">iXm\u00e9dia<\/a> (qui n&#8217;est plus \u00e0 pr\u00e9senter) une agence sp\u00e9cialis\u00e9e en marketing et communication num\u00e9rique appel\u00e9e <a href=\"http:\/\/www.kap-numerique.com\/\" target=\"_blank\">Kap Tactiques Num\u00e9riques<\/a>. Le WAQ pr\u00e9sentait il y a deux semaines l\u2019<a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!04h11-lart-de-mettre-en-scene-les-donnees\" target=\"_blank\">\u00e9pop\u00e9e de 04h11<\/a>. Dans la m\u00eame lign\u00e9e, notre histoire est \u00e9galement un beau r\u00e9sultat d\u2019\u00e9change franco-qu\u00e9b\u00e9cois.<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kap-tactiques-numeriques.jpg\" rel=\"attachment wp-att-1999\"><img class=\"alignnone wp-image-1999 size-full\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kap-tactiques-numeriques.jpg\" alt=\"Kap - Tactiques Num\u00e9riques\" width=\"1000\" height=\"507\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kap-tactiques-numeriques-300x152.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kap-tactiques-numeriques-768x389.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kap-tactiques-numeriques.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/a><\/p>\n<h2>Naissance du projet<\/h2>\n<p>C&#8217;est en participant au WAQ 2015 que j&#8217;ai eu la chance de concr\u00e9tiser un projet de cr\u00e9ation d&#8217;une filiale internationale. Je suis cog\u00e9rant depuis 6 ans de l&#8217;agence webmarketing <a href=\"http:\/\/www.tube2com.com\/\" target=\"_blank\">Tube2Com<\/a> et nous avons eu l&#8217;occasion, moi et mon associ\u00e9 Fabien, de postuler pour faire partie de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise au WAQ 2015. Nous avions d\u00e9j\u00e0 une petite id\u00e9e en t\u00eate puisque notre agence fran\u00e7aise fonctionne bien et nous avions pour projet d&#8217;accompagner sa croissance en explorant un nouveau territoire.<\/p>\n<p>J&#8217;avais \u00e9galement un projet plus personnel avec ma compagne de d\u00e9couvrir de nouveaux horizons et de faire d\u00e9couvrir de nouveaux pays \u00e0 nos enfants.<\/p>\n<p>L&#8217;annonce de l&#8217;<a href=\"http:\/\/www.ofqj.org\/\" target=\"_blank\">OFQJ<\/a> est donc tomb\u00e9e au moment id\u00e9al et nous nous sommes tr\u00e8s vite investis dans le projet en compl\u00e9tant le beau parcours offert (visites d&#8217;entreprises, \u00e9changes professionnels, pr\u00e9sence au WAQ) par des d\u00e9marches en parall\u00e8le pour rencontrer les personnes qui pourraient nous aider dans notre projet. Nous avons pr\u00e9sent\u00e9 notre projet et la rencontre avec 04h11, puis avec Carl Fr\u00e9d\u00e9rique De Celles, g\u00e9rant de iXm\u00e9dia, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9terminante pour la suite.<\/p>\n<h2>Pour un webmarketing d\u00e9capant<\/h2>\n<p>Les diff\u00e9rents \u00e9changes, rencontres et travaux et la confiance construite ont dessin\u00e9 ce qui deviendra une structure \u00e0 part enti\u00e8re. Celle-ci s&#8217;est concr\u00e9tis\u00e9e en octobre dernier par la cr\u00e9ation de Kap Tactiques Num\u00e9riques, une agence 100% d\u00e9di\u00e9e au webmarketing.<\/p>\n<p>J&#8217;ai donc pr\u00e9par\u00e9 le lancement de Kap depuis le dernier trimestre 2015 et nous sommes arriv\u00e9s en janvier pour lancer officiellement la structure. Nous sommes dans une p\u00e9riode de forte croissance puisque de nombreux professionnels adh\u00e8rent \u00e0 notre vision tr\u00e8s rigoureuse et notre culture bas\u00e9e sur le retour sur investissement.<\/p>\n<p>Kap propose aujourd&#8217;hui tout un panel d&#8217;actions webmarketing : r\u00e9f\u00e9rencement naturel et payant, cr\u00e9ation de contenu, cr\u00e9ation et gestion d&#8217;infolettres, publicit\u00e9 en ligne et gestion de communaut\u00e9s avec pour chaque \u00e9tape, une attention particuli\u00e8re donn\u00e9e \u00e0 la r\u00e9colte et la compr\u00e9hension des donn\u00e9es des sites de nos clients pour une meilleure prise de d\u00e9cision.<\/p>\n<p>Cette offre r\u00e9pond \u00e0 un r\u00e9el besoin et nous allons rapidement entrer en phase de recrutement pour compl\u00e9ter nos \u00e9quipes ! Nous vous disons donc \u00e0 bient\u00f4t !<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Je m&#8217;appelle Thomas PICOS et je suis install\u00e9 \u00e0 Qu\u00e9bec avec ma famille (une blonde et deux roux) depuis plus de deux mois. J&#8217;ai cr\u00e9\u00e9 en partenariat avec iXm\u00e9dia (qui n&#8217;est plus \u00e0 pr\u00e9senter) une agence sp\u00e9cialis\u00e9e en marketing et communication num\u00e9rique appel\u00e9e Kap Tactiques Num\u00e9riques. Le WAQ pr\u00e9sentait il y a deux semaines l\u2019\u00e9pop\u00e9e [&hellip;]<\/p>\n"},"author":20,"featured_image":2006,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1458773432:9"],"_edit_last":["9"],"_thumbnail_id":["2006"],"_encloseme":["1","1","1"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1995"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/20"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1995"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1995\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2006"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1995"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1995\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1995\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1995\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1995\/meta"}]}},{"id":1993,"date":"2016-03-14T22:16:18","date_gmt":"2016-03-14T21:16:18","guid":{"rendered":"\/?p=1993"},"modified":"2016-03-24T18:49:19","modified_gmt":"2016-03-24T17:49:19","slug":"5-grandes-tendances-de-developpement-a-surveiller-en-2016","type":"post","link":"\/2016\/03\/14\/5-grandes-tendances-de-developpement-a-surveiller-en-2016\/","title":{"rendered":"5 grandes tendances de d\u00e9veloppement \u00e0 surveiller en 2016"},"content":{"rendered":"<div dir=\"ltr\">Dans le cadre de mes activit\u00e9s quotidiennes en tant que programmeur chez Cortex, je passe toujours un bon moment \u00e0 observer et \u00e0 analyser le mouvement perp\u00e9tuel des philosophies et des approches de tout ce qui gravite autour de mon m\u00e9tier.<\/div>\n<p>Je crois que cette mouvance est totalement saine malgr\u00e9 le fait qu&#8217;elle peut exacerber le sentiment que tout bouge trop vite.<\/p>\n<p>En effet, j&#8217;ai eu la chance de travailler avec une bonne quantit\u00e9 de technologies diff\u00e9rentes et je me surprends \u00e0 toujours \u00eatre int\u00e9ress\u00e9 de leur \u00e9volution respective.<\/p>\n<p>Voici donc les tendances que l&#8217;\u00e9quipe de Cortex juge les plus prometteuses \u00e0 adopter en ce d\u00e9but d&#8217;ann\u00e9e.<\/p>\n<p>Chaque tendance sera accompagn\u00e9e d&#8217;une courte vulgarisation pour les moins techniques d&#8217;entre nous.<\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/5tendances-developpement.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"attachment wp-att-2003\"><img class=\"alignnone wp-image-2003 size-full\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/5tendances-developpement.jpg\" alt=\"5 tendances d\u00e9veloppement\" width=\"600\" height=\"400\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/5tendances-developpement-300x200.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/5tendances-developpement.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/a><\/p>\n<h2>Tendance # 1\u00a0: Le devops<\/h2>\n<h3><em>Vulgarisation\u00a0: Le devops, c&#8217;est comme l&#8217;\u00e9quipe qui entretient une formule 1 durant une course. Elle s&#8217;assure que les pneus sont bien gonfl\u00e9s, que le moteur roule rondement et que le pilote est bien hydrat\u00e9. Tout comme l<\/em><em>\u2019<\/em><em>\u00e9quipe d<\/em><em>\u2019<\/em><em>entretien, le devops s<\/em><em>\u2019<\/em><em>assure que les logiciels sont stables et qu<\/em><em>\u2019<\/em><em>ils offrent un service sans failles \u00e0 ses usagers.<\/em><\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>En cours depuis d\u00e9j\u00e0 un certain temps, le <strong>devops<\/strong> est aujourd&#8217;hui un changement de paradigme de travail d&#8217;\u00e9quipe qui semble faire ses preuves.<\/p>\n<p>Pour comprendre ce que c&#8217;est, il faut tout d&#8217;abord comprendre les raisons de son existence.<\/p>\n<p>Au tout d\u00e9but de l&#8217;informatique d&#8217;entreprise, nous avons cru logique de s\u00e9parer les responsabilit\u00e9s de deux fonctions :<\/p>\n<ul>\n<li>le d\u00e9veloppement logiciel (<strong>dev<\/strong> provenant du mot anglais <em>development<\/em>);<\/li>\n<li>l&#8217;exploitation de ce dernier (<strong>ops <\/strong>provenant du mot anglais <em>operations<\/em>).<\/li>\n<\/ul>\n<p>L&#8217;objectif du d\u00e9veloppement logiciel est d&#8217;apporter les changements n\u00e9cessaires \u00e0 moindre co\u00fbt et le plus rapidement possible au d\u00e9triment de la qualit\u00e9 lorsque les \u00e9ch\u00e9ances arrivent \u00e0 terme.<\/p>\n<p>L&#8217;objectif de l&#8217;exploitation est de garantir la stabilit\u00e9 des syst\u00e8mes d\u00e9velopp\u00e9s ; la qualit\u00e9 a plus de poids que le temps et le co\u00fbt.<\/p>\n<p>Vous pouvez d\u00e9j\u00e0 d\u00e9duire le r\u00e9sultat de cette s\u00e9paration ; les administrateurs de syst\u00e8mes bl\u00e2maient les d\u00e9veloppeurs de cr\u00e9er des projets instables et les d\u00e9veloppeurs bl\u00e2maient les administrateurs pour des retards de livraison.<\/p>\n<p>De magnifiques silos de communication !<\/p>\n<p>Le <em>devops<\/em> se veut \u00eatre l&#8217;anneau unique qui les lie tous.<\/p>\n<p>Comment peut-on atteindre une plus grande fluidit\u00e9 entre le <strong>dev<\/strong> et le <strong>ops<\/strong> ?<\/p>\n<p>Voici les recommandations des <a href=\"http:\/\/www.informationweek.com\/whitepaper\/development\/architecture-design\/devops-for-dummies-wp1384465203\/144713?gset=yes\">auteurs du livre \u201cDevops for dummies\u201d<\/a> :<\/p>\n<ul>\n<li>un d\u00e9ploiement r\u00e9gulier des applications, la seule r\u00e9p\u00e9tition contribuant \u00e0 fiabiliser le processus;<\/li>\n<li>une batterie de tests \u00e0 effectuer le plus t\u00f4t possible;<\/li>\n<li>une pratique des tests dans un environnement similaire \u00e0 celui de la production;<\/li>\n<li>une int\u00e9gration continue incluant des &#8220;tests continus&#8221;;<\/li>\n<li>une boucle d&#8217;am\u00e9lioration courte (c.-\u00e0-d. une r\u00e9troaction rapide des utilisateurs);<\/li>\n<li>une surveillance \u00e9troite de l&#8217;exploitation et de la qualit\u00e9 de production rendue factuelle par des m\u00e9triques et indicateurs cl\u00e9s.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Voici les outils que nous utilisons chez Cortex pour nous rapprocher de l&#8217;id\u00e9al <em>devops\u00a0<\/em>:<\/p>\n<ul>\n<li>l&#8217;int\u00e9gration continue est fournie par notre instance interne de Gitlab :\n<ul>\n<li>il effectue les tests unitaires de nos applications;<\/li>\n<li>il utilise Breakman pour v\u00e9rifier la s\u00e9curit\u00e9 de nos applications;<\/li>\n<li>il v\u00e9rifie les standards de programmation pour uniformiser le travail de nos d\u00e9veloppeurs.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>utilisation de <a href=\"https:\/\/www.chef.io\/chef\/\">Chef<\/a> pour l&#8217;automatisation de notre infrastructure;<\/li>\n<li>une instance <a href=\"https:\/\/sensuapp.org\/\">SensuApp<\/a> est utilis\u00e9e pour la surveillance du mat\u00e9riel de nos serveurs de tests et de production;<\/li>\n<li>une instance <a href=\"https:\/\/www.getsentry.com\/\">Sentry<\/a> g\u00e8re les rapports de bogues;<\/li>\n<li>l&#8217;utilisation d&#8217;une <a href=\"https:\/\/www.elastic.co\/webinars\/introduction-elk-stack\">ELK stack<\/a> pour l&#8217;agr\u00e9gation des journaux de bord de nos serveurs de tests et de production;<\/li>\n<li>l&#8217;utilisation de <a href=\"https:\/\/www.skylight.io\/\">Skylight<\/a> pour v\u00e9rifier le temps de r\u00e9ponse de nos applications.<\/li>\n<\/ul>\n<h2>Tendance #2\u00a0: Les composantes Web (de l&#8217;anglais web components)<\/h2>\n<h3><em>Vulgarisation\u00a0: Les composantes web sont comme des blocs Lego qui n&#8217;existent pas encore, mais que nous pouvons cr\u00e9er et combiner avec les blocs que l&#8217;on poss\u00e8de d\u00e9j\u00e0. Les composantes web vous permettent donc de cr\u00e9er de nouvelles balises HTML avec des comportements personnalis\u00e9s.<\/em><\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Dans notre m\u00e9tier, nous accordons beaucoup d&#8217;importance \u00e0 la notion de r\u00e9utilisation.<\/p>\n<p>Les sp\u00e9cifications W3C de cette tendance sont une combinaison de cette notion avec la <a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Programmation_orient\u00e9e_composant\">programmation orient\u00e9e composant<\/a>.<\/p>\n<p>La cr\u00e9ation et la r\u00e9utilisation de balises HTML personnalis\u00e9es sont possibles d\u00e8s aujourd&#8217;hui avec des solutions comme <a href=\"http:\/\/facebook.github.io\/react\/\">ReactJS<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.polymer-project.org\/1.0\/\">Polymer<\/a> ou <a href=\"http:\/\/x-tag.github.io\/\">X-Tags<\/a> qui nous fournissent des <em>polyfills<\/em> pour pallier le manque de fonctionnalit\u00e9s de certains navigateurs.<\/p>\n<p>Nous utilisons principalement <a href=\"http:\/\/facebook.github.io\/react\/\">ReactJS<\/a> lorsqu\u2019il est appropri\u00e9 de nous servir des composantes Web.<\/p>\n<h2>Tendance #3\u00a0: le d\u00e9veloppement multiplateforme<\/h2>\n<h3><em>Vulgarisation\u00a0: Le d\u00e9veloppement multiplateforme permet de cibler diff\u00e9rentes plateformes pour une seule et m\u00eame application. Par exemple, nous pourrions d\u00e9sirer qu\u2019un jeu puisse \u00eatre install\u00e9 sur un t\u00e9l\u00e9phone Android et un iPhone.<\/em><\/h3>\n<p>Avec la quantit\u00e9 toujours grandissante de plateformes possibles pour nos applications viennent tout autant de kits de d\u00e9veloppement.<\/p>\n<p>Le choix d&#8217;un kit au d\u00e9triment d&#8217;un autre poss\u00e8de son lot de probl\u00e8mes lorsque nous d\u00e9sirons que nos applications soient les plus accessibles possible :<\/p>\n<ul>\n<li>adoption de tous les outils li\u00e9s au kit de d\u00e9veloppement, incluant \u00e9galement le syst\u00e8me d\u2019exploitation;<\/li>\n<li>perte de temps de d\u00e9veloppement pour cibler plusieurs plateformes;<\/li>\n<\/ul>\n<p>Face \u00e0 ces probl\u00e9matiques, des solutions de d\u00e9veloppement multiplateforme furent invent\u00e9es.<\/p>\n<p>Bien qu&#8217;encore peu mature, <a href=\"http:\/\/www.reactnative.com\/\">ReactNative<\/a> est franchement int\u00e9ressant dans le monde mobile, car il permet de ne pas utiliser une <em>Web View <\/em>et ainsi pallier le probl\u00e8me de performance de ce dernier face \u00e0 un d\u00e9veloppement natif.<\/p>\n<p>Nous utilisons <a href=\"https:\/\/cordova.apache.org\/\">Cordova<\/a> pour nos applications web et mobiles, <a href=\"http:\/\/xamarin.com\/\">Xamarin<\/a> et <a href=\"http:\/\/unity3d.com\/\">Unity<\/a> pour nos jeux vid\u00e9os et <a href=\"http:\/\/electron.atom.io\/\">ElectronJS<\/a> pour nos applications de bureau.<\/p>\n<h2>Tendance #4\u00a0: Le retour en force des langages de programmation fonctionnelle<\/h2>\n<h3><em>Vulgarisation : Nous pouvons voir les langages de programmation ayant des paradigmes diff\u00e9rents comme des langages humains. L<\/em><em>\u2019<\/em><em>apprentissage d<\/em><em>\u2019<\/em><em>une langue indo-europ\u00e9enne n<\/em><em>\u2019<\/em><em>est pas toujours ais\u00e9 pour quelqu<\/em><em>\u2019<\/em><em>un qui n<\/em><em>\u2019<\/em><em>a connu qu<\/em><em>\u2019<\/em><em>une langue de la famille austro-asiatique. Nous pouvons pourtant exprimer des id\u00e9es similaires.<\/em><\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>C&#8217;est au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000 que les microprocesseurs multic\u0153urs firent leur entr\u00e9e dans nos vies pour r\u00e9pondre \u00e0 deux besoins :<\/p>\n<ul>\n<li>la demande grandissante de performance applicative;<\/li>\n<li>la r\u00e9duction de la taille de nos ordinateurs personnels.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Cette \u00e9volution n&#8217;\u00e9tait pas sans cons\u00e9quence.<\/p>\n<p>En effet, les logiciels ont d\u00fb \u00eatre repens\u00e9s pour exploiter pleinement ces microprocesseurs.<\/p>\n<p>La plupart des langages modernes permettent l\u2019utilisation de fils d\u2019ex\u00e9cution, mais nous compliquent la vie comparativement \u00e0 des langages de programmation tels que <a href=\"https:\/\/www.haskell.org\/\">Haskell<\/a> ou <a href=\"http:\/\/www.erlang.org\/\">Erlang<\/a>.<\/p>\n<p>\u00c9videmment, ces langages nous paraissent \u00e9sot\u00e9riques lorsque nous les comparons \u00e0 des langages de programmation orient\u00e9s objet. Leurs avantages sont pourtant bien r\u00e9els avec les microprocesseurs multicoeurs.<\/p>\n<p>Nous utilisons <a href=\"http:\/\/www.scala-lang.org\/\">Scala<\/a> et <a href=\"http:\/\/redux.js.org\/\">Redux<\/a> dans le cadre de nos applications JavaScript pour avoir les avantages de la programmation fonctionnelle dans un langage qui ne l\u2019impl\u00e9mente pas d\u00e8s le d\u00e9part.<\/p>\n<h2>Tendance #5\u00a0: La nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de serveurs applicatifs<\/h2>\n<h3><em>Vulgarisation : La nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de serveurs applicatifs peut \u00eatre vue comme les batteries que Tesla Motors a d\u00e9velopp\u00e9es pour ces voitures en comparaison avec les batteries de tous les autres concessionnaires automobiles. Les performances des batteries de Tesla Motors sont \u00e0 des ann\u00e9es-lumi\u00e8re de ses comp\u00e9titeurs.<\/em><\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Comme mentionn\u00e9 dans la tendance pr\u00e9c\u00e9dente, la performance de nos applications Web est cruciale pour se distinguer de nos comp\u00e9titeurs et pour satisfaire nos utilisateurs.<\/p>\n<p>Notre industrie s&#8217;est vite rendu compte que plusieurs facteurs peuvent grandement influencer la rapidit\u00e9 de livraison d&#8217;une page Web :<\/p>\n<ol>\n<li>la latence du r\u00e9seau utilis\u00e9 pour consulter du contenu;<\/li>\n<li>les performances de notre serveur physique;<\/li>\n<li>la vitesse d&#8217;obtention de contenu de la base de donn\u00e9es;<\/li>\n<li>la vitesse d&#8217;ex\u00e9cution de notre cadriciel;<\/li>\n<li>la vitesse d&#8217;ex\u00e9cution de notre langage de programmation pr\u00e9f\u00e9r\u00e9.<\/li>\n<\/ol>\n<p>Les quatri\u00e8me et cinqui\u00e8me points sont d&#8217;autant plus vrais avec des langages interpr\u00e9t\u00e9s comme Ruby et Python.<\/p>\n<p>L&#8217;entr\u00e9e en sc\u00e8ne d&#8217;une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de langages de programmation fonctionnelle a donn\u00e9 naissance \u00e0 des serveurs applicatifs ayant un niveau de performance in\u00e9gal\u00e9.<\/p>\n<p>L&#8217;id\u00e9e n&#8217;\u00e9tant pas n\u00e9cessairement de r\u00e9\u00e9crire compl\u00e8tement vos applications dans ces langages, mais bien de remplacer graduellement les parties qui n\u00e9cessitent une augmentation drastique de performance.<\/p>\n<p>Nous utilisons pr\u00e9sentement <a href=\"http:\/\/www.scala-lang.org\/\">Scala<\/a> et <a href=\"http:\/\/akka.io\/\">Akka<\/a> en production et nous envisageons d&#8217;utiliser <a href=\"http:\/\/elixir-lang.org\/\">Elixir<\/a> et le cadriciel <a href=\"http:\/\/www.phoenixframework.org\/\">Phoenix<\/a> dans un futur rapproch\u00e9.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dans le cadre de mes activit\u00e9s quotidiennes en tant que programmeur chez Cortex, je passe toujours un bon moment \u00e0 observer et \u00e0 analyser le mouvement perp\u00e9tuel des philosophies et des approches de tout ce qui gravite autour de mon m\u00e9tier. Je crois que cette mouvance est totalement saine malgr\u00e9 le fait qu&#8217;elle peut exacerber [&hellip;]<\/p>\n"},"author":18,"featured_image":2003,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1458841897:13"],"_edit_last":["13"],"_thumbnail_id":["2003"],"_encloseme":["1","1","1","1","1","1","1","1","1"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1993"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/18"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1993"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1993\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2003"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1993"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1993\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1993\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1993\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1993\/meta"}]}},{"id":1918,"date":"2016-03-11T15:19:33","date_gmt":"2016-03-11T14:19:33","guid":{"rendered":"\/?p=1918"},"modified":"2016-03-18T15:45:15","modified_gmt":"2016-03-18T14:45:15","slug":"tout-savoir-sur-le-financement-dune-entreprise-en-technologie","type":"post","link":"\/2016\/03\/11\/tout-savoir-sur-le-financement-dune-entreprise-en-technologie\/","title":{"rendered":"Tout savoir sur le financement d&#8217;une entreprise en technologie"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/pierre-olivier-bernard-1a84461a\"><img class=\"alignleft wp-image-2103 size-thumbnail\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1d66ce8-150x150.jpg\" alt=\"Pierre-Olivier Bernard\" width=\"150\" height=\"150\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1d66ce8-150x150.jpg 150w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1d66ce8-300x300.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1d66ce8.jpg 450w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Le financement d\u2019une entreprise technologique tout au long de son cycle de vie n\u00e9cessite une solide gestion financi\u00e8re, de la souplesse, le sens des affaires et une expertise bien \u00e9quilibr\u00e9e. \u00c0 chaque \u00e9tape, le but est de se pr\u00e9parer pour la suite tout en restant attentif \u00e0 la strat\u00e9gie de sortie et aux objectifs de croissance.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Pour en savoir davantage : <a href=\"http:\/\/www.bdc.ca\/techno\" target=\"_blank\">www.bdc.ca\/techno<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.bdc.ca\/Resources%20Manager\/tech\/fr\/infographie.html\" target=\"_blank\" rel=\"attachment wp-att-1920\"><img class=\"alignnone wp-image-1920 size-full\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/BDC.jpg\" alt=\"BDC\" width=\"200\" height=\"200\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/BDC-150x150.jpg 150w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/BDC.jpg 200w\" sizes=\"(max-width: 200px) 100vw, 200px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Le financement d\u2019une entreprise technologique tout au long de son cycle de vie n\u00e9cessite une solide gestion financi\u00e8re, de la souplesse, le sens des affaires et une expertise bien \u00e9quilibr\u00e9e. \u00c0 chaque \u00e9tape, le but est de se pr\u00e9parer pour la suite tout en restant attentif \u00e0 la strat\u00e9gie de sortie et aux objectifs de [&hellip;]<\/p>\n"},"author":19,"featured_image":1919,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1458312183:8"],"_edit_last":["8"],"_thumbnail_id":["1919"],"_encloseme":["1","1","1","1","1"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1918"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/19"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1918"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1918\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1919"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1918"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1918\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1918\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1918\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1918\/meta"}]}},{"id":1911,"date":"2016-03-10T17:34:18","date_gmt":"2016-03-10T16:34:18","guid":{"rendered":"\/?p=1911"},"modified":"2016-03-11T15:11:35","modified_gmt":"2016-03-11T14:11:35","slug":"waq-me-up","type":"post","link":"\/2016\/03\/10\/waq-me-up\/","title":{"rendered":"WAQ me Up"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/WAQ-me-up.jpg\" rel=\"attachment wp-att-1912\"><img class=\"aligncenter wp-image-1912 size-full\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/WAQ-me-up.jpg\" alt=\"WAQ me up\" width=\"600\" height=\"400\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/WAQ-me-up-300x200.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/WAQ-me-up.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Le WAQ, k\u00e9sako\u00a0? Kess\u00e9 cette b\u00eate-l\u00e0\u00a0? Pour la geekette que je ne suis pas, le Web \u00e0 Qu\u00e9bec peut faire peur au premier coup d\u2019\u0153il. Au menu de cette \u00e9dition 2016\u00a0: <em>\u00ab\u00a0<a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!des-donnees-visuelles-et-vivantes-avec-d3-js\" target=\"_blank\">Des donn\u00e9es visuelles et vivantes avec D3.JS<\/a>\u00a0\u00bb<\/em> (la nouvelle coqueluche \u00e9lectro ?), <em>\u00ab\u00a0<a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!tests-end-to-end-e2e-avec-protractor\" target=\"_blank\">Tests end-to-end (E2E) avec Protractor<\/a>\u00a0\u00bb<\/em> (et Sarah Connor ?) ou encore <em>\u00ab\u00a0<a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!productivite-et-robustesse-pour-applications-web-modernes-avec-elixir\" target=\"_blank\">Productivit\u00e9 et robustesse pour applications web modernes avec Elixir \u00bb <\/a><\/em><a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!productivite-et-robustesse-pour-applications-web-modernes-avec-elixir\" target=\"_blank\">(mieux que le Kombucha ?<\/a>). Autant vous dire qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9vocation de ces quelques intitul\u00e9s exotiques, je me sens aussi perdue que Scarlett au beau milieu de Tokyo.<\/p>\n<p>Mais, mais, mais\u2026 ne vous y trompez pas ! Je suis loin de ma\u00eetriser tout le jargon techno, je ne porte pas de sweat \u00e0 capuche et je n\u2019ai pas de compte Instagram\u2026 Et pourtant, <strong>le WAQ dernier fut une super exp\u00e9rience\u00a0!<\/strong> Car le WAQ, c\u2019est aussi des conf\u00e9rences plus accessibles en communication, en marketing et en entrepreneuriat qui touchent tous les gens d\u2019affaires ainsi que des speakers internationaux abordant des enjeux soci\u00e9taux de premier plan (gouvernement ouvert, Wikileaks, etc.). <strong>Le num\u00e9rique est partout, et il y en aura pour tout le monde\u00a0!<\/strong><\/p>\n<p>Oh\u00a0! <strong>Que serait le WAQ sans le volet humain\u00a0?!<\/strong> Des rencontres diverses et vari\u00e9es, des passionn\u00e9s de Web ouverts d\u2019esprit (et m\u00eame vachement sympas avec les \u00ab\u00a0Moldus du Web\u00a0\u00bb\u00a0!), des 5@7 interculturels, des surprises, des d\u00e9couvertes, etc. Ce sera mon 3<sup>\u00e8me<\/sup> WAQ cette ann\u00e9e, en pr\u00e9sence d\u2019une belle d\u00e9l\u00e9gation de Rennes, Saint-Malo, Nantes et Saint-Nazaire (je pr\u00eache pour ma paroisse\u00a0;-)). Ces derniers temps, les \u00e9changes transatlantiques s\u2019intensifient et de plus en plus d\u2019entrepreneurs ont le go\u00fbt de vivre cette exp\u00e9rience. La preuve en est que son cousin \u2013 le <a href=\"http:\/\/web2day.co\/\" target=\"_blank\">Web2day<\/a> \u2013 accueillera encore de nombreux entrepreneurs qu\u00e9b\u00e9cois \u00e0 Nantes, en juin prochain. J\u2019ai bien h\u00e2te de d\u00e9couvrir les nouveaut\u00e9s que nous r\u00e9serve ce cru 2016, et je souhaite encore de riches assemblages France\/Qu\u00e9bec ! <strong>WAQ ME UP\u00a0!<\/strong><\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Le WAQ, k\u00e9sako\u00a0? Kess\u00e9 cette b\u00eate-l\u00e0\u00a0? Pour la geekette que je ne suis pas, le Web \u00e0 Qu\u00e9bec peut faire peur au premier coup d\u2019\u0153il. Au menu de cette \u00e9dition 2016\u00a0: \u00ab\u00a0Des donn\u00e9es visuelles et vivantes avec D3.JS\u00a0\u00bb (la nouvelle coqueluche \u00e9lectro ?), \u00ab\u00a0Tests end-to-end (E2E) avec Protractor\u00a0\u00bb (et Sarah Connor ?) ou encore \u00ab\u00a0Productivit\u00e9 [&hellip;]<\/p>\n"},"author":17,"featured_image":1912,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1457705353:5"],"_edit_last":["5"],"_thumbnail_id":["1912"],"_encloseme":["1","1","1"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1911"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/17"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1911"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1911\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1912"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1911"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1911\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1911\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1911\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1911\/meta"}]}},{"id":1858,"date":"2016-03-09T15:31:46","date_gmt":"2016-03-09T14:31:46","guid":{"rendered":"\/?p=1858"},"modified":"2016-03-22T15:36:50","modified_gmt":"2016-03-22T14:36:50","slug":"thoma-daneau-loutsider-du-marketing-numerique","type":"post","link":"\/2016\/03\/09\/thoma-daneau-loutsider-du-marketing-numerique\/","title":{"rendered":"Thoma Daneau : l\u2019outsider du marketing num\u00e9rique"},"content":{"rendered":"<p><em>Sp\u00e9cialiste de marketing num\u00e9rique, <a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!thoma-daneau-2\" target=\"_blank\">Thoma Daneau<\/a> sera un de nos brillants conf\u00e9renciers du #WAQ2016. Il percera les myst\u00e8res des m\u00e9dias sociaux, dans une conf\u00e9rence intitul\u00e9e \u201c<strong><a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!video-lannee-des-videos-etait-en-2012-ou-en-etes-vous\" target=\"_blank\">Comment les r\u00e9seaux sociaux influencent la vie des gens et pourquoi s\u2019en servir comme marketer.<\/a><\/strong>\u201d En avant-premi\u00e8re, il nous en dit plus sur sa vision du webmarketing et nous livre m\u00eame certains conseils.<\/em><\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma-1.jpg\" rel=\"attachment wp-att-1032\"><img class=\"alignnone wp-image-1032 size-large\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma-1-1024x602.jpg\" alt=\"Daneau Thoma\" width=\"1024\" height=\"602\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma-1-300x176.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma-1-768x452.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma-1-1024x602.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Comment en \u00eates-vous venu au marketing num\u00e9rique et qu\u2019est-ce qui vous a attir\u00e9 l\u00e0-dedans ?<\/strong><\/p>\n<p>T.M : J\u2019ai d\u00e9couvert le marketing num\u00e9rique lors de mon premier stage qui me donnait trop de temps libre. Je suis tomb\u00e9 dans les m\u00e9dias sociaux il y a huit ans et j\u2019ai \u00e9t\u00e9 fascin\u00e9 par ceux-ci depuis. J\u2019aime les possibilit\u00e9s infinies du Web.<\/p>\n<p><strong>Vous \u00eates expert dans de nombreux domaines li\u00e9s au webmarketing, pourquoi avoir choisi de faire une pr\u00e9sentation sur l\u2019influence des m\u00e9dias sociaux ?<\/strong><\/p>\n<p>T.M : Je pense que c\u2019est un sujet qui m\u00e9rite plus d\u2019attention de la part des marketers. Nous tentons chaque jour de rendre les gens int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 notre marque \u00e0 travers les m\u00e9dias sociaux sans pour autant faire la r\u00e9flexion sur la fa\u00e7on dont nous pouvons changer leur comportement sur ceux-ci. Les marketers ne sont pas assez empathiques envers les utilisateurs. Ils ne se demandent pas assez ce que les gens veulent faire, mais plus le produit qu\u2019il faut vendre.<\/p>\n<p><strong>Qu\u2019est-ce qui vous passionne le plus dans votre m\u00e9tier ?<\/strong><\/p>\n<p>T.M : C\u2019est sans limites et toujours \u00e0 recommencer. Il y a deux ans, SnapChat n\u2019existait pas et maintenant on en parle comme si \u00e7a devait \u00eatre partout. Chaque mois, il y a de nouvelles fonctionnalit\u00e9s \u00e0 comprendre pour \u00eatre capable de saisir les opportunit\u00e9s. C\u2019est un m\u00e9tier pour lequel on doit toujours se r\u00e9inventer pour combler l\u2019app\u00e9tit des utilisateurs. C\u2019est un d\u00e9fi qui nous motive \u00e0 rester aux aff\u00fbts.<\/p>\n<p><strong>R\u00e9cemment, vous avez publi\u00e9 plusieurs articles sur Snapchat. Quels conseils pourriez-vous donner \u00e0 une marque qui souhaiterait se lancer sur cette plateforme ?<\/strong><\/p>\n<p>T.M : Bonne chance ! Pour SnapChat, c\u2019est un r\u00e9seau particulier o\u00f9 il faut simplement se lancer et ne pas trop r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 ce que l\u2019on fait. En 24 heures, le contenu dispara\u00eet. Il ne faut pas que cela prenne des jours de r\u00e9flexion pour mettre une image sur votre compte, car les utilisateurs vont sentir quelque chose qui cloche. Sinon, n\u2019allez pas sur le r\u00e9seau si votre cible a plus de 25 ans.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sp\u00e9cialiste de marketing num\u00e9rique, Thoma Daneau sera un de nos brillants conf\u00e9renciers du #WAQ2016. Il percera les myst\u00e8res des m\u00e9dias sociaux, dans une conf\u00e9rence intitul\u00e9e \u201cComment les r\u00e9seaux sociaux influencent la vie des gens et pourquoi s\u2019en servir comme marketer.\u201d En avant-premi\u00e8re, il nous en dit plus sur sa vision du webmarketing et nous livre [&hellip;]<\/p>\n"},"author":5,"featured_image":1870,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1458657267:5"],"_edit_last":["5"],"_encloseme":["1","1","1","1"],"_thumbnail_id":["1870"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1858"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1858"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1858\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1870"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1858"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1858\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1858\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1858\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1858\/meta"}]}},{"id":1840,"date":"2016-03-08T20:16:09","date_gmt":"2016-03-08T19:16:09","guid":{"rendered":"\/?p=1840"},"modified":"2016-03-08T21:12:13","modified_gmt":"2016-03-08T20:12:13","slug":"le-waq-au-feminin-raison-et-passion","type":"post","link":"\/2016\/03\/08\/le-waq-au-feminin-raison-et-passion\/","title":{"rendered":"Le WAQ au f\u00e9minin : Raison et Passion"},"content":{"rendered":"<p>En ce 8 mars, le WAQ tenait \u00e0 rendre hommage aux aventuri\u00e8res du num\u00e9rique : les femmes !<\/p>\n<p>Les pr\u00e9dictions TMT 2016 laissaient peu d\u2019espoir sur la situation des femmes dans le num\u00e9rique au Canada. &#8220;<em>La situation est pire que vous le pensiez et aucune am\u00e9lioration n\u2019est en vue : Deloitte pr\u00e9dit que seulement 22 % des emplois dans les technologies de l\u2019information (TI) au Canada seront occup\u00e9s par des femmes.&#8221;<\/em><\/p>\n<p>Le poids de l\u2019\u00e9ducation et les st\u00e9r\u00e9otypes ont la dent dure. La travers\u00e9e num\u00e9rique est encore longue et parsem\u00e9e d&#8217;emb\u00fbches pour les femmes. Les mentalit\u00e9s et les pratiques mettront du temps \u00e0 changer. En t\u00e9moigne d\u2019ailleurs la r\u00e9partition des postes\u00a0: les femmes sont plut\u00f4t bien implant\u00e9es\u00a0dans le domaine du design et du webmarketing alors qu\u2019elles sont encore sous-repr\u00e9sent\u00e9es dans les m\u00e9tiers plus techniques.<\/p>\n<p>Mais essayons de voir le verre \u00e0 moiti\u00e9 plein et mettons en lumi\u00e8re celles qui contribuent au rayonnement du Web. Parlons de ces femmes qui nous inspirent, de ces r\u00f4les mod\u00e8les qui se fraient un chemin et montrent l\u2019exemple.<\/p>\n<p>Si le programme du WAQ refl\u00e8te la r\u00e9alit\u00e9 du manque de femmes dans l\u2019industrie num\u00e9rique, nous mettons les projecteurs sur huit femmes audacieuses, qui n\u2019ont pas \u00e0 rougir de leurs homologues masculins. Elles sont pr\u00eates \u00e0 livrer de pr\u00e9cieux conseils et \u00e0 percer certains myst\u00e8res du Web.<\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/prom_tep_sandine.jpg\" rel=\"attachment wp-att-1854\"><img class=\"alignnone size-medium wp-image-1854\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/prom_tep_sandine-300x176.jpg\" alt=\"Prom Tep Sandrine\" width=\"300\" height=\"176\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/prom_tep_sandine-300x176.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/prom_tep_sandine-768x452.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/prom_tep_sandine-1024x602.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime-1.jpg\" rel=\"attachment wp-att-1041\"><img class=\"alignnone size-medium wp-image-1041\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime-1-300x176.jpg\" alt=\"levy_jaime\" width=\"300\" height=\"176\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime-1-300x176.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime-1-768x452.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime-1-1024x602.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand.jpg\" rel=\"attachment wp-att-1599\"><img class=\"alignnone size-medium wp-image-1599\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand-300x176.jpg\" alt=\"lallemand\" width=\"300\" height=\"176\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand-300x176.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand-768x452.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand-1024x602.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve-1.jpg\" rel=\"attachment wp-att-1033\"><img class=\"alignnone size-medium wp-image-1033\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve-1-300x176.jpg\" alt=\"Dupuis_Genevi\u00e8ve\" width=\"300\" height=\"176\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve-1-300x176.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve-1-768x452.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve-1-1024x602.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie-1.jpg\" rel=\"attachment wp-att-1040\"><img class=\"alignnone size-medium wp-image-1040\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie-1-300x176.jpg\" alt=\"lessard_emilie\" width=\"300\" height=\"176\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie-1-300x176.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie-1-768x452.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie-1-1024x602.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/mathys_catherine-1.jpg\" rel=\"attachment wp-att-1042\"><img class=\"alignnone size-medium wp-image-1042\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/mathys_catherine-1-300x176.jpg\" alt=\"mathys_catherine\" width=\"300\" height=\"176\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/mathys_catherine-1-300x176.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/01\/mathys_catherine-1-768x452.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/01\/mathys_catherine-1-1024x602.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/rioux_martine-1.jpg\" rel=\"attachment wp-att-1047\"><img class=\"alignnone size-medium wp-image-1047\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/rioux_martine-1-300x176.jpg\" alt=\"rioux_martine\" width=\"300\" height=\"176\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/rioux_martine-1-300x176.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/01\/rioux_martine-1-768x452.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/01\/rioux_martine-1-1024x602.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_salman.jpg\" rel=\"attachment wp-att-1332\"><img class=\"alignnone size-medium wp-image-1332\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_salman-300x176.jpg\" alt=\"stephanie_salman\" width=\"300\" height=\"176\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_salman-300x176.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_salman-768x452.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_salman-1024x602.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<h2>Ouvre grand tes yeux &#8211; Sandrine Prom Tep<\/h2>\n<p><strong>Professeure de marketing interactif -ESG-UQAM<\/strong><\/p>\n<p>Ouvre grand tes yeux, tes oreilles, assis-toi confortablement et laisse-toi porter par Sandrine Prom Tep. Accompagn\u00e9e d\u2019Emile Girard, elle te fera de l\u2019\u0153il avec une conf\u00e9rence sur l\u2019oculom\u00e9trie. Sp\u00e9cialiste du comportement du consommateur en ligne, Sandrine d\u00e9voilera les meilleures pratiques num\u00e9riques \u00e0 adopter pour r\u00e9ussir son int\u00e9gration UX.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!enjeux-ux-dun-media-multiplateforme-oculometrie-comparative-web-vs-mobile-de-tva-nouvelles\" target=\"_blank\">Conf\u00e9rence : Enjeux UX d\u2019un m\u00e9dia multiplateforme : oculom\u00e9trie comparative Web vs. Mobile de TVA Nouvelles<\/a><\/p>\n<h2>Dessine-moi un utilisateur &#8211; Jaime Levy<\/h2>\n<p><strong>UX Strategist \/ Author \/ College Professor<\/strong><\/p>\n<p>Jaime Levy, grande experte californienne des strat\u00e9gie UX, continuera de dorloter l\u2019utilisateur. Elle d\u00e9cortiquera plusieurs strat\u00e9gies, t\u00e9moignera d\u2019approches disruptives et explorera plus en d\u00e9tail le cas d\u2019affaire Airbnb. Miser sur une exp\u00e9rience client optimale n\u2019est plus une option, c\u2019est une r\u00e9alit\u00e9.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!what-the-hell-is-ux-strategy-and-why-its-crucial\" target=\"_blank\">Conf\u00e9rence : What the hell is UX Strategy and why it&#8217;s crucial!<\/a><\/p>\n<h2>Parle-moi d\u2019\u00e9motions &#8211; Carine Lallemand<\/h2>\n<p><strong>Post-doctoral research associate, Universit\u00e9 de Luxembourg<\/strong><\/p>\n<p>Bichonner son utilisateur c\u2019est bien et lui parler avec le c\u0153ur c\u2019est encore mieux. Carine Lallemand, t\u2019expliquera en quoi concevoir des exp\u00e9riences \u00e9motionnelles est important et comment surfer sur les \u00e9motions des utilisateurs. Rassure-toi si tu n\u2019es pas \u00e0 l\u2019aise \u00e0 parler sentiments, Carine livrera, dans son atelier, toutes les cl\u00e9s pour adopter une approche structur\u00e9e et efficace.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!design-emotionnel-faconner-des-experiences-emotionnelles-positives\" target=\"_blank\">Conf\u00e9rence : Design \u00e9motionnel : fa\u00e7onner des exp\u00e9riences \u00e9motionnelles positives<\/a><\/p>\n<h2>Apprivoise Facebook &#8211; Genevi\u00e8ve Dupuis<\/h2>\n<p><strong><span data-sheets-value=\"[null,2,&quot;Strat\\u00e8ge num\\u00e9rique&quot;]\" data-sheets-userformat=\"[null,null,13057,[null,0],null,null,null,null,null,null,null,4,0,null,null,&quot;Arial&quot;,10]\">Strat\u00e8ge num\u00e9rique \u00e0 BDD Canada<\/span><\/strong><\/p>\n<p>Pour rejoindre tes clients, les r\u00e9seaux sociaux demeurent des plateformes de choix. Mais comment s\u2019y retrouver ? Facebook, colosse des r\u00e9seaux sociaux, ne cesse d\u2019\u00e9voluer constamment.<\/p>\n<p>Genevi\u00e8ve Dupuis, fine strat\u00e8ge en communication et marketing, te propose de rester \u00e0 la page et de mieux ma\u00eetriser le nouveau mod\u00e8le d\u2019affaires de Facebook et ainsi mieux savoir comment tirer ton \u00e9pingle du jeu.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!levolution-du-modele-daffaires-de-facebook-qui-en-tire-partie\" target=\"_blank\">Conf\u00e9rence : L\u2019\u00e9volution du mod\u00e8le d\u2019affaires de Facebook : qui en tire parti ?<\/a><\/p>\n<h2>Applique-toi avec iOS &#8211; \u00c9milie Lessard<\/h2>\n<p><strong>Programmeure mobile iOS<\/strong><\/p>\n<p>Facebook n\u2019a plus aucun secret pour toi, \u00c9milie Lessard te guidera ensuite dans les m\u00e9andres des applications. \u00a0Cette \u00ab geek, passionn\u00e9e de nouvelles technologies et grande admiratrice du rose \u00bb, d\u00e9voilera plusieurs nouveaut\u00e9s d\u2019iOS 8 et 9 et te donnera des astuces pour \u00ab faire en sorte que cette application se d\u00e9marque, sans trop d\u2019effort \u00bb et pour bien cibler chaque opportunit\u00e9 et limite.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!ios-pour-tous-les-nouveautes-presentees-et-expliquees\" target=\"_blank\">Conf\u00e9rence : IOS pour tous : les nouveaut\u00e9s pr\u00e9sent\u00e9es et expliqu\u00e9es<\/a><\/p>\n<h2>S\u00e9curise tes projets &#8211; Catherine Mathys<\/h2>\n<p><strong>Chroniqueuse pour Radio-Canada<\/strong><\/p>\n<p>Rester \u00e0 l\u2019affut sur les nouveaut\u00e9s en mati\u00e8re de webmarketing et de technologie c\u2019est important mais il faut aussi veiller \u00e0 prot\u00e9ger tes sources et tes donn\u00e9es. Catherine Mathys, sp\u00e9cialiste dans la couverture et l\u2019analyse des transformations technologiques, reviendra avec Hamady Cisse sur l\u2019histoire de la plateforme Source anonyme, plateforme s\u00e9curis\u00e9e pour les lanceurs d\u2019alertes de Radio- Canada.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!radio-canada-dans-lere-post-snowden\" target=\"_blank\">Conf\u00e9rence : Radio-Canada dans l&#8217;\u00e8re post-Snowden<\/a><\/p>\n<h2>Connecte ton entreprise &#8211; Martine Rioux<\/h2>\n<p><strong>Conseill\u00e8re en communication interactive<\/strong><\/p>\n<p>Avec l\u2019\u00e9mergence des nouvelles technologies, la fa\u00e7on m\u00eame de collaborer se r\u00e9invente pour tendre vers plus d\u2019agilit\u00e9 et d\u2019efficacit\u00e9. Les entreprises ont tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 replacer le collaborateur au c\u0153ur du processus, dans un jeu de transparence et de confiance.<\/p>\n<p>Accompagn\u00e9e d\u2019Alexandre Savard, Martine Rioux l\u00e8vera le voile sur les mythes qui entourent l\u2019implantation d\u2019un r\u00e9seau social d\u2019entreprise et mettra en lumi\u00e8re les bonnes pratiques et les pi\u00e8ges \u00e0 \u00e9viter.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!comment-reussir-limplantation-de-votre-intranet-social\" target=\"_blank\">Conf\u00e9rence : Comment r\u00e9ussir l&#8217;implantation de votre intranet social ?<\/a><\/p>\n<h2>Garde la t\u00eate froide &#8211; St\u00e9phanie Salman<\/h2>\n<p><strong>Charg\u00e9e de projets Web chez Lib\u00e9o<\/strong><\/p>\n<p>Fort de tout \u00e7a, tu te sens pr\u00eat(e) \u00e0 g\u00e9rer un projet Web. Malheureux(se), sais-tu vraiment dans quoi tu mets les pieds ? Keep Calm, respire un grand coup et laisse-toi guider par St\u00e9phanie Salman. Gr\u00e2ce \u00e0 sa recette miracle, \u00ab tu sauras mettre en ligne des projets Web de qualit\u00e9, sans virer fou, tout en t\u2019amusant. \u00bb<\/p>\n<p>Vu souvent comme un chef d\u2019orchestre, le chef de projet Web doit faire preuve d\u2019une grande diplomatie, d\u2019une bonne flexibilit\u00e9 et d\u2019une incroyable polyvalence. St\u00e9phanie d\u00e9veloppera sur ses trois ma\u00eetres-mots : &#8220;ampleur, m\u00e9thodologie et rythme&#8221;.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!histoire-de-web-livrer-un-projet-garder-sa-tete\" target=\"_blank\">Conf\u00e9rence : Histoire de Web : livrer un projet, garder sa t\u00eate<\/a><\/p>\n<h2>Huit femmes Extra-Ordin\u00c8re<\/h2>\n<p>WAQ up WAQ up WAQ up, les femmes ont beaucoup \u00e0 offrir au monde num\u00e9rique comme en t\u00e9moignent nos huit Femmes Extra-Ordin\u00c8re, \u00e9g\u00e9ries d\u2019un monde en devenir et d\u2019une \u00e8re num\u00e9rique \u00e0 r\u00e9inventer ensemble !<\/p>\n<p>L\u2019ann\u00e9e prochaine, le challenge du WAQ sera d\u2019avoir encore plus de femmes conf\u00e9renci\u00e8res et notamment dans le secteur du d\u00e9veloppement Web.<\/p>\n<p>J\u2019en profite \u00e9galement pour remercier toutes nos b\u00e9n\u00e9voles, toutes nos partenaires et toutes nos participantes sans qui le WAQ, ne pourrait \u00eatre aussi riche.<\/p>\n<p>Le num\u00e9rique est une opportunit\u00e9 pour les femmes et \u00eatre une femme du num\u00e9rique en 2016 est \u00e9galement une chance pour l\u2019Homme !<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>En ce 8 mars, le WAQ tenait \u00e0 rendre hommage aux aventuri\u00e8res du num\u00e9rique : les femmes ! Les pr\u00e9dictions TMT 2016 laissaient peu d\u2019espoir sur la situation des femmes dans le num\u00e9rique au Canada. &#8220;La situation est pire que vous le pensiez et aucune am\u00e9lioration n\u2019est en vue : Deloitte pr\u00e9dit que seulement 22 [&hellip;]<\/p>\n"},"author":5,"featured_image":1844,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1457468113:5"],"_edit_last":["5"],"_thumbnail_id":["1844"],"_encloseme":["1","1","1","1","1","1","1","1","1","1","1","1","1"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1840"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1840"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1840\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1844"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1840"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1840\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1840\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1840\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1840\/meta"}]}},{"id":1835,"date":"2016-03-07T23:02:08","date_gmt":"2016-03-07T22:02:08","guid":{"rendered":"\/?p=1835"},"modified":"2016-03-08T00:52:30","modified_gmt":"2016-03-07T23:52:30","slug":"les-tendances-seo-2016-selon-ovh","type":"post","link":"\/2016\/03\/07\/les-tendances-seo-2016-selon-ovh\/","title":{"rendered":"Les tendances SEO 2016 selon OVH"},"content":{"rendered":"<p><em>La recherche d\u2019information sur le Web \u00e9volue jour apr\u00e8s jour. Devant notre ordinateur, depuis notre t\u00e9l\u00e9phone intelligent ou m\u00eame notre montre connect\u00e9e, cette recherche est fa\u00e7onn\u00e9e par de nouveaux usages et une nouvelle relation aux \u00e9crans. Face \u00e0 cette \u00e9volution, le r\u00e9f\u00e9rencement (SEO) doit s\u2019adapter et \u00e9largir son champ d\u2019action en anticipant ces nouveaux usages de la recherche, tout en s\u2019appuyant sur de solides fondamentaux. Que nous r\u00e9serve donc cette nouvelle ann\u00e9e ? David Looses, r\u00e9f\u00e9renceur SEO chez OVH, fait le point sur les tendances de 2016.<\/em><\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/David-Looses-OVH.jpg\" rel=\"attachment wp-att-1837\"><img class=\"aligncenter wp-image-1837 size-full\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/David-Looses-OVH.jpg\" alt=\"David Looses OVH\" width=\"600\" height=\"400\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/David-Looses-OVH-300x200.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/David-Looses-OVH.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/a><\/p>\n<h2>Une recherche mobile en constante \u00e9volution<\/h2>\n<p>L\u2019ann\u00e9e 2015 aura \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par l\u2019annonce de la prise en charge de la compatibilit\u00e9 mobile comme facteur de classement par Google. M\u00eame si la r\u00e9volution annonc\u00e9e n\u2019aura pas fait trembler significativement les pages de r\u00e9sultats, on remarque cependant que le r\u00e9f\u00e9rencement sort de plus en plus de son p\u00e9rim\u00e8tre traditionnel pour y int\u00e9grer une prise en charge croissante de l\u2019exp\u00e9rience utilisateur. Travail d\u2019optimisation technique, focalisation sur les performances ; l\u2019exp\u00e9rience mobile est une facette suppl\u00e9mentaire \u00e0 prendre en compte dans le SEO.<\/p>\n<p>Cette tendance sera marqu\u00e9e en 2016 avec notamment le d\u00e9ploiement du projet AMP (\u00ab\u00a0Accelerated Mobile Pages \u00bb) *, soutenu par Google, dont la prise en compte par les moteurs de recherche sera effective d\u00e8s le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e. L\u2019objectif : proposer une version alternative, optimis\u00e9e et all\u00e9g\u00e9e des contenus Web et acc\u00e9l\u00e9rer leur chargement en stockant ces pages directement sur les serveurs cache de Google. Avec le d\u00e9veloppement progressif de la recherche sur mobile, on peut penser que le d\u00e9ploiement du format AMP nous r\u00e9serve quelques surprises pour ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e. De plus, si cette initiative semble se limiter aux contenus \u00e9ditoriaux, elle n\u2019en reste pas moins une opportunit\u00e9 pour les professionnels qui veulent \u00a0s\u00e9duire leur cible \u00e0 d\u2019autres \u00e9tapes de leur chemin de conversion.<\/p>\n<h2>Une page de r\u00e9sultats de plus en plus transform\u00e9e<\/h2>\n<p>En laissant une part croissante des r\u00e9sultats de recherche aux contenus enrichis, les \u00e9carts de taux de clics se creusent de plus en plus dans les r\u00e9sultats de recherche. \u00ab Pack local \u00bb,\u00ab rich snippets \u00bb, \u00ab knowledge graph \u00bb, sont autant de fonctionnalit\u00e9s prenant en compte le contexte de la requ\u00eate de l\u2019utilisateur, quitte \u00e0 lui fournir directement la r\u00e9ponse dont il a besoin. Mais il peut \u00e9galement s\u2019agir d\u2019opportunit\u00e9s pour les entreprises de valoriser leur activit\u00e9 en adaptant leur strat\u00e9gie SEO au contexte de l\u2019internaute, notamment en enrichissant leurs pages de donn\u00e9es structur\u00e9es. Si leur diversit\u00e9 reste pour le moment limit\u00e9e, l\u2019importance et la vari\u00e9t\u00e9 croissantes des contenus enrichis au sein des r\u00e9sultats de recherche est un \u00e9l\u00e9ment \u00e0 prendre en compte dans une strat\u00e9gie de r\u00e9f\u00e9rencement.<\/p>\n<p>Les applications occuperont \u00e9galement une place de plus en plus pr\u00e9pond\u00e9rante dans les r\u00e9sultats de recherche mobile avec l\u2019App Stream**. Suite logique de l\u2019App Indexing, introduit par Google en 2013 et permettant de faire appara\u00eetre les applications install\u00e9es sur un appareil au sein m\u00eame des r\u00e9sultats de recherche, l\u2019App Stream \u00e9tend d\u00e9sormais cette possibilit\u00e9 aux applications non install\u00e9es. Source de visibilit\u00e9 pour les contenus, cette nouvelle fonctionnalit\u00e9 sera un atout pour valoriser une strat\u00e9gie mobile. Mais en permettant d\u2019acc\u00e9der aux contenus d\u2019une application sans en n\u00e9cessiter le t\u00e9l\u00e9chargement, cette fonctionnalit\u00e9 \u00e9mergente pourrait capter une audience sans pour autant la fid\u00e9liser.<\/p>\n<h2>L&#8217;adaptation \u00e0 de nouveaux usages de recherche<\/h2>\n<p>Au-del\u00e0 de sa fonction de moteur de recherche, Google poursuit sa strat\u00e9gie de moteur de r\u00e9ponse en accompagnant l\u2019internaute au quotidien. En t\u00e9moignent les assistants personnels tels que Google Now, qui fournissent, plus que jamais, l\u2019information avant m\u00eame que l\u2019utilisateur n\u2019ait \u00e0 la rechercher. Les commandes ou rappels de r\u00e9servation sont parmi les fonctionnalit\u00e9s qui peuvent d\u00e9sormais participer \u00e0 la strat\u00e9gie de fid\u00e9lisation et d\u2019accompagnement de sa client\u00e8le.<\/p>\n<p>Quoi qu\u2019il en soit, en 2016, le SEO devra plus que jamais s\u2019\u00e9tendre au-del\u00e0 de la classique page de r\u00e9sultats de recherche.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>A propos d&#8217;OVH<\/h3>\n<p>L&#8217;\u00e9quipe SEO d&#8217;OVH travaille notamment au bon r\u00e9f\u00e9rencement des sites du groupe. Son expertise a permis au site <a href=\"https:\/\/www.ovh.com\/ca\/fr\/\" target=\"_blank\">ovh.com<\/a> d&#8217;\u00eatre class\u00e9 en 2015 parmi les 100 \u00a0meilleures progressions SEO en France avec un gain de trafic estim\u00e9 \u00e0 plus de 1\u00a0700\u00a0000 \u00a0visiteurs sur 1 mois.<\/p>\n<p>En savoir plus, gr\u00e2ce au <a href=\"http:\/\/blog.yooda.com\/seo\/4447-seo-awards-2015\/\" target=\"_blank\">blog Yooda<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>* David Besbris, Introducing the Accelerated Mobile Pages Project, for a faster, open mobile web<br \/>\nOfficial Google Blog, 7 octobre 2015<br \/>\nhttps:\/\/googleblog.blogspot.fr\/2015\/10\/introducing-accelerated-mobile-pages.html<\/p>\n<p>** Jennifer Lin, New ways to find (and stream) app content in Google Search<br \/>\nGoogle Inside Search, 18 novembre 2015<br \/>\nhttp:\/\/insidesearch.blogspot.fr\/2015\/11\/new-ways-to-find-and-stream-app-content.html<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>La recherche d\u2019information sur le Web \u00e9volue jour apr\u00e8s jour. Devant notre ordinateur, depuis notre t\u00e9l\u00e9phone intelligent ou m\u00eame notre montre connect\u00e9e, cette recherche est fa\u00e7onn\u00e9e par de nouveaux usages et une nouvelle relation aux \u00e9crans. Face \u00e0 cette \u00e9volution, le r\u00e9f\u00e9rencement (SEO) doit s\u2019adapter et \u00e9largir son champ d\u2019action en anticipant ces nouveaux usages [&hellip;]<\/p>\n"},"author":15,"featured_image":1837,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_oembed_2fa7f7812d9ecf2e928d8fdc41e24ecb":["{{unknown}}"],"_oembed_ec60ee859cd06342875da2704a72535c":["{{unknown}}"],"_edit_lock":["1457394615:5"],"_edit_last":["5"],"_thumbnail_id":["1837"],"_encloseme":["1","1","1"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1835"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/15"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1835"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1835\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1837"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1835"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1835\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1835\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1835\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1835\/meta"}]}},{"id":1792,"date":"2016-03-03T10:00:37","date_gmt":"2016-03-03T09:00:37","guid":{"rendered":"\/?p=1792"},"modified":"2016-03-09T01:07:51","modified_gmt":"2016-03-09T00:07:51","slug":"emmenez-moi-au-bout-de-la-terre-emmenez-moi-au-pays-des-merveilles","type":"post","link":"\/2016\/03\/03\/emmenez-moi-au-bout-de-la-terre-emmenez-moi-au-pays-des-merveilles\/","title":{"rendered":"Emmenez-moi au bout de la terre ! Emmenez-moi au pays des merveilles !"},"content":{"rendered":"<p>D\u00e9j\u00e0 le WAQ 2016 ? Il me semble que c\u2019\u00e9tait encore hier que Brad Frost nous faisait valser avec sa vision du design adaptatif\u2026 Tr\u00eave de nostalgie, mesdames et messieurs, lectrices, lecteurs, volubiles (Charlie si tu me lis), globe-trotters, attachez vos tuques avec de la broche, cette ann\u00e9e \u00e7a va swinger ! Voici mon top 5 des conf\u00e9rences \u00e0 venir :<\/p>\n<h2>#1 This is the golden age of design! \u2026 and we\u2019re screwed<\/h2>\n<p>Mike Monteiro, from Mule design\u2026 The next M-word would be \u201cMerci\u201d! <a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!this-is-the-golden-age-of-design-and-were-screwed\">This is the golden age of design!&#8230; and we\u2019re screwed<\/a>, happening on thursday, 3:10 pm in Keynotes room is my first choice, why? Because we all have to learn about design nowadays, specifically in digital companies and projects. Design is more important than ever and we lack of talents and management for this huge amount of designers. I want to see, listen and applause this revolutionary point of view that will be presented to us.<\/p>\n<h2>#2 Your code will explode<\/h2>\n<p>Did I tell you that wednesday will be my programming day? Oh, fine, programming programming\u2026 But never underestimate the power of testing! This is more and more common, if you don\u2019t test your website, application or software, it could badly break and leave you in a bad position\u2026 Let\u2019s learn how to make a perfect minesweeper game without exploding one time, thanks to unit testing and Julian Krispel-Samsel with his conference <a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!your-code-will-explode\">Your code will explode<\/a>, taking place on wednesday, 1:30 pm in Salle SFL.<\/p>\n<h2>#3 Comment j\u2019ai attir\u00e9 1 300 000 visiteurs uniques sur mon site en moins de 24 heures ?<\/h2>\n<p>Tel un moustique face \u00e0 une lampe qui pourrait me faire griller de surprise, je suis hypnotis\u00e9 depuis que j\u2019ai lu la description courte, mais all\u00e9chante d\u2019Alexi Roy pour sa conf\u00e9rence <a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!comment-jai-attire-1-300-000-visiteurs-uniques-sur-mon-site-en-moins-de-24-heures\">Comment j\u2019ai attir\u00e9 1 300 000 visiteurs uniques sur mon site en moins de 24 heures<\/a>, qui aura lieu vendredi \u00e0 13h50. Du marketing ? Bien ! 5 techniques innovantes ? Wow ! Psychologie, programmation et opportunit\u00e9s ? Ooooooooohhhhhhh, si la conf\u00e9rence est\u00a0aussi percutante que son approche, je serai un homme combl\u00e9 et savant \u00e0 la fin du WAQ.<\/p>\n<h2>#4 Valorisation des donn\u00e9es Web : la revanche des statisticiens<\/h2>\n<p>Les outils de business analytics ou de business intelligence m\u2019ont toujours fascin\u00e9s et, m\u00eame les statistiques au sens plus large du terme. Je ne sais pas si je pourrais me permettre de dire que nous allons plonger dans les web analytics de toute sorte qu\u2019il s\u2019agisse de bons biscuits comme les cookies ou bien de tableaux d\u2019analyse plus pouss\u00e9s comme Google Analytics, mais je suis profond\u00e9ment curieux de ce que Jean-Fran\u00e7ois Plante et sa <a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!valorisation-des-donnees-web-la-revanche-des-statisticiens\">Valorisation des donn\u00e9es Web : la revanche des statisticiens<\/a> vont nous apprendre vendredi \u00e0 13h en salle O2 Web.<\/p>\n<h2>#5 La valse des serpents et des \u00e9l\u00e9phants &#8211; Bernard Chhun<\/h2>\n<p>Serpents ? \u00c9l\u00e9phants ? Est-ce qu\u2019on a r\u00e9ussi \u00e0 inventer le Jumanji finalement ? Ha\u2026 Bien des d\u00e9veloppeurs l\u2019auront compris avant moi, on parle de Python et de PHP. Mais, m\u00eame si je ne suis pas d\u00e9veloppeur, je pense que cet atelier <a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!la-valse-des-serpents-et-des-elephants\">La valse des serpents et des \u00e9l\u00e9phants<\/a> men\u00e9 par Bernard Chhun mercredi \u00e0 10h25 dans la salle Cortex\u00a0peut d\u00e9finitivement \u00eatre une r\u00e9v\u00e9lation pour certains qui n\u2019auraient pas encore envisag\u00e9 un autre langage que le PHP. Je ne sauterai pas cette cl\u00f4ture d\u00e8s maintenant, mais plus je vois ce genre d\u2019ateliers, plus mon envie de rentrer dans le monde des d\u00e9veloppeurs me laisse r\u00eaveur.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Comme disait Forrest Gump, la vie c\u2019est comme une bo\u00eete de chocolats, tu ne sais jamais sur quoi tu vas tomber\u2026 Et il s\u2019av\u00e8re que je suis tomb\u00e9 sur ces 5 conf\u00e9renciers qui seront au WAQ 2016 et qui m\u2019ont d\u00e9finitivement convaincu !<\/p>\n<p>#allerviensonestbien #mercipaul<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>D\u00e9j\u00e0 le WAQ 2016 ? Il me semble que c\u2019\u00e9tait encore hier que Brad Frost nous faisait valser avec sa vision du design adaptatif\u2026 Tr\u00eave de nostalgie, mesdames et messieurs, lectrices, lecteurs, volubiles (Charlie si tu me lis), globe-trotters, attachez vos tuques avec de la broche, cette ann\u00e9e \u00e7a va swinger ! Voici mon top [&hellip;]<\/p>\n"},"author":6,"featured_image":1806,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1457482047:6"],"_edit_last":["6"],"_thumbnail_id":["1806"],"_encloseme":["1","1"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1792"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1792"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1792\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1806"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1792"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1792\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1792\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1792\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1792\/meta"}]}},{"id":1774,"date":"2016-03-02T17:56:51","date_gmt":"2016-03-02T16:56:51","guid":{"rendered":"\/?p=1774"},"modified":"2016-03-02T21:08:32","modified_gmt":"2016-03-02T20:08:32","slug":"04h11-lart-de-mettre-en-scene-les-donnees","type":"post","link":"\/2016\/03\/02\/04h11-lart-de-mettre-en-scene-les-donnees\/","title":{"rendered":"04h11\u00a0: l\u2019art de mettre en sc\u00e8ne les donn\u00e9es"},"content":{"rendered":"<p>D\u2019ann\u00e9e en ann\u00e9e, le WAQ a su d\u00e9velopper des relations privil\u00e9gi\u00e9es avec la France, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019aide pr\u00e9cieuse de l\u2019<a href=\"http:\/\/www.ofqj.org\/\" target=\"_blank\">OFQJ<\/a>. En\u00a0r\u00e9sultat, pour ce #WAQ2016, nous attendons plus de 200 entrepreneurs fran\u00e7ais. Ces \u00e9changes sont toujours l\u2019occasion de nouer des\u00a0liens, de cr\u00e9er une synergie et m\u00eame de donner naissance \u00e0 des projets communs.<\/p>\n<p>L\u2019histoire de <strong><a href=\"http:\/\/www.04h11.com\/\" target=\"_blank\">04h11<\/a><\/strong> &#8211; sp\u00e9cialiste en visualisation de donn\u00e9es &#8211; est un bel exemple de collaboration franco-qu\u00e9b\u00e9coise, propuls\u00e9 par le WAQ.<\/p>\n<h2>WAQ\u00a0: agence matrimoniale de startups franco-qu\u00e9b\u00e9coises<\/h2>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/logo-vertical-04h11-rouge-02.png\" rel=\"attachment wp-att-1780\"><img class=\"aligncenter wp-image-1780 size-medium\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/logo-vertical-04h11-rouge-02-208x300.png\" alt=\"04h11\" width=\"208\" height=\"300\" \/><\/a><\/p>\n<p>04h11 a vu le jour en novembre 2013 \u00e0 la suite de l\u2019alliance entre l\u2019entreprise bordelaise <a href=\"http:\/\/www.10h11.com\/\" target=\"_blank\">10h11<\/a>, sp\u00e9cialis\u00e9e dans la <strong>visualisation de donn\u00e9es<\/strong> et <a href=\"http:\/\/www.ixmedia.com\/\" target=\"_blank\">iXm\u00e9dia<\/a>,\u00a0entreprise solidement implant\u00e9e dans le paysage num\u00e9rique qu\u00e9b\u00e9cois. Cette alliance a permis de conjuguer la connaissance du march\u00e9 local, l&#8217;intelligence web et l\u2019expertise en visualisation de donn\u00e9es.<\/p>\n<p>Les deux entreprises avaient nou\u00e9 des liens lors du WAQ 2012 alors que 10h11 \u00e9tait venue en tant que participante. En 2013, l\u2019entreprise fran\u00e7aise revenait au WAQ, mais cette fois-ci au-devant de la sc\u00e8ne avec la conf\u00e9rence suivante\u00a0: <em>Datavisualisation : sc\u00e9nariser, communiquer et mon\u00e9tiser vos donn\u00e9es ! <\/em><em>\u00a0<\/em><\/p>\n<p>Au fil des diff\u00e9rents \u00e9changes, des relations de confiance se sont tiss\u00e9es permettant de voir \u00e9merger le projet, avec \u00e0 sa t\u00eate Eliot Jacquin, Directeur g\u00e9n\u00e9ral &amp; associ\u00e9.<\/p>\n<h2>Dessine-moi des donn\u00e9es<\/h2>\n<p>04h11 associe les meilleurs designers, d\u00e9veloppeurs et communicants pour imaginer les supports interactifs de demain. La force de l\u2019entreprise est de <strong>s\u2019immerger dans les donn\u00e9es et de raconter une histoire unique<\/strong>. L\u2019entreprise accompagne ses clients dans toutes les phases d\u2019un projet\u00a0: collecte, analyse, sc\u00e9narisation, visualisation et diffusion pour que les donn\u00e9es prennent vie !<\/p>\n<p>Apr\u00e8s plus de deux ans, 04h11 a r\u00e9ussi son pari. La startup a su d\u00e9velopper son march\u00e9 et r\u00e9pondre \u00e0 un besoin croissant\u00a0: <strong>vulgariser et rendre intelligible des donn\u00e9es brutes et complexes<\/strong>. Seule entreprise sp\u00e9cialis\u00e9e en visualisation de donn\u00e9es \u00e0 Qu\u00e9bec, 04h11 a su trouver sa place et s\u2019imposer comme leader.<\/p>\n<p>Depuis sa cr\u00e9ation, la startup a r\u00e9alis\u00e9 autour d\u2019une quarantaine de projets dans diff\u00e9rents domaines et pour des besoins tr\u00e8s vari\u00e9s.<\/p>\n<p>Le <a href=\"http:\/\/www.04h11.com\/project\/108\/Port-de-Qu%C3%A9bec\" target=\"_blank\">projet r\u00e9alis\u00e9 pour le Port de Qu\u00e9bec<\/a> donne un bon aper\u00e7u de ce qu\u2019est la mise en sc\u00e8ne de donn\u00e9es. L\u2019objectif \u00e9tait de cr\u00e9er un portail de visualisation dynamique pour mettre en relief les principales activit\u00e9s portuaires depuis 1988\u00a0: flux entrants et sortants du port, class\u00e9s par types de marchandises, par poids, par prix, par type d\u2019industries, de clients et par retomb\u00e9es \u00e9conomiques\u2026<\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/projet-port-de-quebec2.jpg\" rel=\"attachment wp-att-1776\"><img class=\"alignnone size-medium wp-image-1776\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/projet-port-de-quebec2-300x200.jpg\" alt=\"Projet Port de Qu\u00e9bec\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/projet-port-de-quebec2-300x200.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/projet-port-de-quebec2-768x512.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/projet-port-de-quebec2.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/projet-port-de-quebec3.jpg\" rel=\"attachment wp-att-1777\"><img class=\"alignnone size-medium wp-image-1777\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/projet-port-de-quebec3-300x201.jpg\" alt=\"Projet Port de Qu\u00e9bec\" width=\"300\" height=\"201\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/projet-port-de-quebec3-300x201.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/projet-port-de-quebec3-768x514.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/projet-port-de-quebec3.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/projet-port-de-quebec4.jpg\" rel=\"attachment wp-att-1778\"><img class=\"alignnone size-medium wp-image-1778\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/projet-port-de-quebec4-300x200.jpg\" alt=\"Projet Port de Qu\u00e9bec\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/projet-port-de-quebec4-300x200.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/projet-port-de-quebec4-768x512.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/projet-port-de-quebec4.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p>04h11 a \u00e9galement particip\u00e9 \u00e0 d\u2019autres projets importants pour le Festival d\u2019\u00e9t\u00e9 de Qu\u00e9bec, la Promutuel (tableau de bord de gestion et suivi), le Mus\u00e9e de la Civilisation, Hema-Qu\u00e9bec et Qu\u00e9bec International.<\/p>\n<h2>La visualisation de donn\u00e9es\u00a0: un sujet en devenir<\/h2>\n<p>La visualisation de donn\u00e9es commence de plus en plus \u00e0 susciter l\u2019int\u00e9r\u00eat des &#8220;foules&#8221;. Des experts, mais aussi des curieux, se passionnent pour ce sujet qui finalement r\u00e9pond \u00e0 tout type de probl\u00e9matique et permet de mettre en image et d\u2019expliciter de nombreux besoins.<\/p>\n<p>Le cours <a href=\"https:\/\/www2.ulaval.ca\/les-etudes\/cours\/repertoire\/detailsCours\/des-2624-atelier-4-visualisation-dinformation.html\" target=\"_blank\">Visualisation d&#8217;informations<\/a> dispens\u00e9 \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Laval t\u00e9moigne \u00e9galement des nouveaux enjeux et du tournant pris en faveur de cette discipline.<\/p>\n<p>04h11 joue d\u2019ailleurs un r\u00f4le majeur dans la communaut\u00e9 des donn\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019implication d\u2019Eliot Jacquin dans les jurys des projets universitaires en visualisation de donn\u00e9es, mais aussi gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019initiative <strong>VISqu\u00e9bec<\/strong>. Ce rendez-vous rassemble tous les\u00a0deux mois des amateurs et des professionnels en visualisation de donn\u00e9es d\u00e9sireux d&#8217;apprendre, de cr\u00e9er, de r\u00e9seauter et d&#8217;approfondir leur compr\u00e9hension du design d&#8217;information.<\/p>\n<p>Pour tous les passionn\u00e9es et curieux, notez que samedi 5 mars se tiendra au Camp, la <a href=\"http:\/\/www.quebecnumerique.com\/evenements\/journee-internationale-des-donnees-ouvertes\/\" target=\"_blank\">Journ\u00e9e internationale des donn\u00e9es ouvertes<\/a>.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>D\u2019ann\u00e9e en ann\u00e9e, le WAQ a su d\u00e9velopper des relations privil\u00e9gi\u00e9es avec la France, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019aide pr\u00e9cieuse de l\u2019OFQJ. En\u00a0r\u00e9sultat, pour ce #WAQ2016, nous attendons plus de 200 entrepreneurs fran\u00e7ais. Ces \u00e9changes sont toujours l\u2019occasion de nouer des\u00a0liens, de cr\u00e9er une synergie et m\u00eame de donner naissance \u00e0 des projets communs. L\u2019histoire de 04h11 [&hellip;]<\/p>\n"},"author":5,"featured_image":1775,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1456949170:5"],"_edit_last":["5"],"_thumbnail_id":["1775"],"_encloseme":["1","1","1","1","1","1","1"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1774"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1774"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1774\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1775"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1774"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1774\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1774\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1774\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1774\/meta"}]}},{"id":1790,"date":"2016-03-02T15:00:04","date_gmt":"2016-03-02T14:00:04","guid":{"rendered":"\/?p=1790"},"modified":"2016-03-02T20:54:26","modified_gmt":"2016-03-02T19:54:26","slug":"waq-2015-je-me-souviens","type":"post","link":"\/2016\/03\/02\/waq-2015-je-me-souviens\/","title":{"rendered":"WAQ 2015 : Je me souviens"},"content":{"rendered":"<p>Il y a tout juste 1 an, la <a href=\"http:\/\/2015.webaquebec.org\/\" target=\"_blank\">5e \u00e9dition du Web \u00e0 Qu\u00e9bec<\/a> ouvrait ses portes \u00e0 plus de 800 passionn\u00e9s. Pendant 72 heures, plusieurs moments inoubliables ont marqu\u00e9 les esprits des participants. Voici ceux qui, pour moi, ont fait de cette 5e \u00e9dition un \u00e9v\u00e9nement inoubliable !<\/p>\n<h2>Un d\u00e9part en fanfare !<\/h2>\n<p>La premi\u00e8re journ\u00e9e du Web \u00e0 Qu\u00e9bec est toujours un moment sp\u00e9cial. Bien souvent, ce sont les premi\u00e8res heures de celle-ci qui donnent le ton de l\u2019\u00e9v\u00e9nement. Lors de la pr\u00e9c\u00e9dente \u00e9dition, l\u2019engouement des participants fut tel qu\u2019une grande majorit\u00e9 d\u2019entre eux arriva d\u00e8s l\u2019ouverture des portes, cr\u00e9ant ainsi une file d\u2019attente immense !<\/p>\n<p>Pour rem\u00e9dier \u00e0 l\u2019attente des participants, certains de nos b\u00e9n\u00e9voles n\u2019ont pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 d\u00e9m\u00e9nager une partie du petit-d\u00e9jeuner directement dans la file d\u2019attente. Ainsi, croissants, chocolatines et autres d\u00e9licatesses ont permis aux l\u00e8ve-t\u00f4t de commencer cette 5e \u00e9dition tout en douceur.<\/p>\n<h2>L\u2019OVNI Frost<\/h2>\n<p>Depuis 6 ans, le Web \u00e0 Qu\u00e9bec offre chaque ann\u00e9e une programmation qui ne laisse personne indiff\u00e9rent. H\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne gr\u00e2ce \u00e0 la grande diversit\u00e9 des conf\u00e9renciers qu\u2019elle rassemble, chacune de nos programmations reste n\u00e9anmoins constante dans la qualit\u00e9 des gens qu\u2019elle rassemble.<\/p>\n<p>Lors de la 5e \u00e9dition, un des conf\u00e9renciers a particuli\u00e8rement retenu mon attention : Brad Frost. Originaire de Pittsburgh, Brad a administr\u00e9 une conf\u00e9rence m\u00e9morable o\u00f9 il pr\u00e9sentait son concept \u201cAtomic Design\u201d. C\u2019est \u00e9galement une personne extr\u00eamement accessible et un pi\u00e8tre joueur de billard \ud83d\ude09 (No hard feelings Brad, I owe you and Kevin one!)<\/p>\n<h2>Une d\u00e9l\u00e9gation m\u00e9morable<\/h2>\n<p>Gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019aide de l\u2019Office franco-qu\u00e9b\u00e9cois pour la jeunesse (OFQJ), le Web \u00e0 Qu\u00e9bec accueille chaque ann\u00e9e une d\u00e9l\u00e9gation internationale. Bien que la 6e \u00e9dition rassemblera plus de 250 entrepreneurs francophones, celle du WAQ 2015 demeure une excellente cuv\u00e9e !<\/p>\n<p>Apr\u00e8s avoir accueilli les membres de celle-ci \u00e0 la Maison William-Notman, j\u2019ai rapidement sympathis\u00e9 avec deux membres de la d\u00e9l\u00e9gation. Originaires de Vannes en Bretagne, Thomas et Fabien avaient notamment pour objectif d\u2019approcher le march\u00e9 qu\u00e9b\u00e9cois. C\u2019est maintenant chose faite avec Kap Tactiques Num\u00e9riques, une agence de webmarketing qui d\u00e9veloppe son activit\u00e9 \u00e0 Qu\u00e9bec depuis d\u00e9but 2016 !<\/p>\n<h2>Une histoire de bouffe<\/h2>\n<p>Chaque ann\u00e9e, les nouveaux participants ont tendance \u00e0 croire que le Web \u00e0 Qu\u00e9bec se limite aux conf\u00e9rences qui y sont pr\u00e9sent\u00e9es. N\u00e9anmoins, les 5 \u00e0 7 qui se d\u00e9roulent durant l\u2019\u00e9v\u00e9nement sont des moments forts qui font du WAQ un \u00e9v\u00e9nement unique et haut en couleur !<\/p>\n<p>Lors de la 5e \u00e9dition, les deux 5 \u00e0 7 pr\u00e9sent\u00e9s durant l\u2019\u00e9v\u00e9nement furent pour le moins \u00e9pique ! Tandis que le premier, d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise, offrait plus de 100 kg de fromage aux participants, le second rassemblait une quantit\u00e9 astronomique de saucisses et de bi\u00e8res typiques du Qu\u00e9bec. Bref, un moment riche en calories et en bonne humeur !<\/p>\n<h2>L\u2019\u00e9quipe du si\u00e8cle<\/h2>\n<p>Le Web \u00e0 Qu\u00e9bec reste un \u00e9v\u00e9nement bien particulier. Fond\u00e9 par des passionn\u00e9s il y a 6 ans, le WAQ existe encore gr\u00e2ce \u00e0 des b\u00e9n\u00e9voles qui sont maintenant plus de 30 \u00e0 s\u2019impliquer tout au long de l\u2019ann\u00e9e pour offrir une exp\u00e9rience unique aux participants !<\/p>\n<p>\u00c9tant au fait de tout le travail qu\u2019accomplissent les b\u00e9n\u00e9voles, je ne me permettrai pas de comparer ceux d\u2019une \u00e9dition \u00e0 d\u2019autres. N\u00e9anmoins, je tire mon chapeau bien bas \u00e0 tous les b\u00e9n\u00e9voles de l\u2019an dernier. Gr\u00e2ce \u00e0 eux, la 5e \u00e9dition du Web \u00e0 Qu\u00e9bec fut un franc succ\u00e8s. Nul doute que, tous ensemble, nous offrirons une exp\u00e9rience toujours plus incroyable pour cette 6e \u00e9dition !<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Il y a tout juste 1 an, la 5e \u00e9dition du Web \u00e0 Qu\u00e9bec ouvrait ses portes \u00e0 plus de 800 passionn\u00e9s. Pendant 72 heures, plusieurs moments inoubliables ont marqu\u00e9 les esprits des participants. Voici ceux qui, pour moi, ont fait de cette 5e \u00e9dition un \u00e9v\u00e9nement inoubliable ! Un d\u00e9part en fanfare ! La [&hellip;]<\/p>\n"},"author":4,"featured_image":1807,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1458775511:6"],"_edit_last":["5"],"_encloseme":["1","1","1"],"_thumbnail_id":["1807"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1790"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1790"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1790\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1807"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1790"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1790\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1790\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1790\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1790\/meta"}]}},{"id":1763,"date":"2016-03-01T22:14:42","date_gmt":"2016-03-01T21:14:42","guid":{"rendered":"\/?p=1763"},"modified":"2016-03-02T20:23:13","modified_gmt":"2016-03-02T19:23:13","slug":"5-excellents-themes-wordpress-a-effet-parallaxe","type":"post","link":"\/2016\/03\/01\/5-excellents-themes-wordpress-a-effet-parallaxe\/","title":{"rendered":"5 excellents th\u00e8mes WordPress \u00e0 effet Parallaxe"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/theme-wordress.png\" rel=\"attachment wp-att-1764\"><img class=\"aligncenter wp-image-1764 size-full\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/theme-wordress.png\" alt=\"Th\u00e8me Wordrpess\" width=\"975\" height=\"484\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/theme-wordress-300x149.png 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/theme-wordress-768x381.png 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/theme-wordress.png 975w\" sizes=\"(max-width: 975px) 100vw, 975px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Si vous \u00eates comme nous des habitu\u00e9s du Web, vous en avez certainement d\u00e9j\u00e0 vu. Vous visitez un site et &#8211; tout \u00e0 coup &#8211; l\u2019arri\u00e8re-plan se met \u00e0 bouger plus lentement que les \u00e9l\u00e9ments au premier plan, cr\u00e9ant ainsi un effet spectaculaire lorsque vous faites d\u00e9filer l\u2019\u00e9cran.<\/p>\n<p>Il s\u2019agit de l\u2019<strong>effet parallaxe<\/strong>.<\/p>\n<p>Cet effet constitue certainement l\u2019une des tendances les plus marqu\u00e9es en mati\u00e8re de design Web de ces derni\u00e8res ann\u00e9es\u2026 m\u00eame si le r\u00e9sultat escompt\u00e9 ne se r\u00e9percute pas toujours bien sur les appareils mobiles, d\u2019o\u00f9 l\u2019importance de s\u2019assurer de disposer d\u2019un site Web adaptatif.<\/p>\n<p>Malheureusement, il n\u2019est pas donn\u00e9 \u00e0 tous de ma\u00eetriser suffisamment la programmation Web pour cr\u00e9er un site \u00e0 effet parallaxe. Pour ceux-l\u00e0, l\u2019utilisation d\u2019un <a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Syst%C3%A8me_de_gestion_de_contenu\" target=\"_blank\">syst\u00e8me de gestion de contenu<\/a> &#8211; tel que l\u2019incontournable <a href=\"https:\/\/fr-ca.wordpress.com\/\" target=\"_blank\"><strong>WordPress<\/strong><\/a> &#8211; est tout indiqu\u00e9e.<\/p>\n<p>Sans plus tarder, voici notre s\u00e9lection des <strong>meilleurs th\u00e8mes WordPress<\/strong> qui permettent de cr\u00e9er de magnifiques<strong> sites Web adaptatifs \u00e0 effet parallaxe<\/strong>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2>Radiate<\/h2>\n<p>La simplicit\u00e9 et le style \u00e9pur\u00e9 de ce th\u00e8me en font un bon passe-partout. Il dispose d\u2019un large en-t\u00eate \u00e0 effet parallaxe et il est 100% adaptatif.<\/p>\n<p>Autrement dit, le th\u00e8me <a href=\"http:\/\/themegrill.com\/themes\/radiate\/\" target=\"_blank\"><strong>Radiate<\/strong><\/a> est <strong>remarquablement clair et \u00e9l\u00e9gant,<\/strong> quel que soit l\u2019appareil utilis\u00e9.<\/p>\n<p>Au-del\u00e0 de son design, il offre plusieurs options de <strong>d\u00e9filement de l\u2019\u00e9cran<\/strong>, de <strong>traduction automatique<\/strong>, ainsi que beaucoup de possibilit\u00e9s de <strong>personnalisation du CSS<\/strong>\u2026 le tout, sans mauvaise surprise.<\/p>\n<p>Et le meilleur dans tout \u00e7a, c\u2019est que ce th\u00e8me est <strong>enti\u00e8rement GRATUIT<\/strong>. Si vous \u00eates comme nous, vous \u00eates sensibles \u00e0 ce genre de d\u00e9tails&#8230;<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/themegrill.com\/themes\/radiate\/\" target=\"_blank\" rel=\"attachment wp-att-1768\"><img class=\"aligncenter wp-image-1768 size-full\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Radiate.png\" alt=\"Radiate\" width=\"945\" height=\"469\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Radiate-300x149.png 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Radiate-768x381.png 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Radiate.png 945w\" sizes=\"(max-width: 945px) 100vw, 945px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2>Jarvis<\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/themeforest.net\/item\/jarvis-onepage-parallax-wordpress-theme\/5370691\" target=\"_blank\"><strong>Jarvis<\/strong><\/a> est sans aucun doute l\u2019un des th\u00e8mes \u00e0 effet parallaxe les plus estim\u00e9s et adopt\u00e9s sur le march\u00e9 aujourd\u2019hui. Et pour cause! L\u2019\u00e9ventail des possibilit\u00e9s qu\u2019il offre est pratiquement infini.<\/p>\n<p>La<strong> personnalisation des arri\u00e8re-plans<\/strong> de chaque section est un jeu d\u2019enfant, sans compter qu\u2019il offre plus d\u2019une <strong>dizaine de designs diff\u00e9rents<\/strong> pour la page d\u2019accueil ainsi que<strong> 6 styles de navigation<\/strong>.<\/p>\n<p>Quelles que soient vos pr\u00e9f\u00e9rences, vous \u00eates assur\u00e9 de disposer d\u2019un site fluide et soign\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019attention particuli\u00e8re qui a \u00e9t\u00e9 apport\u00e9e \u00e0 sa conception, incluant la possibilit\u00e9 d\u2019<strong>int\u00e9grer un vid\u00e9o en arri\u00e8re-plan<\/strong> et un<strong> slider plein \u00e9cran<\/strong>.<\/p>\n<p>Si vous recherchez un th\u00e8me conjuguant <strong>flexibilit\u00e9 et design <\/strong>irr\u00e9prochable, Jarvis est ce qu\u2019il vous faut !<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/themeforest.net\/item\/jarvis-onepage-parallax-wordpress-theme\/5370691\" target=\"_blank\" rel=\"attachment wp-att-1766\"><img class=\"aligncenter wp-image-1766 size-full\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Jarvis.png\" alt=\"Jarvis\" width=\"975\" height=\"483\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Jarvis-300x149.png 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Jarvis-768x380.png 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Jarvis.png 975w\" sizes=\"(max-width: 975px) 100vw, 975px\" \/><\/a><\/p>\n<h2>Acid<\/h2>\n<p>Vous \u00eates du type \u00abnon conventionnel\u00bb et vous recherchez un th\u00e8me qui <strong>sort carr\u00e9ment de l\u2019ordinaire <\/strong>? Essayez <a href=\"http:\/\/themeforest.net\/item\/acid-unique-horizontal-blog-and-portfolio-theme\/4508779\" target=\"_blank\"><strong>Acid<\/strong><\/a> : un vrai trip ! (sans mauvais jeu de mots)<\/p>\n<p>Ce mini th\u00e8me \u00e0 effet parallaxe propose un <strong>agencement horizontal du contenu<\/strong> ce qui engendre un <strong>d\u00e9filement de gauche \u00e0 droite<\/strong> de l\u2019\u00e9cran. Quel que soit le type d\u2019appareil utilis\u00e9, l\u2019effet provoqu\u00e9 reste saisissant et vous \u00eates certain de ne pas passer inaper\u00e7u.<\/p>\n<p>Ce th\u00e8me WordPress offre plusieurs possibilit\u00e9s de structure autant dans la forme d\u2019une page unique que dans la hi\u00e9rarchisation du contenu \u00e0 plusieurs niveaux. Acid vous permet \u00e9galement de personnaliser votre site en attribuant une infinit\u00e9 de couleurs \u00e0 vos items de navigation ou encore \u00e0 vos types de publications.<\/p>\n<p>Si vous cherchez \u00e0 allier <strong>originalit\u00e9<\/strong> et effet parallaxe, ce th\u00e8me a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u pour vous.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/themeforest.net\/item\/acid-unique-horizontal-blog-and-portfolio-theme\/4508779\" target=\"_blank\" rel=\"attachment wp-att-1765\"><img class=\"aligncenter wp-image-1765 size-full\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Acid.png\" alt=\"Acid\" width=\"975\" height=\"483\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Acid-300x149.png 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Acid-768x380.png 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Acid.png 975w\" sizes=\"(max-width: 975px) 100vw, 975px\" \/><\/a><\/p>\n<h2>Minimum<\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/themeforest.net\/item\/minimum-professional-wordpress-theme\/4084338\" target=\"_blank\">Minimum<\/a> est un autre th\u00e8me WordPress qui m\u00e9rite votre attention aujourd\u2019hui. Il s\u2019agit d\u2019un th\u00e8me extr\u00eamement personnalisable et con\u00e7u pour les webmasters qui souhaitent <strong>optimiser l\u2019exp\u00e9rience <\/strong>parallaxe aupr\u00e8s de leurs visiteurs.<\/p>\n<p>En effet, contrairement aux th\u00e8mes pr\u00e9c\u00e9dents, Minimum ne propose pas d\u2019effet parallaxe par d\u00e9faut sur le site. Toutefois, il est possible de cr\u00e9er <strong>un nombre illimit\u00e9 de pages \u00e0 effet parallaxe<\/strong> disposant chacune d\u2019un <strong>nombre illimit\u00e9 de diapositives<\/strong>.<\/p>\n<p>Fonctionnant parfaitement sur tous les types d\u2019appareils et toutes les tailles d\u2019\u00e9cran, ce th\u00e8me flexible offre \u00e9galement un floril\u00e8ge d\u2019options et de fonctionnalit\u00e9s au sein d\u2019une <strong>interface d\u2019administration tr\u00e8s intuitive<\/strong>.<\/p>\n<p>D\u00e9j\u00e0 optimis\u00e9 pour le r\u00e9f\u00e9rencement gr\u00e2ce \u00e0 son excellente conception, Minimum est le choix tout indiqu\u00e9 si vous cherchez un th\u00e8me <strong>puissant et personnalisable<\/strong>.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/themeforest.net\/item\/minimum-professional-wordpress-theme\/4084338\" target=\"_blank\" rel=\"attachment wp-att-1767\"><img class=\"aligncenter wp-image-1767 size-full\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Minimum.png\" alt=\"Minimum\" width=\"975\" height=\"483\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Minimum-300x149.png 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Minimum-768x380.png 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Minimum.png 975w\" sizes=\"(max-width: 975px) 100vw, 975px\" \/><\/a><\/p>\n<h2>Stardust<\/h2>\n<p>Et enfin &#8211; pour les plus cr\u00e9atifs -, voici <a href=\"http:\/\/themeforest.net\/item\/stardust-multipurpose-portfolio-wordpress-theme\/5254356\" target=\"_blank\">Stardust<\/a> : un th\u00e8me WordPress portfolio multi-usage.<\/p>\n<p>Avec un choix de plus de <strong>30 styles de pr\u00e9sentation de portfolios<\/strong>, dont une bonne partie introduisant un effet parallaxe captivant, ce th\u00e8me se devait de conclure notre liste.<\/p>\n<p>En effet, Stardust n\u2019a pas seulement un tr\u00e8s joli design : il permet \u00e9galement de choisir parmi des <strong>options astucieuses d\u2019agencement <\/strong>autant dans le contenu propre qu\u2019au sein de l\u2019en-t\u00eate et du bas de page afin de cr\u00e9er la combinaison qui VOUS correspond.<\/p>\n<p>Proposant un d\u00e9filement et une transition fluide entre vos pages gr\u00e2ce &#8211; notamment &#8211; aux animations AJAX incluses, il s\u2019agit du <strong>th\u00e8me \u00e0 effet parallaxe par excellence<\/strong> selon nous.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/themeforest.net\/item\/stardust-multipurpose-portfolio-wordpress-theme\/5254356\" target=\"_blank\" rel=\"attachment wp-att-1769\"><img class=\"aligncenter wp-image-1769 size-full\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Stardust.png\" alt=\"Stardust\" width=\"975\" height=\"483\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Stardust-300x149.png 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Stardust-768x380.png 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Stardust.png 975w\" sizes=\"(max-width: 975px) 100vw, 975px\" \/><\/a><\/p>\n<h2>Donnez ce petit plus \u00e0 votre site WordPress<\/h2>\n<p>Si &#8211; comme nous &#8211; vous aimez exp\u00e9rimenter les effets parallaxe sur vos sites, nous vous invitons fortement \u00e0 essayer l\u2019un ou l\u2019autre de ces th\u00e8mes que nous avons nous-m\u00eames adopt\u00e9s pour diff\u00e9rents projets.<\/p>\n<p>En effet, avec plus de 700 sites web et blogues \u00e0 g\u00e9rer, l\u2019\u00e9quipe de r\u00e9f\u00e9rencement de <a href=\"http:\/\/www.crakmedia.com\/\" target=\"_blank\"><strong>Crakmedia<\/strong><\/a> est toujours \u00e0 la recherche de th\u00e8mes WordPress dont le style est en vogue, mais surtout <strong>faciles<\/strong><strong> \u00e0 g\u00e9rer et \u00e0 personnaliser<\/strong> tout en \u00e9tant <strong>parfaitement adapt\u00e9s pour les<\/strong> <strong>appareils mobiles<\/strong>.<\/p>\n<p>Aussi, si vous connaissez un th\u00e8me WordPress alliant ces qualit\u00e9s, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 nous en faire part dans les commentaires!<\/p>\n<p><strong>Crakmedia<\/strong> est une agence de marketing Web internationale situ\u00e9e dans le quartier St-Roch, au centre-ville de Qu\u00e9bec. L\u2019entreprise est sp\u00e9cialis\u00e9e en mon\u00e9tisation de trafic internet et op\u00e8re un r\u00e9seau publicitaire g\u00e9n\u00e9rant plus de 50 milliards d\u2019affichages par mois ainsi que des ventes quotidiennes dans plus de 200 pays et territoires. Ses strat\u00e9gies et ses technologies innovantes la positionnent parmi les leaders du secteur au niveau mondial. Pour plus d\u2019informations, visitez <a href=\"http:\/\/www.crakmedia.com\/\" target=\"_blank\">www.crakmedia.com<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Si vous \u00eates comme nous des habitu\u00e9s du Web, vous en avez certainement d\u00e9j\u00e0 vu. Vous visitez un site et &#8211; tout \u00e0 coup &#8211; l\u2019arri\u00e8re-plan se met \u00e0 bouger plus lentement que les \u00e9l\u00e9ments au premier plan, cr\u00e9ant ainsi un effet spectaculaire lorsque vous faites d\u00e9filer l\u2019\u00e9cran. Il s\u2019agit de l\u2019effet parallaxe. Cet effet [&hellip;]<\/p>\n"},"author":14,"featured_image":1783,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1457967677:5"],"_edit_last":["5"],"_encloseme":["1","1","1","1","1","1","1"],"_thumbnail_id":["1783"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1763"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/14"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1763"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1763\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1783"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1763"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1763\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1763\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1763\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1763\/meta"}]}},{"id":1689,"date":"2016-02-23T16:10:26","date_gmt":"2016-02-23T15:10:26","guid":{"rendered":"\/?p=1689"},"modified":"2016-03-01T22:13:56","modified_gmt":"2016-03-01T21:13:56","slug":"les-benevoles-du-waq-dans-tous-leurs-etats","type":"post","link":"\/2016\/02\/23\/les-benevoles-du-waq-dans-tous-leurs-etats\/","title":{"rendered":"Les b\u00e9n\u00e9voles du WAQ dans tous leurs \u00e9tats"},"content":{"rendered":"<p>Au WAQ, <strong>on aime nos b\u00e9n\u00e9voles<\/strong> et on leur dit avec de belles illustrations.<\/p>\n<p>Cette ann\u00e9e, le <a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/\">Web \u00e0 Qu\u00e9bec<\/a>, lance une <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/webaquebec\/\">campagne cr\u00e9ative<\/a>, inspirante et pour le moins d\u00e9tonante. Une belle fa\u00e7on de mettre en avant nos b\u00e9n\u00e9voles et de les remercier tout en po\u00e9sie.<\/p>\n<p>Au d\u00e9tour d\u2019une fin de semaine conviviale, les b\u00e9n\u00e9voles \u00e9taient invit\u00e9s \u00e0 venir se faire tirer le portrait. Une pose peu conventionnelle <strong>qui laisse libre cours au sentiment<\/strong>. Car le WAQ, c\u2019est avant tout une histoire de passion, de partage et d\u2019\u00e9motions!<\/p>\n<p>Chaque b\u00e9n\u00e9vole devait exprimer le sentiment qui l\u2019animait \u00e0 ce moment-l\u00e0 pour le #WAQ2016. Une palette d\u2019humeurs bien compl\u00e8te qui rend compte des diff\u00e9rents \u00e9tats par lesquels nous passons : fiert\u00e9, amour, d\u00e9votion, fougue, joie, questionnement, \u00e9coute, r\u00e9signation, sagesse, fatigue, impatience, d\u00e9sespoir, enivrement et parfois m\u00eame folie&#8230;\u00a0mais toujours dans la bonne humeur et avec l\u2019envie de s&#8217;investir.<\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/PUBLIE\u0301-marie-kristine.jpg\" rel=\"attachment wp-att-1695\"><img class=\"alignnone size-medium wp-image-1695\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/PUBLIE\u0301-marie-kristine-300x300.jpg\" alt=\"b\u00e9n\u00e9vole marie-kristine\" width=\"300\" height=\"300\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/PUBLIE\u0301-marie-kristine-150x150.jpg 150w, \/wp-content\/uploads\/2016\/02\/PUBLIE\u0301-marie-kristine-300x300.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/02\/PUBLIE\u0301-marie-kristine-768x768.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/02\/PUBLIE\u0301-marie-kristine-1024x1024.jpg 1024w, \/wp-content\/uploads\/2016\/02\/PUBLIE\u0301-marie-kristine.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\u00a0<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/PUBLIE\u0301-cesar.jpg\" rel=\"attachment wp-att-1692\"><img class=\"alignnone size-medium wp-image-1692\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/PUBLIE\u0301-cesar-300x300.jpg\" alt=\"b\u00e9n\u00e9vole cesar\" width=\"300\" height=\"300\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/PUBLIE\u0301-cesar-150x150.jpg 150w, \/wp-content\/uploads\/2016\/02\/PUBLIE\u0301-cesar-300x300.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/02\/PUBLIE\u0301-cesar-768x768.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/02\/PUBLIE\u0301-cesar-1024x1024.jpg 1024w, \/wp-content\/uploads\/2016\/02\/PUBLIE\u0301-cesar.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\u00a0<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/PUBLIE\u0301-marie-claude.jpg\" rel=\"attachment wp-att-1694\"><img class=\"alignnone size-medium wp-image-1694\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/PUBLIE\u0301-marie-claude-300x300.jpg\" alt=\"b\u00e9n\u00e9vole marie-claude\" width=\"300\" height=\"300\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/PUBLIE\u0301-marie-claude-150x150.jpg 150w, \/wp-content\/uploads\/2016\/02\/PUBLIE\u0301-marie-claude-300x300.jpg 300w, \/wp-content\/uploads\/2016\/02\/PUBLIE\u0301-marie-claude-768x768.jpg 768w, \/wp-content\/uploads\/2016\/02\/PUBLIE\u0301-marie-claude-1024x1024.jpg 1024w, \/wp-content\/uploads\/2016\/02\/PUBLIE\u0301-marie-claude.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Nous remercions <a href=\"https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/tristangevaux\" target=\"_blank\">Tristan Gevaux<\/a> pour ces <strong>r\u00e9alisations pleines d\u2019inventivit\u00e9 et de subtilit\u00e9<\/strong>. Elles sont toutes plus r\u00e9ussies les unes que les autres et n\u2019ont de cesse de nous faire sourire et de nous \u00e9pater.<\/p>\n<p>Je ne sais pas pour vous, mais moi j\u2019ai bien h\u00e2te de d\u00e9couvrir les nouvelles photos des b\u00e9n\u00e9voles et de voir quelle mouche inspir\u00e9e aura piqu\u00e9 notre graphiste de talent. Tous les lundis, mercredis et vendredis, je surveille le compte <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/webaquebec\/\">Instagram du WAQ<\/a> pour assouvir curiosit\u00e9 et soif cr\u00e9ative.<\/p>\n<p>Entre nous, vous avez le droit d\u2019avoir vos pr\u00e9f\u00e9rences alors n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 les partager ;)!<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Au WAQ, on aime nos b\u00e9n\u00e9voles et on leur dit avec de belles illustrations. Cette ann\u00e9e, le Web \u00e0 Qu\u00e9bec, lance une campagne cr\u00e9ative, inspirante et pour le moins d\u00e9tonante. Une belle fa\u00e7on de mettre en avant nos b\u00e9n\u00e9voles et de les remercier tout en po\u00e9sie. Au d\u00e9tour d\u2019une fin de semaine conviviale, les b\u00e9n\u00e9voles [&hellip;]<\/p>\n"},"author":5,"featured_image":1700,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1457967611:5"],"_edit_last":["5"],"_encloseme":["1","1","1","1","1","1","1"],"_thumbnail_id":["1700"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1689"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1689"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1689\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1700"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1689"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1689\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1689\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1689\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1689\/meta"}]}},{"id":1676,"date":"2016-02-22T21:26:48","date_gmt":"2016-02-22T20:26:48","guid":{"rendered":"\/?p=1676"},"modified":"2016-02-24T15:15:36","modified_gmt":"2016-02-24T14:15:36","slug":"le-numerique-francophone-international-et-tricote-serre-du-web-a-quebec","type":"post","link":"\/2016\/02\/22\/le-numerique-francophone-international-et-tricote-serre-du-web-a-quebec\/","title":{"rendered":"Le num\u00e9rique francophone, international et \u00ab tricot\u00e9 serr\u00e9 \u00bb du Web \u00e0 Qu\u00e9bec"},"content":{"rendered":"<p>C\u2019est avec fiert\u00e9 que Savoir-faire Linux soutient le Web \u00e0 Qu\u00e9bec\u00a0 pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive en animant, notamment, la salle D\u00e9veloppement,\u00a0une discipline essentielle \u00e0 l\u2019innovation num\u00e9rique qui est inscrite au c\u0153ur de\u00a0notre ADN.\u00a0Un second aspect retient cependant notre attention. Il s\u2019agit de l\u2019approfondissement de la relation du #WAQ avec la Francophonie, qui confirme son statut d\u2019\u00e9v\u00e9nement, non plus r\u00e9gional, mais de port\u00e9e internationale.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/blog.savoirfairelinux.com\/2015\/le-web-a-quebec-du-developpement-a-la-communication-web-et-plus-loin-encore\/\" target=\"_blank\">Le WAQ est un \u00e9v\u00e9nement \u00e0 valeur unique<\/a>\u00a0qui r\u00e9unit pendant trois jours, \u00e0 Qu\u00e9bec, le meilleur du Web. Le WAQ encourage l\u2019innovation gr\u00e2ce au partage universel des connaissances, au r\u00e9seautage transdisciplinaire\u00a0(\u00e0 la fois transdisciplinaire et de pair\u00a0\u00e0 pair),\u00a0ainsi qu\u2019\u00e0 la pr\u00e9sence d\u2019invit\u00e9s de calibre international.<\/p>\n<p>Petit rappel quant \u00e0 sa relation avec la Francophonie : le WAQ a suscit\u00e9 l\u2019int\u00e9r\u00eat de l\u2019Office franco-qu\u00e9b\u00e9cois pour la jeunesse (<a href=\"http:\/\/www.ofqj.org\/\">OFQJ<\/a>) d\u00e8s sa seconde \u00e9dition, en 2012. L\u2019ann\u00e9e suivante, cet organisme intergouvernemental parrainait le voyage \u00e0 Qu\u00e9bec d\u2019une premi\u00e8re d\u00e9l\u00e9gation de quatre jeunes entrepreneurs fran\u00e7ais \u2014 deux Bordelais et deux Parisiens. En 2014, ils \u00e9taient 15, puis plus de 50 en 2015 et nous en attendons au-del\u00e0 de 200 cette ann\u00e9e!<\/p>\n<h2>Jumelages multiples<\/h2>\n<p>Il faut dire qu\u2019\u00e0 la suite de Bordeaux (ville jumelle de Qu\u00e9bec) et de Paris, les villes de Rennes (Bretagne) et de Nantes (Pays-de-Loire) se sont ajout\u00e9es au mouvement. Rennes est num\u00e9riquement c\u00e9l\u00e8bre pour ses\u00a0<a href=\"http:\/\/www.opportunites-digitales.com\/\">Opportunit\u00e9s digitales<\/a>, dont la premi\u00e8re \u00e9dition qu\u00e9b\u00e9coise est, cette ann\u00e9e,\u00a0<a href=\"http:\/\/semainenumerique.com\/#evenements\">jumel\u00e9e au WAQ<\/a>\u00a0dans le cadre de la<a href=\"http:\/\/semainenumerique.com\/\" target=\"_blank\"> Semaine num\u00e9rique<\/a>. Quant \u00e0 Nantes, c\u2019est un peu la jumelle num\u00e9rique de Qu\u00e9bec puisqu\u2019elle est l\u2019h\u00f4te du grand festival\u00a0<a href=\"http:\/\/web2day.co\/le-festival\/\">Web2Day<\/a>, une conf\u00e9rence de trois jours comparable au Web \u00e0 Qu\u00e9bec, \u00e0 la diff\u00e9rence qu\u2019elle r\u00e9unit trois fois plus de monde, soit plus de 2 500 personnes l\u2019an dernier.<\/p>\n<p>L\u2019\u00e9change fonctionne bien entendu dans les deux sens. Une d\u00e9l\u00e9gation de\u00a0<a href=\"http:\/\/www.quebecnumerique.com\/mission-nantes-paris-jours-1-et-2\/\" target=\"_blank\">quatre jeunes entrepreneurs qu\u00e9b\u00e9cois<\/a>\u00a0parrain\u00e9s par l\u2019OFQJ et Qu\u00e9bec Num\u00e9rique \u00e9tait notamment pr\u00e9sente au Web2Day 2015. Au soir du cinqui\u00e8me jour, selon l\u2019expression de Pierre-Luc Lachance,\u00a0<a href=\"http:\/\/www.quebecnumerique.com\/jour-5-mission-nantes-paris-la-fin-du-web2day-le-debut-dune-relation-damitie\/\" target=\"_blank\">une relation d\u2019amiti\u00e9<\/a>\u00a0\u00e9tait n\u00e9e.<\/p>\n<h2>Un maillage naturel<\/h2>\n<p>Implant\u00e9e en France depuis 2014 et partenaire de plusieurs \u00e9diteurs open source fran\u00e7ais dont\u00a0<a href=\"http:\/\/www.blue-mind.net\/\" target=\"_blank\">BlueMind<\/a>\u00a0\u00e0 Toulouse,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.enalean.com\/fr\" target=\"_blank\">Enalean<\/a>\u00a0en Rh\u00f4ne-Alpes ou\u00a0<a href=\"https:\/\/www.obeo.fr\/\" target=\"_blank\">Ob\u00e9o<\/a>\u00a0\u00e0 Nantes,\u00a0Savoir-faire Linux est aussi contributeur et initiateur de\u00a0<a href=\"http:\/\/www.bleublanctech.com\/\" target=\"_blank\">Bleu Blanc Tech<\/a>\u00a0\u00e0 Montr\u00e9al. Nous sommes donc bien au fait du potentiel de ces \u00e9changes\u00a0technologiques et \u00e9conomiques ainsi que de la force de ces r\u00e9seaux.<\/p>\n<p>Au WAQ 2016, vous aurez l\u2019occasion de rencontrer \u00c9tienne Juliot, vice-pr\u00e9sident d\u2019Ob\u00e9o, parmi l\u2019importante d\u00e9l\u00e9gation du Grand Ouest de la France. C\u2019est gr\u00e2ce \u00e0 notre partenariat avec cet \u00e9diteur de solutions de mod\u00e9lisation ouvertes, membre strat\u00e9gique de la\u00a0<a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Fondation_Eclipse\" target=\"_blank\">Fondation \u00c9clipse<\/a>, que nous avons remport\u00e9 cette ann\u00e9e un\u00a0<a href=\"https:\/\/achatsetventes.gc.ca\/donnees-sur-l-approvisionnement\/contrats-octroyes\/9F063-140909-009-MTB\" target=\"_blank\">important appel d\u2019offres<\/a>\u00a0de l\u2019Agence spatiale canadienne.<\/p>\n<p>Face \u00e0 la puissance d\u2019une industrie num\u00e9rique nord-am\u00e9ricaine \u00e0 laquelle nous restons intimement li\u00e9s, la pollinisation crois\u00e9e des p\u00f4les \u00ab\u00a0French Tech\u00a0\u00bb fran\u00e7ais et qu\u00e9b\u00e9cois nous semble incontournable. C\u2019est en nous appuyant sur eux que nous acc\u00e9l\u00e9rerons notre transition vers l\u2019\u00e9conomie du 21<sup style=\"font-size: 83.33%; line-height: 1;\">e<\/sup> si\u00e8cle, celle des hommes et des objets connect\u00e9s. C\u2019est aussi gr\u00e2ce \u00e0 eux que nous pr\u00e9serverons nos identit\u00e9s plurielles et nos libert\u00e9s technologiques.<\/p>\n<p><strong>Texte \u00e9crit par Anick Tardif,\u00a0Directrice du bureau de Qu\u00e9bec<br \/>\nSavoir-faire Linux, fier partenaire du WAQ2016<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>C\u2019est avec fiert\u00e9 que Savoir-faire Linux soutient le Web \u00e0 Qu\u00e9bec\u00a0 pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive en animant, notamment, la salle D\u00e9veloppement,\u00a0une discipline essentielle \u00e0 l\u2019innovation num\u00e9rique qui est inscrite au c\u0153ur de\u00a0notre ADN.\u00a0Un second aspect retient cependant notre attention. Il s\u2019agit de l\u2019approfondissement de la relation du #WAQ avec la Francophonie, qui confirme son [&hellip;]<\/p>\n"},"author":12,"featured_image":1677,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1457967804:5"],"_edit_last":["5"],"_thumbnail_id":["1677"],"_encloseme":["1","1","1"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1676"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/12"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1676"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1676\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1677"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1676"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1676\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1676\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1676\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1676\/meta"}]}},{"id":1579,"date":"2016-02-18T10:00:09","date_gmt":"2016-02-18T09:00:09","guid":{"rendered":"\/?p=1579"},"modified":"2016-02-18T22:35:11","modified_gmt":"2016-02-18T21:35:11","slug":"mon-menu-decouverte-waq2016","type":"post","link":"\/2016\/02\/18\/mon-menu-decouverte-waq2016\/","title":{"rendered":"Mon menu d\u00e9couverte #WAQ2016"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Je d\u00e9couvre aujourd\u2019hui la programmation du WAQ 2016 et je dois vous avouer qu\u2019il est difficile de faire des choix devant autant de contenus app\u00e9tissants. Cette ann\u00e9e, j\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 de sortir de ma zone de confort qu\u2019est le domaine des communications afin d\u2019explorer davantage le d\u00e9veloppement Web et le design. Je vous pr\u00e9sente donc mon<\/span><b> top 5 des conf\u00e9rences<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> auxquelles j\u2019aimerais assister. J\u2019ai bien h\u00e2te de voir ce que me r\u00e9serve ce menu !<\/span><\/p>\n<h2>No. 1 : Des donn\u00e9es et des graphiques qui parlent, oui c\u2019est possible !<\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Oui, il est possible de faire des graphiques qui ne soient pas ternes et sans vie ! C\u2019est pour cette raison que l\u2019atelier de Thomas Fournaise,\u00a0<\/span><a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/ironweb#!des-donnees-visuelles-et-vivantes-avec-d3-js\" target=\"_blank\"><i><span style=\"font-weight: 400;\">Des donn\u00e9es visuelles et vivantes avec D3.JS<\/span><\/i><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, a retenu mon attention. Celui-ci nous invite \u00e0 d\u00e9couvrir la datavisualisation avec D3.JS, une librairie JavaScript qui permet de faire des graphiques vivants et interactifs. Je me lance comme d\u00e9fi de me mettre le nez dans le code. Qui sait ? Vais-je repartir avec des graphiques dynamiques \u00e0 rendre jaloux mes coll\u00e8gues ?<\/span><\/p>\n<h2>No. 2 : Comment livrer un projet Web sans devenir fou ?<\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">C\u2019est ce que nous dira St\u00e9phanie Salman lors de sa conf\u00e9rence du jeudi matin,\u00a0<\/span><a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/ironweb#!histoire-de-web-livrer-un-projet-garder-sa-tete\" target=\"_blank\"><i><span style=\"font-weight: 400;\">Histoire de Web : livrer un projet, garder sa t\u00eate<\/span><\/i><\/a><i><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\"> \u00c9tant travailleur autonome, je dois faire de la gestion de projets tous les jours ! Je suis tr\u00e8s curieuse d\u2019en savoir plus sur l\u2019approche de St\u00e9phanie (ampleur \u2013 \u00a0m\u00e9thodologie \u2013 rythme) et sur ce qui lui permet de garder la t\u00eate hors de l\u2019eau, tout en s\u2019amusant. Des trucs &amp; astuces tir\u00e9s du quotidien et des conseils pour livrer des projets Web de qualit\u00e9 ; on n\u2019en re\u00e7oit jamais trop !<\/span><\/p>\n<h2>No. 3 : <i>Big Data<\/i> et <i>Analytics<\/i> : comprendre ce que cela signifie r\u00e9ellement<\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Bien que le d\u00e9veloppement Web me soit relativement inconnu, j\u2019ai souvent entendu parler du <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">Big Data<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\"> et de l\u2019<\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">Analytics<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">. La gestion et l\u2019analyse des donn\u00e9es massives sont probablement l\u2019un des plus grands d\u00e9fis informatiques de nos jours. Mais qu\u2019est-ce que cela signifie r\u00e9ellement ? Nous en saurons plus lors de la conf\u00e9rence de PJ Hagerty,\u00a0<\/span><a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/ironweb#!turing-and-the-world-of-big-data\" target=\"_blank\"><span style=\"font-weight: 400;\">Turing and the World of Big Data<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, qui se tiendra le jeudi en apr\u00e8s-midi. Cet \u00e9vang\u00e9liste dynamique portant plusieurs chapeaux (d\u00e9veloppeur, \u00e9crivain, conf\u00e9rencier, chef d\u2019\u00e9quipe et musicien) risque d\u2019en int\u00e9resser plus d\u2019un.<\/span><\/p>\n<h2>No. 4 : Tout ce qu\u2019il faut savoir sur le <i>Lean UX<\/i><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Je connais les concepts Lean, Agilit\u00e9 et UX, mais je ne connais pas celui du <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">Lean UX<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">. Jeff Gothelf nous pr\u00e9sentera le concept ainsi que son \u00e9volution lors la grande conf\u00e9rence du vendredi matin,\u00a0<\/span><a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/ironweb#!almost-everything-ive-learned-about-lean-ux-in-5-years\" target=\"_blank\"><span style=\"font-weight: 400;\">Almost Everything I\u2019ve learned about Lean UX in 5 years<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">. Moi qui d\u00e9fends avec ferveur la pluridisciplinarit\u00e9, la collaboration et l\u2019am\u00e9lioration en continu, je suis certaine que cette conf\u00e9rence saura m\u2019inspirer dans ma pratique en conception &amp; r\u00e9daction Web.<\/span><\/p>\n<h2><b>No. 5 : Engagez-vous qu\u2019ils disaient !<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Je le r\u00e9p\u00e8te souvent : moi et les jeux vid\u00e9o \u2026 c\u2019est deux mondes ! Je pr\u00e9f\u00e8re de loin le monde imaginaire des livres (je suis r\u00e9dactrice, apr\u00e8s tout) \u2026 mais la description de la conf\u00e9rence de Thierry Boulanger\u00a0<\/span><a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/ironweb#!gamification-et-engagement\" target=\"_blank\"><span style=\"font-weight: 400;\">Gamification et engagement<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> a piqu\u00e9 ma curiosit\u00e9. La science de la motivation et du plaisir appliqu\u00e9e \u00e0 l\u2019exp\u00e9rience utilisateur nous permettra de comprendre ce qui influence notre fa\u00e7on d\u2019interagir avec un produit ou un service. De plus, la pratique du Game Design me fera sans doute voir l\u2019apport des jeux vid\u00e9o sous un autre jour.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Et vous ? Quel sera votre menu ? Quelles sont les conf\u00e9rences qui vous mettent en app\u00e9tit ? Heureusement, nous avons trois jours pour nous r\u00e9galer de contenus inspirants et pour approfondir nos connaissances du Web, tant au niveau du design, de l\u2019entrepreneuriat, du d\u00e9veloppement et de la communication-marketing. Alors, du 6 au 8 avril 2016, <\/span><span style=\"font-weight: 400;\"><a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/\" target=\"_blank\">soyez au rendez-vous<\/a>\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">!<\/span><\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Je d\u00e9couvre aujourd\u2019hui la programmation du WAQ 2016 et je dois vous avouer qu\u2019il est difficile de faire des choix devant autant de contenus app\u00e9tissants. Cette ann\u00e9e, j\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 de sortir de ma zone de confort qu\u2019est le domaine des communications afin d\u2019explorer davantage le d\u00e9veloppement Web et le design. Je vous pr\u00e9sente donc mon [&hellip;]<\/p>\n"},"author":11,"featured_image":1582,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1457969141:5"],"_edit_last":["5"],"_thumbnail_id":["1582"],"_encloseme":["1","1"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1579"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1579"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1579\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1582"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1579"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1579\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1579\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1579\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1579\/meta"}]}},{"id":1584,"date":"2016-02-18T06:22:48","date_gmt":"2016-02-18T05:22:48","guid":{"rendered":"\/?p=1584"},"modified":"2016-02-25T22:20:45","modified_gmt":"2016-02-25T21:20:45","slug":"devenir-benevole-web-a-quebec-2016","type":"post","link":"\/2016\/02\/18\/devenir-benevole-web-a-quebec-2016\/","title":{"rendered":"Joignez l\u2019\u00e9quipe des b\u00e9n\u00e9voles du Web \u00e0 Qu\u00e9bec 2016!"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le Web \u00e0 Qu\u00e9bec (WAQ) est<strong> le plus grand \u00e9v\u00e9nement num\u00e9rique francophone en Am\u00e9rique<\/strong>. Pris\u00e9 pour son concept de \u00ab\u00a0pr\u00e9sentations \u00e9clair\u00a0\u00bb et pour ses ateliers, le WAQ d\u00e9mystifie les tendances dans les diff\u00e9rentes sph\u00e8res du num\u00e9rique. Pr\u00e9sent\u00e9 par\u00a0Qu\u00e9bec num\u00e9rique,<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<strong><a href=\"http:\/\/goo.gl\/forms\/MpRJw2HkAe\">le WAQ recherche des gens disponibles, b\u00e9n\u00e9voles et motiv\u00e9s<\/a><\/strong> pour assurer, avec l\u2019\u00e9quipe organisatrice, la r\u00e9ussite de la 6e \u00e9dition de l\u2019\u00e9v\u00e9nement.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c0 noter qu\u2019<strong>un minimum de 8 heures de b\u00e9n\u00e9volat est demand\u00e9<\/strong> afin d\u2019assurer une pr\u00e9sence et une coordination de tous.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Voici une courte description des profils recherch\u00e9s comme b\u00e9n\u00e9voles parfaits! (Vous pouvez postuler pour plusieurs profils sans probl\u00e8me.)<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>L\u2019h\u00f4te parfait<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Tu aimes accueillir les gens, les recevoir comme si c\u2019\u00e9tait chez toi? Nous cherchons des gens dynamiques, attachants et tr\u00e8s d\u00e9brouillards afin d\u2019\u00eatre de parfaits h\u00f4tes\u00a0lors des 5 \u00e0 7, de mercredi \u00e0 vendredi. Sommairement, les t\u00e2ches sont\u00a0:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Monter\/d\u00e9monter des tables et chaises\u2028;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Installer de la d\u00e9coration\u2028;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Pr\u00e9parer la nourriture\/installer des stations;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Assurer la propret\u00e9 de l\u2019espace;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u00catre d\u00e9guis\u00e9 selon les th\u00e9matiques;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">R\u00e9pondre ou rediriger les questions des invit\u00e9s\u2028;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">S\u2019assurer que la musique joue en tout temps\u2028;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">G\u00e9rer efficacement les impr\u00e9vus\u2028.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Le dynamique<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Tu ne tiens pas en place et tu aimes le travail vari\u00e9? Le WAQ a besoin de toi! Nous recherchons des gens qui peuvent aider sur une multitude de t\u00e2ches, tout en gardant leur bonne humeur. Sommairement les t\u00e2ches sont\u00a0:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Assister le coordonnateur dans ses t\u00e2ches diverses\u2028;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">S\u2019assurer que le lounge est toujours en ordre;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">R\u00e9pondre aux diverses demandes des responsables des comit\u00e9s du WAQ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">G\u00e9rer efficacement les impr\u00e9vus\u2028;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Travailler en \u00e9quipe\u2028.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>L\u2019accueillant<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Rencontrer de nouvelles personnes ne te fait pas peur et tu aimes travailler en \u00e9quipe? Nous cherchons des b\u00e9n\u00e9voles pour accueillir les participants au WAQ et g\u00e9rer\u00a0le vestiaire. L\u2019accueillant sera en mesure de g\u00e9rer des foules tout en gardant le sourire. Sommairement, les t\u00e2ches sont\u00a0:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Accueillir les participants du WAQ\u2028;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Organiser et g\u00e9rer le vestiaire\u2028;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">R\u00e9pondre ou rediriger les questions des invit\u00e9s\u2028;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">G\u00e9rer efficacement les impr\u00e9vus\u2028;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Travailler en \u00e9quipe\u2028.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Le vaillant<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Tu es quelqu\u2019un qui aime s\u2019assurer que tout est en place, g\u00e9rer des foules et accueillir les gens, cette place est pour toi. Le but est de t\u2019assurer que les salles de conf\u00e9rence sont en ordre, tout en assistant les gestionnaires des salles au besoin. Sommairement, les t\u00e2ches sont\u00a0:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Accueillir les participants du WAQ dans les salles\u2028;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Assurer le respect des conf\u00e9renciers en g\u00e9rant les entr\u00e9es et sorties des participants\u2028;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">G\u00e9rer efficacement les foules\u2028;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">S\u2019assurer que la salle est en ordre;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Venir en aide au pr\u00e9sentateur au besoin;\u2028<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">R\u00e9pondre ou rediriger les questions des invit\u00e9s;\u2028<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">G\u00e9rer efficacement les impr\u00e9vus\u2028;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Travailler en \u00e9quipe\u2028.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Le polyvalent<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Tu aimes aider tes amis \u00e0 d\u00e9m\u00e9nager et voir appara\u00eetre devant toi le nouveau d\u00e9cor? Nous avons besoin de toi avant l\u2019\u00e9v\u00e9nement et le vendredi afin de monter et d\u00e9monter l\u2019univers du WAQ. Sommairement, les t\u00e2ches sont\u00a0:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Assister les responsables logistiques dans ses t\u00e2ches diverses\u2028;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Assurer le montage des chaises, tables et autres dans les salles et le lounge\u2028;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Assurer que la liste des pr\u00e9paratifs est compl\u00e9t\u00e9e\u2028;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Assurer que tous les mat\u00e9riels sont rassembl\u00e9s \u00e0 la fin de l\u2019\u00e9v\u00e9nement\u2028.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>L\u2019international<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Tu veux accueillir nos cousins fran\u00e7ais et leur faire vivre la meilleure exp\u00e9rience? Nous avons besoin de toi pour les guider dans la ville de Qu\u00e9bec et ainsi \u00eatre d&#8217;une pr\u00e9cieuse aide pour leur s\u00e9jour! \u00c0 noter que cette activit\u00e9 est le mardi 5 avril 2016. Sommairement, les t\u00e2ches sont\u00a0:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Accueillir les participants;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Faciliter le r\u00e9seautage des participants;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Assister le comit\u00e9 organisateur;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong><span style=\"font-weight: 400;\">R\u00e9pondre ou rediriger les questions des invit\u00e9s\u2028;<\/span><\/strong><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\">G\u00e9rer efficacement les impr\u00e9vus\u2028.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Si un de ces profils (ou plusieurs) t\u2019interpelle, <strong>clique <\/strong><\/span><strong><a href=\"http:\/\/goo.gl\/forms\/MpRJw2HkAe\">ICI<\/a><\/strong><span style=\"font-weight: 400;\"> et remplis notre mini formulaire. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Nous te contacterons ensuite pour prendre rendez-vous et apprendre \u00e0 mieux te conna\u00eetre. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Merci!<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019\u00e9quipe des b\u00e9n\u00e9voles du WAQ<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9lie, Steph, Jeff et Anne-Marie<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Pr\u00e9sent\u00e9 par Qu\u00e9bec num\u00e9rique, le WAQ recherche des gens disponibles, b\u00e9n\u00e9voles et motiv\u00e9s pour assurer, avec l\u2019\u00e9quipe organisatrice, la r\u00e9ussite de la 6e \u00e9dition de l\u2019\u00e9v\u00e9nement.<\/p>\n"},"author":8,"featured_image":1585,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1456436101:9"],"_edit_last":["9"],"_thumbnail_id":["1585"],"_encloseme":["1","1","1","1"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1584"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1584"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1584\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1585"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1584"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1584\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1584\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1584\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1584\/meta"}]}},{"id":1572,"date":"2016-02-16T22:49:20","date_gmt":"2016-02-16T21:49:20","guid":{"rendered":"\/?p=1572"},"modified":"2016-02-16T23:53:48","modified_gmt":"2016-02-16T22:53:48","slug":"quand-le-waq-rime-avec-jogging","type":"post","link":"\/2016\/02\/16\/quand-le-waq-rime-avec-jogging\/","title":{"rendered":"Quand le WAQ rime avec jogging"},"content":{"rendered":"<p>Passer ses journ\u00e9es \u00e0 entendre parler d&#8217;\u00e9cosyst\u00e8mes num\u00e9riques, de d\u00e9veloppement Web, de design et de marketing en ligne ou d&#8217;exp\u00e9rience utilisateur, c&#8217;est bien, m\u00eame tr\u00e8s bien, mais le faire juste apr\u00e8s, ou juste avant, s&#8217;\u00eatre d\u00e9gourdi les jambes et a\u00e9r\u00e9 l&#8217;esprit c&#8217;est encore mieux. Pourquoi ? <strong>Parce que bouger, c&#8217;est d\u00e9crocher<\/strong>. C&#8217;est savoir faire le vide pour replonger ensuite, avec ferveur et agilit\u00e9, dans le bain du num\u00e9rique. Pour toutes ces raisons, le WAQ a d\u00e9cid\u00e9 de s&#8217;associer cette ann\u00e9e \u00e0 la start-up fran\u00e7aise <a href=\"http:\/\/jogg.in\/\" target=\"_blank\">Jogg.in<\/a>, r\u00e9cemment implant\u00e9e \u00e0 Qu\u00e9bec, afin de proposer aux participants de la grand-messe du Web francophone des s\u00e9ances de course avant (se lever t\u00f4t, m\u00eame pas peur) ou apr\u00e8s (courir la nuit c&#8217;est beau aussi) les intenses journ\u00e9es de conf\u00e9rences.<\/p>\n<p>Alors, s&#8217;il y a une chose que vous ne devez pas oublier d&#8217;apporter dans votre valise en 2016, ce sont vos chaussures de sport. Pour la motivation, aucun doute possible : courir en groupe, c&#8217;est sympa, et puis <strong>\u00e7a permet de rencontrer d\u2019autres acteurs du num\u00e9rique et de tisser avec eux des liens autrement<\/strong>. En plus, courir \u00e0 Qu\u00e9bec, c&#8217;est la promesse de d\u00e9couvrir une ville qui regorge de parcs et de sentiers.<\/p>\n<p>Plus qu&#8217;une plateforme de mise en relations de coureurs, <a href=\"http:\/\/jogg.in\/\" target=\"_blank\">Jogg.in<\/a> est un \u00e9tat d&#8217;esprit, une mani\u00e8re de vivre, une exp\u00e9rience \u00e0 la fois personnelle et collective. Bref, c&#8217;est un peu comme le WAQ, un truc dont on a vraiment envie de faire partie.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Passer ses journ\u00e9es \u00e0 entendre parler d&#8217;\u00e9cosyst\u00e8mes num\u00e9riques, de d\u00e9veloppement Web, de design et de marketing en ligne ou d&#8217;exp\u00e9rience utilisateur, c&#8217;est bien, m\u00eame tr\u00e8s bien, mais le faire juste apr\u00e8s, ou juste avant, s&#8217;\u00eatre d\u00e9gourdi les jambes et a\u00e9r\u00e9 l&#8217;esprit c&#8217;est encore mieux. Pourquoi ? Parce que bouger, c&#8217;est d\u00e9crocher. C&#8217;est savoir faire le [&hellip;]<\/p>\n"},"author":10,"featured_image":1575,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1456239367:5"],"_edit_last":["5"],"_thumbnail_id":["1575"],"_encloseme":["1","1"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1572"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/10"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1572"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1572\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1575"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1572"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1572\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1572\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1572\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1572\/meta"}]}},{"id":1567,"date":"2016-02-15T19:36:27","date_gmt":"2016-02-15T18:36:27","guid":{"rendered":"\/?p=1567"},"modified":"2016-02-15T20:46:19","modified_gmt":"2016-02-15T19:46:19","slug":"waq-2016-plus-grand-plus-captivant-et-plus-fou-que-jamais","type":"post","link":"\/2016\/02\/15\/waq-2016-plus-grand-plus-captivant-et-plus-fou-que-jamais\/","title":{"rendered":"WAQ 2016 : plus grand, plus captivant et plus fou que jamais"},"content":{"rendered":"<p>Le 19 janvier dernier s\u2019est tenue notre conf\u00e9rence de presse annuelle. Une \u00e9tape incontournable dans la vie du <a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/\" target=\"_blank\">Web \u00e0 Qu\u00e9bec<\/a>. Accompagn\u00e9s de nos partenaires, nous avons d\u00e9voil\u00e9 la programmation de ce #WAQ16, qui s\u2019annonce d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 passionnant.<\/p>\n<h2>Le plus grand rassemblement num\u00e9rique francophone d\u2019Am\u00e9rique du Nord<\/h2>\n<p>Carl-Fr\u00e9d\u00e9ric de Celles, Pr\u00e9sident de <a href=\"http:\/\/www.quebecnumerique.com\/\" target=\"_blank\">Qu\u00e9bec Num\u00e9rique<\/a>, annonce la couleur : le WAQ 2016 sera un <strong>\u00e9v\u00e9nement de taille<\/strong> ! En effet, cette ann\u00e9e, nous attendons plus de 1000 personnes. Imaginez, 600 billets ont d\u00e9j\u00e0 trouv\u00e9 preneurs avant m\u00eame que la programmation ne soit d\u00e9voil\u00e9e ! C\u2019est un challenge qui a \u00e9t\u00e9 relev\u00e9 avec succ\u00e8s et cela t\u00e9moigne de la notori\u00e9t\u00e9 du WAQ et de l\u2019adh\u00e9sion de la communaut\u00e9 num\u00e9rique \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement.<\/p>\n<p>Toujours plus soucieux de s\u2019adresser \u00e0 l\u2019<strong>ensemble des acteurs de l&#8217;\u00e9cosyst\u00e8me num\u00e9rique qu\u00e9b\u00e9cois<\/strong>, le WAQ a nou\u00e9 des liens avec les autres r\u00e9gions de la Province. Parmi elles, des d\u00e9l\u00e9gations de Gasp\u00e9sie, de Rimouski, de Saguenay, de Shawinigan et de Montr\u00e9al seront notamment pr\u00e9sentes.<\/p>\n<p>Rappelons que le succ\u00e8s du WAQ repose sur l\u2019implication de la communaut\u00e9 toute enti\u00e8re. Cet \u00e9v\u00e9nement ne pourrait se faire sans l\u2019aide pr\u00e9cieuse de <strong>ses 60 b\u00e9n\u00e9voles et de ses 31 partenaires<\/strong>. C\u2019est un \u00e9v\u00e9nement con\u00e7u v\u00e9ritablement POUR ET PAR des passionn\u00e9s du num\u00e9rique et c\u2019est certainement ce qui lui conf\u00e8re toute sa saveur.<\/p>\n<h2>Une programmation riche et innovante<\/h2>\n<p>Comme l\u2019a soulign\u00e9 Natacha Jean, Pr\u00e9sidente de l&#8217;arrondissement des Rivi\u00e8res et responsable de l&#8217;entrepreneuriat, il n\u2019est chose ais\u00e9e de renouveler une programmation pour ce type d\u2019\u00e9v\u00e9nement. Il faut \u00e0 la fois contenter les nouveaux participants et les habitu\u00e9s. De plus, nous avons affaire \u00e0 un public de professionnels aguerris, fins connaisseurs et exigeants.<\/p>\n<p>Cette ann\u00e9e, le comit\u00e9 de programmation a mis la barre haute avec une programmation \u00ab <strong>\u00e9clat\u00e9e et haute en couleur [\u2026 ], teint\u00e9e de talents locaux et internationaux<\/strong> \u00bb, comme l\u2019a pr\u00e9cis\u00e9 Bertrand Lirette, Directeur de la programmation.<\/p>\n<h3>Des conf\u00e9rences inspirantes et des ateliers pratiques<\/h3>\n<p>Il y en aura pour tous les go\u00fbts avec des conf\u00e9rences d\u2019exception autour de quatre grandes th\u00e9matiques : d\u00e9veloppement Web, communication-marketing, design et entrepreneuriat. Des <strong>keynotes<\/strong> donneront la parole aux personnalit\u00e9s phares de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me num\u00e9rique et des <strong>ateliers pratiques<\/strong> permettront d\u2019aller plus loin dans la ma\u00eetrise et l\u2019apprentissage de certaines techniques.<\/p>\n<h3>Un concours de startups au programme<\/h3>\n<p>Cette ann\u00e9e, pour la premi\u00e8re fois, le concours de <strong><a href=\"http:\/\/startups.webaquebec.org\/\" target=\"_blank\">Startups WAQ 2016<\/a><\/strong> sera organis\u00e9 en partenariat avec la BDC. Le concours r\u00e9compensera l\u2019entreprise canadienne et internationale qui pr\u00e9sentera le mieux son activit\u00e9 et son plan de croissance pour son futur d\u00e9veloppement.<\/p>\n<h3>L\u2019\u00e9mission Num\u00e9riQc de retour<\/h3>\n<p>L\u2019\u00e9mission Num\u00e9riQc sera de retour sous un nouveau format de 6 X 15 mn. R\u00e9alis\u00e9es en partenariat avec <a href=\"http:\/\/www.atlantic2.org\/\" target=\"_blank\">Atlantic 2.0<\/a> et le FFQCD (Fonds Franco-Qu\u00e9b\u00e9cois de coop\u00e9ration D\u00e9centralis\u00e9e), ces capsules d\u00e9voileront les <strong>secrets num\u00e9riques de la France et du Qu\u00e9bec<\/strong>. \u00c0 noter qu\u2019elles seront diffus\u00e9es sur Bell Fibe TV1 et sur les r\u00e9seaux sociaux de Qu\u00e9bec Num\u00e9rique. Un rendez-vous \u00e0 ne pas manquer!<\/p>\n<h2>Une ouverture vers l\u2019international<\/h2>\n<p>Cette ann\u00e9e plus que jamais, le WAQ est un \u00e9v\u00e9nement de <strong>calibre international<\/strong> avec plusieurs conf\u00e9renciers de renom venant des \u00c9tats-Unis et d\u2019Europe ainsi que la venue d\u2019une d\u00e9l\u00e9gation francophone.<\/p>\n<h3>Des conf\u00e9renciers internationaux prestigieux<\/h3>\n<p>Le WAQ 2016 s\u2019est donn\u00e9 les moyens de ses ambitions avec, entres autres, la venue de <strong>Larry Kim<\/strong> (fondateur de la firme de marketing WorldStream de Boston et leader de marketing en ligne) ; <strong>Jaime Levy<\/strong> (une passionn\u00e9e de l&#8217;exp\u00e9rience utilisateur) ; <strong>Jeff Gothelf<\/strong> (auteur de Lean UX) et <strong>Mike Monteiro<\/strong> (fondateur de Mule Design et r\u00e9put\u00e9 pour ses conf\u00e9rences \u00e9clatantes sur le design).<\/p>\n<p>En invit\u00e9 d\u2019honneur, nous recevrons <strong>Nicolas Chapuis<\/strong>, ambassadeur de la France au Canada et ancien directeur des syst\u00e8mes d&#8217;information du minist\u00e8re fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res. Nicolas Chapuis \u00e9tait notamment \u00e0 la t\u00eate de la plateforme Diplomatie et nous d\u00e9voilera comment un gouvernement peut op\u00e9rer dans le domaine du Web pour contrer les menaces de Wikileaks et Anonymous.<\/p>\n<h3>Une d\u00e9l\u00e9gation francophone importante<\/h3>\n<p>Le WAQ attend \u00e9galement une d\u00e9l\u00e9gation francophone cons\u00e9quente. Pas moins de <strong>200 entrepreneurs et professionnels<\/strong> de la francophonie sont attendus. Une participation sans pr\u00e9c\u00e9dent puisque l\u2019an dernier ils \u00e9taient autour de 60. Plusieurs r\u00e9gions seront pr\u00e9sentes : la France, la Belgique, l&#8217;Afrique et les Cara\u00efbes. Une journ\u00e9e sera d\u2019ailleurs d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la Francophonie.<\/p>\n<p>Et pour am\u00e9liorer et dynamiser les relations avec l\u2019outre-mer, le WAQ et Qu\u00e9bec Num\u00e9rique se sont dot\u00e9s d\u2019un alli\u00e9 de taille : Johny 5 a fait son entr\u00e9e sur la grande sc\u00e8ne. Ce robot \u00e0 l\u2019allure espi\u00e8gle a de quoi intriguer et s\u00e9duire les foules.<\/p>\n<p>Il nous tarde de vous retrouver en avril : conf\u00e9renciers, partenaires, b\u00e9n\u00e9voles, et bien s\u00fbr participants, <strong>pour partager et vibrer autour du num\u00e9rique<\/strong> lors des conf\u00e9rences et des fameux 5@7 ! De nombreuses autres surprises seront au rendez-vous. <a href=\"http:\/\/www.eventbrite.com\/e\/billets-web-a-quebec-2016-6e-edition-18295299734\" target=\"_blank\">R\u00e9servez vos billets sans plus attendre<\/a>, il ne reste presque plus de billets \u00e0 prix r\u00e9duit.<\/p>\n<p>Pour vous mettre en app\u00e9tit, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 consulter la <a href=\"http:\/\/webaquebec.org\/#!horaire\" target=\"_blank\">programmation<\/a> !<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Le 19 janvier dernier s\u2019est tenue notre conf\u00e9rence de presse annuelle. Une \u00e9tape incontournable dans la vie du Web \u00e0 Qu\u00e9bec. Accompagn\u00e9s de nos partenaires, nous avons d\u00e9voil\u00e9 la programmation de ce #WAQ16, qui s\u2019annonce d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 passionnant. Le plus grand rassemblement num\u00e9rique francophone d\u2019Am\u00e9rique du Nord Carl-Fr\u00e9d\u00e9ric de Celles, Pr\u00e9sident de Qu\u00e9bec Num\u00e9rique, [&hellip;]<\/p>\n"},"author":5,"featured_image":1571,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1455728680:5"],"_edit_last":["5"],"_encloseme":["1","1","1","1","1"],"_thumbnail_id":["1571"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1567"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1567"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1567\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1571"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1567"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1567\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1567\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1567\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1567\/meta"}]}},{"id":1304,"date":"2016-01-19T06:32:23","date_gmt":"2016-01-19T05:32:23","guid":{"rendered":"\/?p=1304"},"modified":"2016-01-19T06:45:39","modified_gmt":"2016-01-19T05:45:39","slug":"mot-pierre-luc-lachance-directeur-general-web-a-quebec","type":"post","link":"\/2016\/01\/19\/mot-pierre-luc-lachance-directeur-general-web-a-quebec\/","title":{"rendered":"Le mot de Pierre-Luc Lachance, Directeur G\u00e9n\u00e9ral du Web \u00e0 Qu\u00e9bec"},"content":{"rendered":"<p>Au fil des six derni\u00e8res ann\u00e9es, le WAQ est devenu <strong>la r\u00e9f\u00e9rence en \u00e9v\u00e9nement Web francophone en Am\u00e9rique<\/strong>. Le secret de ce succ\u00e8s? : La qualit\u00e9 des conf\u00e9renciers!<\/p>\n<p><span class=\"para_break\"><i class=\"copy_only\"><br \/>\n<\/i><\/span>Cela est particuli\u00e8rement int\u00e9ressant lorsque l\u2019on sait que <strong>90 % des conf\u00e9rences sont donn\u00e9es par les gens du milieu pour les gens du milieu<\/strong>. C\u2019est ce que nous appelons la \u00abCoop\u00e9tition\u00bb, et c\u2019est exactement ce qui inspire les Fran\u00e7ais, Belges et Africains \u00e0 se joindre \u00e0 nous en nombre record cette ann\u00e9e avec plus de 200 participants.<\/p>\n<p><span class=\"para_break\"><i class=\"copy_only\"><br \/>\n<\/i><\/span>En tout, <strong>900 personnes sont attendues \u00e0 cette 6e \u00e9dition du WAQ<\/strong>, un record qui nous prouve bien que la communaut\u00e9 de Qu\u00e9bec est de plus en plus tiss\u00e9e serr\u00e9e pour faire rayonner l\u2019excellence notre r\u00e9gion.<\/p>\n<p>Au plaisir de vous compter parmi nous pour cette nouvelle \u00e9dition!<\/p>\n<p>Pierre-Luc Lachance,<br \/>\nDirecteur G\u00e9n\u00e9ral du Web \u00e0 Qu\u00e9bec et de Qu\u00e9bec Num\u00e9rique.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Au fil des six derni\u00e8res ann\u00e9es, le WAQ est devenu la r\u00e9f\u00e9rence en \u00e9v\u00e9nement Web francophone en Am\u00e9rique. Le secret de ce succ\u00e8s? : La qualit\u00e9 des conf\u00e9renciers! Cela est particuli\u00e8rement int\u00e9ressant lorsque l\u2019on sait que 90 % des conf\u00e9rences sont donn\u00e9es par les gens du milieu pour les gens du milieu. C\u2019est ce que [&hellip;]<\/p>\n"},"author":8,"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","waq_meta":{"_edit_lock":["1455563505:5"],"_edit_last":["4"],"_encloseme":["1","1"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1304"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1304"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1304\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1304"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1304\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1304\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1304\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1304\/meta"}]}}]
