[{"id":3206,"date":"2016-04-05T05:47:19","date_gmt":"2016-04-05T04:47:19","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=3206"},"modified":"2016-04-05T14:34:55","modified_gmt":"2016-04-05T13:34:55","slug":"conference-de-sacha-declomesnil","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/conference-de-sacha-declomesnil\/","title":{"rendered":"Think inside the box &#8211; ou le pouvoir du marketing par abonnement"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Sacha Declomesnil<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/o2-web\/'><span itemprop='name'>O2 Web<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/communication-et-marketing\/'>Communication et marketing<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>Le marketing par abonnement, tendance lourde ou mode passag\u00e8re du Ecommerce? \u00c0 voir le nombre de box qui apparaissent dans nos timeline, de plus en plus de joueurs misent sur ce mod\u00e8le. Mais cela en vaut-il la peine? Et comment \u00e7a marche? Quelles sont les recettes du succ\u00e8s? Quels sont les \u00e9cueils de ce mod\u00e8le? Par o\u00f9 commencer? Bien que souvent utilis\u00e9, notamment par des startups, ce mod\u00e8le est rarement d\u00e9cortiqu\u00e9. C&#8217;est ce que fera Sacha au cours de cette conf\u00e9rence. <\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesSacha DeclomesnilO2 WebCommunication et marketingAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireLe marketing par abonnement, tendance lourde ou mode passag\u00e8re du Ecommerce? \u00c0 voir le nombre de box qui apparaissent dans nos timeline, de plus en plus de joueurs misent sur ce mod\u00e8le. Mais cela en vaut-il la peine? Et comment \u00e7a marche? Quelles [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["547"],"_conferencer_time_slot":["289"],"_conferencer_track":["39"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:4:\"3198\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1471531583:1"],"_edit_last":["9"],"description":["Le marketing par abonnement, tendance lourde ou mode passag\u00e8re du Ecommerce? \u00c0 voir le nombre de box qui apparaissent dans nos timeline, de plus en plus de joueurs misent sur ce mod\u00e8le. Mais cela en vaut-il la peine? Et comment \u00e7a marche? Quelles sont les recettes du succ\u00e8s? Quels sont les \u00e9cueils de ce mod\u00e8le? Par o\u00f9 commencer? Bien que souvent utilis\u00e9, notamment par des startups, ce mod\u00e8le est rarement d\u00e9cortiqu\u00e9. C'est ce que fera Sacha au cours de cette conf\u00e9rence. "],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/3206"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3206"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/3206\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3206"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/3206\/meta"}]}},{"id":2790,"date":"2016-04-01T23:49:53","date_gmt":"2016-04-01T22:49:53","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=2790"},"modified":"2016-04-08T13:49:45","modified_gmt":"2016-04-08T12:49:45","slug":"concours-de-startups-finales-pm","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/concours-de-startups-finales-pm\/","title":{"rendered":"Concours de Startups &#8211; Finales"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 3 heures 30 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Banque de d\u00e9veloppement du Canada<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/quebec-numerique\/'><span itemprop='name'>Qu\u00e9bec Num\u00e9rique<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/ateliers\/'>Ateliers<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p><a href=\"http:\/\/startups.webaquebec.org\/\">Syst\u00e8me d&#8217;investissement du public<\/a><\/p>\n<p><b>13 h 15 :<\/b> Test du syst\u00e8me d\u2019investissement du public avec la pr\u00e9sentation d\u2019une startup hors cat\u00e9gorie<\/p>\n<p><b>13h 30 :<\/b> \u00a0Finale pour le volet international<\/p>\n<p><b>14 h 15 :<\/b> Finale pour le volet canadien<\/p>\n<p><b>15 h 00:<\/b> D\u00e9voilement des gagnants pour les deux cat\u00e9gories<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>13 h 15 : Test du syst\u00e8me d\u2019investissement du public avec la pr\u00e9sentation d\u2019une startup hors cat\u00e9gorie<br \/>\n13h 30 :  Finale pour le volet international<br \/>\n14 h 15 : Finale pour le volet canadien<br \/>\n15 h : D\u00e9voilement des gagnants pour les deux cat\u00e9gories<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["22"],"_conferencer_time_slot":["1206"],"_conferencer_track":["256"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:4:\"2775\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1460120464:1"],"_edit_last":["1"],"description":["13 h 15 : Test du syst\u00e8me d\u2019investissement du public avec la pr\u00e9sentation d\u2019une startup hors cat\u00e9gorie\r\n13h 30 :  Finale pour le volet international\r\n14 h 15 : Finale pour le volet canadien\r\n15 h 00 : D\u00e9voilement des gagnants pour les deux cat\u00e9gories"],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2790"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2790"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2790\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2790"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2790\/meta"}]}},{"id":2772,"date":"2016-04-01T23:19:38","date_gmt":"2016-04-01T22:19:38","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=2772"},"modified":"2016-04-01T23:42:41","modified_gmt":"2016-04-01T22:42:41","slug":"concours-de-startups-pitchs-am","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/concours-de-startups-pitchs-am\/","title":{"rendered":"Concours de Startups &#8211; Pitch des startups finalistes"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 1 heure 35 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Banque de d\u00e9veloppement du Canada<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/quebec-numerique\/'><span itemprop='name'>Qu\u00e9bec Num\u00e9rique<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/ateliers\/'>Ateliers<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p><b>10 h 25 :<\/b> Pr\u00e9sentation du concours par l\u2019animatrice et introduction des juges<\/p>\n<p><b>10 h 30 :<\/b>  Pitch des finalistes du volet international<\/p>\n<p><b>11 h 10 :<\/b>  Pitch des finalistes du volet canadien<\/p>\n<p><b>11 h 50 :<\/b>  D\u00e9voilement des trois ultimes finalistes par volet avec commentaires des juges<\/p>\n<p><b>12 h 00 :<\/b>  D\u00eener-conf\u00e9rence de Monsieur Pierre Cl\u00e9roux, vice-pr\u00e9sident Recherche et \u00c9conomiste en chef la BDC<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 1 heure 35 minutesBanque de d\u00e9veloppement du CanadaQu\u00e9bec Num\u00e9riqueAteliersAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire10 h 25 : Pr\u00e9sentation du concours par l\u2019animatrice et introduction des juges 10 h 30 : Pitch des finalistes du volet international 11 h 10 : Pitch des finalistes du volet canadien 11 h 50 : D\u00e9voilement des trois [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["22"],"_conferencer_time_slot":["1462"],"_conferencer_track":["256"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:4:\"2775\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1460119481:1"],"_edit_last":["9"],"description":["10 h 25 : Pr\u00e9sentation du concours par l\u2019animatrice et introduction des juges\r\n10 h 30 : Pitch des finalistes du volet international\r\n11 h 10 : Pitch des finalistes du volet canadien\r\n11 h 50 : D\u00e9voilement des trois ultimes finalistes par volet avec commentaires des juges\r\n12 h 00 : D\u00eener-conf\u00e9rence de Monsieur Pierre Cl\u00e9roux, vice-pr\u00e9sident Recherche et \u00c9conomiste en chef la BDC"],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"],"_wp_old_slug":["concours-de-startups"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2772"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2772"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2772\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2772"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2772\/meta"}]}},{"id":2359,"date":"2016-03-29T14:33:28","date_gmt":"2016-03-29T13:33:28","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=2359"},"modified":"2016-03-30T21:44:36","modified_gmt":"2016-03-30T20:44:36","slug":"banq-numerique-batir-lecosysteme-du-savoir","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/banq-numerique-batir-lecosysteme-du-savoir\/","title":{"rendered":"BAnQ num\u00e9rique : B\u00e2tir l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me du savoir"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Jean-Fran\u00e7ois Gauvin<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/quebec-numerique\/'><span itemprop='name'>Qu\u00e9bec Num\u00e9rique<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/gouvernement\/'>Gouvernement<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>Le titanesque chantier de Biblioth\u00e8que et Archives nationales du Qu\u00e9bec, BAnQ num\u00e9rique, rendra\u00a0accessible l\u2019ensemble des ressources num\u00e9riques du patrimoine documentaire conserv\u00e9 par BAnQ de\u00a0m\u00eame que les ressources de la Collection universelle. Alliant les principes UX, Web responsive,\u00a0crowdsourcing, Angular JS, les donn\u00e9es ouvertes et structur\u00e9es ainsi que le Web s\u00e9mantique, cette\u00a0biblioth\u00e8que num\u00e9rique qu\u00e9b\u00e9coise d\u00e9velopp\u00e9e et am\u00e9lior\u00e9e en continu sera faite de contenus adapt\u00e9s \u00e0\u00a0toutes les plateformes et \u00e0 tous les \u00e9crans. Cette conf\u00e9rence pr\u00e9sentera les r\u00e9sultats de la premi\u00e8re phase,\u00a0mise en ligne en d\u00e9cembre dernier, ainsi que les \u00e9tapes \u00e0 venir.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesJean-Fran\u00e7ois GauvinQu\u00e9bec Num\u00e9riqueGouvernementAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireLe titanesque chantier de Biblioth\u00e8que et Archives nationales du Qu\u00e9bec, BAnQ num\u00e9rique, rendra\u00a0accessible l\u2019ensemble des ressources num\u00e9riques du patrimoine documentaire conserv\u00e9 par BAnQ de\u00a0m\u00eame que les ressources de la Collection universelle. Alliant les principes UX, Web responsive,\u00a0crowdsourcing, Angular JS, les donn\u00e9es ouvertes et structur\u00e9es ainsi [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["22"],"_conferencer_time_slot":["299"],"_conferencer_track":["2073"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:4:\"2355\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1459550407:9"],"_edit_last":["6"],"description":["Le titanesque chantier de Biblioth\u00e8que et Archives nationales du Qu\u00e9bec, BAnQ num\u00e9rique, rendra accessible l\u2019ensemble des ressources num\u00e9riques du patrimoine documentaire conserv\u00e9 par BAnQ de m\u00eame que les ressources de la Collection universelle. Alliant les principes UX, Web responsive, crowdsourcing, Angular JS, les donn\u00e9es ouvertes et structur\u00e9es ainsi que le Web s\u00e9mantique, cette biblioth\u00e8que num\u00e9rique qu\u00e9b\u00e9coise d\u00e9velopp\u00e9e et am\u00e9lior\u00e9e en continu sera faite de contenus adapt\u00e9s \u00e0 toutes les plateformes et \u00e0 tous les \u00e9crans. Cette conf\u00e9rence pr\u00e9sentera les r\u00e9sultats de la premi\u00e8re phase, mise en ligne en d\u00e9cembre dernier, ainsi que les \u00e9tapes \u00e0 venir."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2359"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2359"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2359\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2359"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2359\/meta"}]}},{"id":2353,"date":"2016-03-29T14:32:50","date_gmt":"2016-03-29T13:32:50","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=2353"},"modified":"2016-03-30T21:44:47","modified_gmt":"2016-03-30T20:44:47","slug":"donnees-au-suivant-ouvertures-et-occasions-pour-le-developpement-web","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/donnees-au-suivant-ouvertures-et-occasions-pour-le-developpement-web\/","title":{"rendered":"Donn\u00e9es au suivant\u00a0: ouvertures et occasions pour le d\u00e9veloppement Web"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Steve Gauthier \/ St\u00e9phane Boyer \/ Quentin Gay<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/quebec-numerique\/'><span itemprop='name'>Qu\u00e9bec Num\u00e9rique<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/gouvernement\/'>Gouvernement<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>Cette pr\u00e9sentation portera sur la diffusion de donn\u00e9es ouvertes par le gouvernement du Qu\u00e9bec. Elle comprendra \u00e9galement une d\u00e9monstration de Doctr qui est une application pratique d\u00e9velopp\u00e9e \u00e0 partir des donn\u00e9es ouvertes diffus\u00e9es par le gouvernement.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesSteve Gauthier \/ St\u00e9phane Boyer \/ Quentin GayQu\u00e9bec Num\u00e9riqueGouvernementAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireCette pr\u00e9sentation portera sur la diffusion de donn\u00e9es ouvertes par le gouvernement du Qu\u00e9bec. Elle comprendra \u00e9galement une d\u00e9monstration de Doctr qui est une application pratique d\u00e9velopp\u00e9e \u00e0 partir des donn\u00e9es ouvertes diffus\u00e9es par le gouvernement.<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["22"],"_conferencer_time_slot":["289"],"_conferencer_track":["2073"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:4:\"2350\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1459550109:9"],"_edit_last":["6"],"description":["Cette pr\u00e9sentation portera sur la diffusion de donn\u00e9es ouvertes par le gouvernement du Qu\u00e9bec. Elle comprendra \u00e9galement une d\u00e9monstration de Doctr qui est une application pratique d\u00e9velopp\u00e9e \u00e0 partir des donn\u00e9es ouvertes diffus\u00e9es par le gouvernement."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2353"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2353"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2353\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2353"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2353\/meta"}]}},{"id":2363,"date":"2016-03-29T14:32:17","date_gmt":"2016-03-29T13:32:17","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=2363"},"modified":"2016-04-05T17:59:23","modified_gmt":"2016-04-05T16:59:23","slug":"gouvernement-du-quebec-la-meilleure-strategie-web-gouvernementale-du-futur","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/gouvernement-du-quebec-la-meilleure-strategie-web-gouvernementale-du-futur\/","title":{"rendered":"Gouvernement du Qu\u00e9bec : La meilleure strat\u00e9gie Web gouvernementale du futur"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Patrick Parent<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/quebec-numerique\/'><span itemprop='name'>Qu\u00e9bec Num\u00e9rique<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/gouvernement\/'>Gouvernement<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>Les participants du WAQ 2016 sont convi\u00e9s \u00e0 un incroyable voyage dans le temps qui pr\u00e9sentera la strat\u00e9gie Web gouvernementale du futur! Accrochez-vous, c\u2019est un d\u00e9part\u2026 Qu\u00e9bec, ann\u00e9e 2020 : Pour c\u00e9l\u00e9brer son 10e anniversaire, le WAQ a organis\u00e9 un concours qui souligne le travail des meilleurs communicateurs num\u00e9riques du Qu\u00e9bec. Dans le cadre de cet \u00e9v\u00e9nement, le gouvernement du Qu\u00e9bec a remport\u00e9 le premier prix dans la cat\u00e9gorie \u00ab Administration publique \u00bb pour sa toute nouvelle strat\u00e9gie Web! En table ronde, les membres du jury d\u00e9battent des crit\u00e8res qui ont permis au gouvernement du Qu\u00e9bec de m\u00e9riter cette reconnaissance alors que le public est invit\u00e9 \u00e0 faire part de ses suggestions, id\u00e9es et commentaires sur cette fameuse strat\u00e9gie gagnante.<\/p>\n<p>Membres experts qui composent le jury futuriste :<\/p>\n<p>Martin Boucher, gestionnaire et charg\u00e9 de cours en num\u00e9rique \u00e0 l&#8217;Universit\u00e9 Laval<br \/>\nMartin Boucher est actif sur la sc\u00e8ne du num\u00e9rique depuis plus de 20 ans \u00e0 titre d&#8217;entrepreneur, de gestionnaire, de charg\u00e9 de cours universitaire, de consultant et de conf\u00e9rencier. Il a \u00e9t\u00e9 responsable des communications num\u00e9riques de l\u2019Universit\u00e9 Laval durant 12 ans. Il est notamment \u00e0 l\u2019origine de plusieurs vagues de refonte du site Web de l\u2019Universit\u00e9 (ulaval.ca), des normes Web, du PIV (programme d\u2019identification visuelle), d\u2019un programme de formation Web sur le campus, de la cr\u00e9ation d\u2019une agence interne en communication num\u00e9rique et du d\u00e9ploiement de la strat\u00e9gie de m\u00e9dias sociaux institutionnels.<\/p>\n<p>\u00c9ric Chartr\u00e9, sp\u00e9cialiste en architecture de solution int\u00e9gr\u00e9e, Desjardins S\u00e9curit\u00e9 Financi\u00e8re,<br \/>\nCeci est Eric. Eric est vieux. Il acc\u00e8de \u00e0 Internet depuis 1988 et produit des sites Web depuis 1994. Eric est aussi un r\u00e9volutionnaire. En l&#8217;an 2000, au lieu de s&#8217;occuper du bogue, il essaie (avec un \u00e9chec retentissant) d\u2019implanter une m\u00e9thodologie agile au Gouvernement du Qu\u00e9bec. Et depuis 13 ans, Eric casse les oreilles de ses coll\u00e8gues avec son id\u00e9e farfelue d\u2019architecture orient\u00e9e ressources informationnelles Web (RESTful? API Web? NoSQL? Architecture \u00e0 l&#8217;\u00e9preuve du temps? What?!). Eric vit sur un arc-en-ciel avec ses amies licornes. Soyez comme Eric.<\/p>\n<p>Nicole Gruslin, sp\u00e9cialiste en marketing et communications, Soci\u00e9t\u00e9 de transport de Montr\u00e9al,<br \/>\nNicole Gruslin s\u2019int\u00e9resse aux communications interactives depuis les premi\u00e8res ann\u00e9es du Web. Elle a \u0153uvr\u00e9 plusieurs ann\u00e9es dans le domaine des t\u00e9l\u00e9communications o\u00f9 elle s\u2019est employ\u00e9e \u00e0 communiquer clairement des concepts complexes pour le client, que ce soit \u00e0 l\u2019aide d\u2019outils traditionnels ou num\u00e9riques. Depuis 2012, elle supporte et conseille la Soci\u00e9t\u00e9 de transport de Montr\u00e9al, au niveau de sa strat\u00e9gie et de son d\u00e9veloppement Web et m\u00e9dias sociaux.<\/p>\n<p>Thomas Gohard, chef d\u2019\u00e9quipe Web, gouvernement du Canada.<br \/>\nThomas Gohard travaille dans le domaine du Web au gouvernement du Canada depuis environ une dizaine d\u2019ann\u00e9es, au cours desquelles il a d\u00e9velopp\u00e9 une expertise en conception, en convivialit\u00e9, en accessibilit\u00e9, en optimisation pour les appareils mobiles, et en optimisation et performance Web. Thomas a particip\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9laboration et \u00e0 la mise en place des normes Web du gouvernement du Canada, ainsi qu\u2019au d\u00e9veloppement de la Bo\u00eete \u00e0 outils de l\u2019exp\u00e9rience Web\u2014un projet ouvert dirig\u00e9 par le gouvernement du Canada et d\u00e9velopp\u00e9 sur GitHub. Il est maintenant chef d\u2019\u00e9quipe sur le projet du Renouvellement du Web o\u00f9 il aide \u00e0 \u00e9laborer et \u00e0 mettre en \u0153uvre la strat\u00e9gie Web du gouvernement du Canada.<\/p>\n<p>Guillaume Ducharme, directeur des communications et des ressources informationnelles, CEFRIO.<\/p>\n<p>Guillaume Ducharme est directeur des communications et des relations avec les partenaires du CEFRIO depuis 2012, o\u00f9 il contribue activement \u00e0 accro\u00eetre le rayonnement des activit\u00e9s du centre et la port\u00e9e de la diffusion des r\u00e9sultats de ses recherches et enqu\u00eates. Il poss\u00e8de une solide exp\u00e9rience en gestion des communications d\u2019entreprise, du marketing et des relations avec les investisseurs, cumul\u00e9e \u00e0 travers son parcours \u00e0 la direction des communications d\u2019organisations des plus r\u00e9put\u00e9es telles que Cossette et H2O Innovation.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesPatrick ParentQu\u00e9bec Num\u00e9riqueGouvernementAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireLes participants du WAQ 2016 sont convi\u00e9s \u00e0 un incroyable voyage dans le temps qui pr\u00e9sentera la strat\u00e9gie Web gouvernementale du futur! Accrochez-vous, c\u2019est un d\u00e9part\u2026 Qu\u00e9bec, ann\u00e9e 2020 : Pour c\u00e9l\u00e9brer son 10e anniversaire, le WAQ a organis\u00e9 un concours qui souligne le travail [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["22"],"_conferencer_time_slot":["305"],"_conferencer_track":["2073"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:4:\"2361\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1459875477:6"],"_edit_last":["6"],"description":["Les participants du WAQ 2016 sont convi\u00e9s \u00e0 un incroyable voyage dans le temps qui pr\u00e9sentera la strat\u00e9gie Web gouvernementale du futur! Accrochez-vous, c\u2019est un d\u00e9part\u2026 Qu\u00e9bec, ann\u00e9e 2020 : Pour c\u00e9l\u00e9brer son 10e anniversaire, le WAQ a organis\u00e9 un concours qui souligne le travail des meilleurs communicateurs num\u00e9riques du Qu\u00e9bec. Dans le cadre de cet \u00e9v\u00e9nement, le gouvernement du Qu\u00e9bec a remport\u00e9 le premier prix dans la cat\u00e9gorie  \u00ab Administration publique \u00bb pour sa toute nouvelle strat\u00e9gie Web! En table ronde, les membres du jury d\u00e9battent des crit\u00e8res qui ont permis au gouvernement du Qu\u00e9bec de m\u00e9riter cette reconnaissance alors que le public est invit\u00e9 \u00e0 faire part de ses suggestions, id\u00e9es et commentaires sur cette fameuse strat\u00e9gie gagnante.\r\n\r\nMembres experts qui composent le jury futuriste :\r\n\r\nMartin Boucher, gestionnaire et charg\u00e9 de cours en num\u00e9rique \u00e0 l'Universit\u00e9 Laval\r\nMartin Boucher est actif sur la sc\u00e8ne du num\u00e9rique depuis plus de 20 ans \u00e0 titre d'entrepreneur, de gestionnaire, de charg\u00e9 de cours universitaire, de consultant et de conf\u00e9rencier. Il a \u00e9t\u00e9 responsable des communications num\u00e9riques de l\u2019Universit\u00e9 Laval durant 12 ans. Il est notamment \u00e0 l\u2019origine de plusieurs vagues de refonte du site Web de l\u2019Universit\u00e9 (ulaval.ca), des normes Web, du PIV (programme d\u2019identification visuelle), d\u2019un programme de formation Web sur le campus, de la cr\u00e9ation d\u2019une agence interne en communication num\u00e9rique et du d\u00e9ploiement de la strat\u00e9gie de m\u00e9dias sociaux institutionnels.\r\n\r\n\u00c9ric Chartr\u00e9, sp\u00e9cialiste en architecture de solution int\u00e9gr\u00e9e, Desjardins S\u00e9curit\u00e9 Financi\u00e8re,\r\nCeci est Eric. Eric est vieux. Il acc\u00e8de \u00e0 Internet depuis 1988 et produit des sites Web depuis 1994. Eric est aussi un r\u00e9volutionnaire. En l'an 2000, au lieu de s'occuper du bogue, il essaie (avec un \u00e9chec retentissant) d\u2019implanter une m\u00e9thodologie agile au Gouvernement du Qu\u00e9bec. Et depuis 13 ans, Eric casse les oreilles de ses coll\u00e8gues avec son id\u00e9e farfelue d\u2019architecture orient\u00e9e ressources informationnelles Web (RESTful? API Web? NoSQL? Architecture \u00e0 l'\u00e9preuve du temps? What?!). Eric vit sur un arc-en-ciel avec ses amies licornes. Soyez comme Eric.\r\n\r\nNicole Gruslin, sp\u00e9cialiste en marketing et communications, Soci\u00e9t\u00e9 de transport de Montr\u00e9al,\r\nNicole Gruslin s\u2019int\u00e9resse aux communications interactives depuis les premi\u00e8res ann\u00e9es du Web. Elle a \u0153uvr\u00e9 plusieurs ann\u00e9es dans le domaine des t\u00e9l\u00e9communications o\u00f9 elle s\u2019est employ\u00e9e \u00e0 communiquer clairement des concepts complexes pour le client, que ce soit \u00e0 l\u2019aide d\u2019outils traditionnels ou num\u00e9riques. Depuis 2012, elle supporte et conseille la Soci\u00e9t\u00e9 de transport de Montr\u00e9al, au niveau de sa strat\u00e9gie et de son d\u00e9veloppement Web et m\u00e9dias sociaux.\r\n\r\nThomas Gohard, chef d\u2019\u00e9quipe Web, gouvernement du Canada.\r\nThomas Gohard travaille dans le domaine du Web au gouvernement du Canada depuis environ une dizaine d\u2019ann\u00e9es, au cours desquelles il a d\u00e9velopp\u00e9 une expertise en conception, en convivialit\u00e9, en accessibilit\u00e9, en optimisation pour les appareils mobiles, et en optimisation et performance Web. Thomas a particip\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9laboration et \u00e0 la mise en place des normes Web du gouvernement du Canada, ainsi qu\u2019au d\u00e9veloppement de la Bo\u00eete \u00e0 outils de l\u2019exp\u00e9rience Web\u2014un projet ouvert dirig\u00e9 par le gouvernement du Canada et d\u00e9velopp\u00e9 sur GitHub. Il est maintenant chef d\u2019\u00e9quipe sur le projet du Renouvellement du Web o\u00f9 il aide \u00e0 \u00e9laborer et \u00e0 mettre en \u0153uvre la strat\u00e9gie Web du gouvernement du Canada.\r\n\r\nGuillaume Ducharme, directeur des communications et des ressources informationnelles, CEFRIO.\r\n\r\nGuillaume Ducharme est directeur des communications et des relations avec les partenaires du CEFRIO depuis 2012, o\u00f9 il contribue activement \u00e0 accro\u00eetre le rayonnement des activit\u00e9s du centre et la port\u00e9e de la diffusion des r\u00e9sultats de ses recherches et enqu\u00eates. Il poss\u00e8de une solide exp\u00e9rience en gestion des communications d\u2019entreprise, du marketing et des relations avec les investisseurs, cumul\u00e9e \u00e0 travers son parcours \u00e0 la direction des communications d\u2019organisations des plus r\u00e9put\u00e9es telles que Cossette et H2O Innovation."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2363"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2363"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2363\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2363"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2363\/meta"}]}},{"id":2348,"date":"2016-03-29T14:31:47","date_gmt":"2016-03-29T13:31:47","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=2348"},"modified":"2016-03-30T21:45:15","modified_gmt":"2016-03-30T20:45:15","slug":"strategie-numerique-du-quebec-les-premieres-initiatives","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/strategie-numerique-du-quebec-les-premieres-initiatives\/","title":{"rendered":"Strat\u00e9gie num\u00e9rique du Qu\u00e9bec : les premi\u00e8res initiatives"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Mawana Pongo<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/quebec-numerique\/'><span itemprop='name'>Qu\u00e9bec Num\u00e9rique<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/gouvernement\/'>Gouvernement<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>Alors que la concurrence mondiale se veut de plus en plus vive, le Qu\u00e9bec doit se positionner\u00a0favorablement dans l\u2019\u00e9conomie num\u00e9rique. \u00c0 ce titre, le gouvernement du Qu\u00e9bec a d\u00e9voil\u00e9, lors du budget\u00a02016-2017, les grands axes d\u2019intervention et les premi\u00e8res initiatives de la Strat\u00e9gie num\u00e9rique. Ces\u00a0mesures visent notamment \u00e0 stimuler l\u2019appropriation du num\u00e9rique par les entreprises manufacturi\u00e8res,\u00a0ainsi qu\u2019\u00e0 favoriser la croissance et l\u2019essor du secteur des technologies de l\u2019information et des\u00a0communications. Cet atelier est une occasion privil\u00e9gi\u00e9e d\u2019\u00e9changer et de faire valoir vos opinions sur ces\u00a0initiatives qui acc\u00e9l\u00e9reront le passage du Qu\u00e9bec vers l\u2019\u00e9conomie num\u00e9rique.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesMawana PongoQu\u00e9bec Num\u00e9riqueGouvernementAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireAlors que la concurrence mondiale se veut de plus en plus vive, le Qu\u00e9bec doit se positionner\u00a0favorablement dans l\u2019\u00e9conomie num\u00e9rique. \u00c0 ce titre, le gouvernement du Qu\u00e9bec a d\u00e9voil\u00e9, lors du budget\u00a02016-2017, les grands axes d\u2019intervention et les premi\u00e8res initiatives de la Strat\u00e9gie num\u00e9rique. Ces\u00a0mesures [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["22"],"_conferencer_time_slot":["278"],"_conferencer_track":["2073"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:4:\"2346\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1459432475:7"],"_edit_last":["6"],"description":["Alors que la concurrence mondiale se veut de plus en plus vive, le Qu\u00e9bec doit se positionner favorablement dans l\u2019\u00e9conomie num\u00e9rique. \u00c0 ce titre, le gouvernement du Qu\u00e9bec a d\u00e9voil\u00e9, lors du budget 2016-2017, les grands axes d\u2019intervention et les premi\u00e8res initiatives de la Strat\u00e9gie num\u00e9rique. Ces mesures visent notamment \u00e0 stimuler l\u2019appropriation du num\u00e9rique par les entreprises manufacturi\u00e8res, ainsi qu\u2019\u00e0 favoriser la croissance et l\u2019essor du secteur des technologies de l\u2019information et des communications. Cet atelier est une occasion privil\u00e9gi\u00e9e d\u2019\u00e9changer et de faire valoir vos opinions sur ces initiatives qui acc\u00e9l\u00e9reront le passage du Qu\u00e9bec vers l\u2019\u00e9conomie num\u00e9rique."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2348"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2348"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2348\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2348"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2348\/meta"}]}},{"id":2336,"date":"2016-03-29T04:42:35","date_gmt":"2016-03-29T03:42:35","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=2336"},"modified":"2016-03-29T04:42:35","modified_gmt":"2016-03-29T03:42:35","slug":"le-web-quelles-sont-les-opportunites-de-croissance","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/le-web-quelles-sont-les-opportunites-de-croissance\/","title":{"rendered":"Le Web : Quelles sont les opportunit\u00e9s de croissance?"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 1 heure <\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Pierre Cl\u00e9roux<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/quebec-numerique\/'><span itemprop='name'>Qu\u00e9bec Num\u00e9rique<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/keynotes\/'>Keynotes<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>En forte croissance au Qu\u00e9bec et au Canada, l\u2019industrie du Web continue de transformer tous les secteurs d\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique. Quelles sont les opportunit\u00e9s de croissance pour les entreprises qu\u00e9b\u00e9coises et canadiennes? Quels sont les pi\u00e8ges \u00e0 \u00e9viter? Pierre Cl\u00e9roux fera le point sur le d\u00e9veloppement de cette industrie et son impact majeur sur l\u2019\u00e9conomie canadienne.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 1 heure Pierre Cl\u00e9rouxQu\u00e9bec Num\u00e9riqueKeynotesAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireEn forte croissance au Qu\u00e9bec et au Canada, l\u2019industrie du Web continue de transformer tous les secteurs d\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique. Quelles sont les opportunit\u00e9s de croissance pour les entreprises qu\u00e9b\u00e9coises et canadiennes? Quels sont les pi\u00e8ges \u00e0 \u00e9viter? Pierre Cl\u00e9roux fera le point sur le [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["22"],"_conferencer_time_slot":["293"],"_conferencer_track":["41"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:4:\"2334\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1459222910:6"],"_edit_last":["6"],"description":["En forte croissance au Qu\u00e9bec et au Canada, l\u2019industrie du Web continue de transformer tous les secteurs d\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique. Quelles sont les opportunit\u00e9s de croissance pour les entreprises qu\u00e9b\u00e9coises et canadiennes? Quels sont les pi\u00e8ges \u00e0 \u00e9viter? Pierre Cl\u00e9roux fera le point sur le d\u00e9veloppement de cette industrie et son impact majeur sur l\u2019\u00e9conomie canadienne."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2336"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2336"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2336\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2336"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2336\/meta"}]}},{"id":2290,"date":"2016-03-25T14:07:11","date_gmt":"2016-03-25T13:07:11","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=2290"},"modified":"2016-03-25T14:07:11","modified_gmt":"2016-03-25T13:07:11","slug":"les-pires-catastrophes-du-web","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/les-pires-catastrophes-du-web\/","title":{"rendered":"Les pires catastrophes du Web"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 1 heure <\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Maxime Hurtrel<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/quebec-numerique\/'><span itemprop='name'>Qu\u00e9bec Num\u00e9rique<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/keynotes\/'>Keynotes<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p><span data-sheets-value=\"[null,2,&quot;Tir\\u00e9es d\\u2019exemples d\\u2019EPIC FAILs concrets, d\\u00e9couvrez 10 recettes anti #fail pour vos projets Web. Vous venez de n\\u00e9gocier votre premi\\u00e8re annonce TV ? Le Boxing Day approche et vous voulez \\u00eatre s\\u00fbr d\\u2019encaisser la charge ? D\\u00e9couvrez 10 le\\u00e7ons tir\\u00e9es de l\\u2019exp\\u00e9rience des millions d\\u2019applications web h\\u00e9berg\\u00e9es par OVH pour ne plus jamais \\u00eatre victime de votre succ\\u00e8s.&quot;]\" data-sheets-userformat=\"[null,null,13059,[null,0],[null,2,16773836],null,null,null,null,null,null,4,0,null,null,&quot;Arial&quot;,10]\">Tir\u00e9es d\u2019exemples d\u2019EPIC FAILs concrets, d\u00e9couvrez 10 recettes anti #fail pour vos projets Web. Vous venez de n\u00e9gocier votre premi\u00e8re annonce TV ? Le Boxing Day approche et vous voulez \u00eatre s\u00fbr d\u2019encaisser la charge ? D\u00e9couvrez 10 le\u00e7ons tir\u00e9es de l\u2019exp\u00e9rience des millions d\u2019applications web h\u00e9berg\u00e9es par OVH pour ne plus jamais \u00eatre victime de votre succ\u00e8s.<\/span><\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 1 heure Maxime HurtrelQu\u00e9bec Num\u00e9riqueKeynotesAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireTir\u00e9es d\u2019exemples d\u2019EPIC FAILs concrets, d\u00e9couvrez 10 recettes anti #fail pour vos projets Web. Vous venez de n\u00e9gocier votre premi\u00e8re annonce TV ? Le Boxing Day approche et vous voulez \u00eatre s\u00fbr d\u2019encaisser la charge ? D\u00e9couvrez 10 le\u00e7ons tir\u00e9es de l\u2019exp\u00e9rience des millions [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["22"],"_conferencer_time_slot":["1307"],"_conferencer_track":["41"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:4:\"2288\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1458911121:6"],"_edit_last":["6"],"description":["Tir\u00e9es d\u2019exemples d\u2019EPIC FAILs concrets, d\u00e9couvrez 10 recettes anti #fail pour vos projets Web. Vous venez de n\u00e9gocier votre premi\u00e8re annonce TV ? Le Boxing Day approche et vous voulez \u00eatre s\u00fbr d\u2019encaisser la charge ? D\u00e9couvrez 10 le\u00e7ons tir\u00e9es de l\u2019exp\u00e9rience des millions d\u2019applications web h\u00e9berg\u00e9es par OVH pour ne plus jamais \u00eatre victime de votre succ\u00e8s."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2290"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2290"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2290\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2290"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2290\/meta"}]}},{"id":2128,"date":"2016-03-18T20:42:47","date_gmt":"2016-03-18T19:42:47","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=2128"},"modified":"2016-03-18T20:42:47","modified_gmt":"2016-03-18T19:42:47","slug":"investir-dans-linnovation-de-lexperience-client-pour-augmenter-votre-rentabilite","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/investir-dans-linnovation-de-lexperience-client-pour-augmenter-votre-rentabilite\/","title":{"rendered":"Investir dans l&#8217;innovation de l&#8217;exp\u00e9rience client pour augmenter votre rentabilit\u00e9"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Guillaume Racine<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/ixmedia\/'><span itemprop='name'>iXm\u00e9dia<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/affaires-et-entrepreneuriat\/'>Entrepreneuriat<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p><span data-sheets-value=\"[null,2,&quot;L'innovation de l'exp\\u00e9rience client permet de cr\\u00e9er un facteur de diff\\u00e9rentiation et une barri\\u00e8re comp\\u00e9titive. La venue de l'\\u00e8re des donn\\u00e9es cr\\u00e9e un moment dans l'histoire sans pr\\u00e9c\\u00e9dent, une opportunit\\u00e9 de revoir et am\\u00e9liorer l'exp\\u00e9rience client de fa\\u00e7on exponentielle. Quelles sont les meilleures pratiques? Comment investir pour cr\\u00e9er des profits?&quot;]\" data-sheets-userformat=\"[null,null,13059,[null,0],[null,2,16773836],null,null,null,null,null,null,4,0,null,null,&quot;Arial&quot;,10]\">L&#8217;innovation de l&#8217;exp\u00e9rience client permet de cr\u00e9er un facteur de diff\u00e9rentiation et une barri\u00e8re comp\u00e9titive. La venue de l&#8217;\u00e8re des donn\u00e9es cr\u00e9e un moment dans l&#8217;histoire sans pr\u00e9c\u00e9dent, une opportunit\u00e9 de revoir et am\u00e9liorer l&#8217;exp\u00e9rience client de fa\u00e7on exponentielle. Quelles sont les meilleures pratiques? Comment investir pour cr\u00e9er des profits?<\/span><\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesGuillaume RacineiXm\u00e9diaEntrepreneuriatAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireL&#8217;innovation de l&#8217;exp\u00e9rience client permet de cr\u00e9er un facteur de diff\u00e9rentiation et une barri\u00e8re comp\u00e9titive. La venue de l&#8217;\u00e8re des donn\u00e9es cr\u00e9e un moment dans l&#8217;histoire sans pr\u00e9c\u00e9dent, une opportunit\u00e9 de revoir et am\u00e9liorer l&#8217;exp\u00e9rience client de fa\u00e7on exponentielle. Quelles sont les meilleures pratiques? Comment investir [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["28"],"_conferencer_time_slot":["309"],"_conferencer_track":["37"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:4:\"2123\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1458772103:6"],"_edit_last":["6"],"description":["L'innovation de l'exp\u00e9rience client permet de cr\u00e9er un facteur de diff\u00e9rentiation et une barri\u00e8re comp\u00e9titive. La venue de l'\u00e8re des donn\u00e9es cr\u00e9e un moment dans l'histoire sans pr\u00e9c\u00e9dent, une opportunit\u00e9 de revoir et am\u00e9liorer l'exp\u00e9rience client de fa\u00e7on exponentielle. Quelles sont les meilleures pratiques? Comment investir pour cr\u00e9er des profits?"],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2128"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2128"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2128\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2128"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2128\/meta"}]}},{"id":2119,"date":"2016-03-18T20:05:36","date_gmt":"2016-03-18T19:05:36","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=2119"},"modified":"2016-03-25T14:08:25","modified_gmt":"2016-03-25T13:08:25","slug":"developper-son-entreprise-a-lere-de-facebook-instagram","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/developper-son-entreprise-a-lere-de-facebook-instagram\/","title":{"rendered":"D\u00e9velopper son entreprise \u00e0 l&#8217;\u00e8re de Facebook &#038; Instagram"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Sylvain Martel<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/o2-web\/'><span itemprop='name'>O2 Web<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/communication-et-marketing\/'>Communication et marketing<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p><span data-sheets-value=\"[null,2,&quot;Avec des communaut\\u00e9s respectives de 1.5 milliard et 400 millions d'utilisateurs, Facebook &amp; Instagram sont 2 des plus importantes plateformes num\\u00e9riques disponibles en 2016 et elles incarnent un changement majeur dans les habitudes de communication et de consommation m\\u00e9dia de la population. La cr\\u00e9ation de contenu plus pertinent pour vos audiences ainsi que sa distribution mieux cibl\\u00e9e repr\\u00e9sentent des opportunit\\u00e9s extraordinaires pour vos organismes et entreprises, mais \\u00e9galement un d\\u00e9fi de taille en raison de l'adoption rapide de la mobilit\\u00e9 et des contraintes et d\\u00e9fis technologiques qui en d\\u00e9coulent.  Facebook &amp; Instagram jouent un r\\u00f4le majeur dans cette transformation et Sylvain Martel vous aidera \\u00e0 mieux comprendre comment et pourquoi utiliser ces 2 plateformes afin d'atteindre vos objectifs d'affaires.&quot;]\" data-sheets-userformat=\"[null,null,13057,[null,0],null,null,null,null,null,null,null,4,0,null,null,&quot;Arial&quot;,10]\">Avec des communaut\u00e9s respectives de 1.5 milliard et 400 millions d&#8217;utilisateurs, Facebook &amp; Instagram sont 2 des plus importantes plateformes num\u00e9riques disponibles en 2016 et elles incarnent un changement majeur dans les habitudes de communication et de consommation m\u00e9dia de la population. La cr\u00e9ation de contenu plus pertinent pour vos audiences ainsi que sa distribution mieux cibl\u00e9e repr\u00e9sentent des opportunit\u00e9s extraordinaires pour vos organismes et entreprises, mais \u00e9galement un d\u00e9fi de taille en raison de l&#8217;adoption rapide de la mobilit\u00e9 et des contraintes et d\u00e9fis technologiques qui en d\u00e9coulent. Facebook &amp; Instagram jouent un r\u00f4le majeur dans cette transformation et Sylvain Martel vous aidera \u00e0 mieux comprendre comment et pourquoi utiliser ces 2 plateformes afin d&#8217;atteindre vos objectifs d&#8217;affaires.<\/span><\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesSylvain MartelO2 WebCommunication et marketingAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireAvec des communaut\u00e9s respectives de 1.5 milliard et 400 millions d&#8217;utilisateurs, Facebook &amp; Instagram sont 2 des plus importantes plateformes num\u00e9riques disponibles en 2016 et elles incarnent un changement majeur dans les habitudes de communication et de consommation m\u00e9dia de la population. La [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["547"],"_conferencer_time_slot":["439"],"_conferencer_track":["39"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"536\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1458911169:6"],"_edit_last":["6"],"description":["Avec des communaut\u00e9s respectives de 1.5 milliard et 400 millions d'utilisateurs, Facebook & Instagram sont 2 des plus importantes plateformes num\u00e9riques disponibles en 2016 et elles incarnent un changement majeur dans les habitudes de communication et de consommation m\u00e9dia de la population. La cr\u00e9ation de contenu plus pertinent pour vos audiences ainsi que sa distribution mieux cibl\u00e9e repr\u00e9sentent des opportunit\u00e9s extraordinaires pour vos organismes et entreprises, mais \u00e9galement un d\u00e9fi de taille en raison de l'adoption rapide de la mobilit\u00e9 et des contraintes et d\u00e9fis technologiques qui en d\u00e9coulent.  Facebook & Instagram jouent un r\u00f4le majeur dans cette transformation et Sylvain Martel vous aidera \u00e0 mieux comprendre comment et pourquoi utiliser ces 2 plateformes afin d'atteindre vos objectifs d'affaires."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2119"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2119"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2119\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2119"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2119\/meta"}]}},{"id":2064,"date":"2016-03-16T14:00:45","date_gmt":"2016-03-16T13:00:45","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=2064"},"modified":"2016-03-16T14:00:57","modified_gmt":"2016-03-16T13:00:57","slug":"limpression-3d-reinvente-le-design","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/limpression-3d-reinvente-le-design\/","title":{"rendered":"L&#8217;impression 3D r\u00e9invente le design"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Samuel N. Bernier<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/libeo\/'><span itemprop='name'>Lib\u00e9o<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/design\/'>Design<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p><span data-sheets-value=\"[null,2,&quot;C'est une technologie d'une trentaine d'ann\\u00e9es mais elle n'a jamais autant fait parler qu'aujourd'hui. Longtemps appel\\u00e9e prototypage rapide, ou fabrication additive, l'impression 3D tombe tranquillement dans les mains du grand public et s'introduit dans nos \\u00e9coles, ce qui risque de bouleverser beaucoup de choses... Venez \\u00e9couter Samuel expliquer comment la mont\\u00e9e en force des techniques de fabrication num\\u00e9rique a orient\\u00e9 sa carri\\u00e8re ainsi que celle de milliers de jeunes cr\\u00e9ateurs.&quot;]\" data-sheets-userformat=\"[null,null,13057,[null,0],null,null,null,null,null,null,null,4,0,null,null,&quot;Arial&quot;,10]\">C&#8217;est une technologie d&#8217;une trentaine d&#8217;ann\u00e9es mais elle n&#8217;a jamais autant fait parler qu&#8217;aujourd&#8217;hui. Longtemps appel\u00e9e prototypage rapide, ou fabrication additive, l&#8217;impression 3D tombe tranquillement dans les mains du grand public et s&#8217;introduit dans nos \u00e9coles, ce qui risque de bouleverser beaucoup de choses&#8230; Venez \u00e9couter Samuel expliquer comment la mont\u00e9e en force des techniques de fabrication num\u00e9rique a orient\u00e9 sa carri\u00e8re ainsi que celle de milliers de jeunes cr\u00e9ateurs.<\/span><\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesSamuel N. BernierLib\u00e9oDesignAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireC&#8217;est une technologie d&#8217;une trentaine d&#8217;ann\u00e9es mais elle n&#8217;a jamais autant fait parler qu&#8217;aujourd&#8217;hui. Longtemps appel\u00e9e prototypage rapide, ou fabrication additive, l&#8217;impression 3D tombe tranquillement dans les mains du grand public et s&#8217;introduit dans nos \u00e9coles, ce qui risque de bouleverser beaucoup de choses&#8230; Venez [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["24"],"_conferencer_time_slot":["309"],"_conferencer_track":["35"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:4:\"2066\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1458327544:6"],"_edit_last":["6"],"description":["C'est une technologie d'une trentaine d'ann\u00e9es mais elle n'a jamais autant fait parler qu'aujourd'hui. Longtemps appel\u00e9e prototypage rapide, ou fabrication additive, l'impression 3D tombe tranquillement dans les mains du grand public et s'introduit dans nos \u00e9coles, ce qui risque de bouleverser beaucoup de choses... Venez \u00e9couter Samuel expliquer comment la mont\u00e9e en force des techniques de fabrication num\u00e9rique a orient\u00e9 sa carri\u00e8re ainsi que celle de milliers de jeunes cr\u00e9ateurs."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2064"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2064"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2064\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2064"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2064\/meta"}]}},{"id":2032,"date":"2016-03-15T22:52:07","date_gmt":"2016-03-15T21:52:07","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=2032"},"modified":"2016-03-15T22:52:07","modified_gmt":"2016-03-15T21:52:07","slug":"evenementiel-et-communication-les-nouveaux-terrains-de-jeu-de-linteractivite","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/evenementiel-et-communication-les-nouveaux-terrains-de-jeu-de-linteractivite\/","title":{"rendered":"\u00c9v\u00e9nementiel et communication : les nouveaux terrains de jeu de l\u2019interactivit\u00e9"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Nicolas Cloarec<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/libeo\/'><span itemprop='name'>Lib\u00e9o<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/design\/'>Design<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p><span data-sheets-value=\"[null,2,&quot;Il est bien loin maintenant le temps ou l\\u2019\\u00e9cran de veille avec des petits poissons sur une table tactile suffisait \\u00e0 cr\\u00e9er l\\u2019effet \\u00ab wahou \\u00bb sur son showroom. L\\u2019utilisateur est devenu expert et il veut vivre des exp\\u00e9riences !\\n\\nTactile, VR, web, r\\u00e9seaux sociaux et smart data sont les nouveaux \\u00ab dada \\u00bb des \\u00ab daddy cool \\u00bb de la communication. Alors le passage au num\\u00e9rique OUI, mais \\u00e0 quelles conditions ?&quot;]\" data-sheets-userformat=\"[null,null,13057,[null,0],null,null,null,null,null,null,null,4,0,null,null,&quot;Arial&quot;,10]\">Il est bien loin maintenant le temps ou l\u2019\u00e9cran de veille avec des petits poissons sur une table tactile suffisait \u00e0 cr\u00e9er l\u2019effet \u00ab wahou \u00bb sur son showroom. L\u2019utilisateur est devenu expert et il veut vivre des exp\u00e9riences !<\/span><\/p>\n<p>Tactile, VR, web, r\u00e9seaux sociaux et smart data sont les nouveaux \u00ab dada \u00bb des \u00ab daddy cool \u00bb de la communication. Alors le passage au num\u00e9rique OUI, mais \u00e0 quelles conditions ?<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesNicolas CloarecLib\u00e9oDesignAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireIl est bien loin maintenant le temps ou l\u2019\u00e9cran de veille avec des petits poissons sur une table tactile suffisait \u00e0 cr\u00e9er l\u2019effet \u00ab wahou \u00bb sur son showroom. L\u2019utilisateur est devenu expert et il veut vivre des exp\u00e9riences ! Tactile, VR, web, r\u00e9seaux sociaux et [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["24"],"_conferencer_time_slot":["284"],"_conferencer_track":["35"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:4:\"2034\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1458078683:6"],"_edit_last":["6"],"description":["Il est bien loin maintenant le temps ou l\u2019\u00e9cran de veille avec des petits poissons sur une table tactile suffisait \u00e0 cr\u00e9er l\u2019effet \u00ab wahou \u00bb sur son showroom. L\u2019utilisateur est devenu expert et il veut vivre des exp\u00e9riences !\r\n\r\nTactile, VR, web, r\u00e9seaux sociaux et smart data sont les nouveaux \u00ab dada \u00bb des \u00ab daddy cool \u00bb de la communication. Alors le passage au num\u00e9rique OUI, mais \u00e0 quelles conditions ?"],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2032"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2032"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2032\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2032"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/2032\/meta"}]}},{"id":1983,"date":"2016-03-14T15:45:18","date_gmt":"2016-03-14T14:45:18","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1983"},"modified":"2016-03-14T15:45:18","modified_gmt":"2016-03-14T14:45:18","slug":"le-manque-dagilite-nous-fait-manquer-le-virage-numerique-comment-sen-sortir","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/le-manque-dagilite-nous-fait-manquer-le-virage-numerique-comment-sen-sortir\/","title":{"rendered":"Le manque d&#8217;agilit\u00e9 nous fait manquer le virage num\u00e9rique : comment s&#8217;en sortir?"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Nicolas Roberge \/ Audrey Marcotte<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/ixmedia\/'><span itemprop='name'>iXm\u00e9dia<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/affaires-et-entrepreneuriat\/'>Entrepreneuriat<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p><span data-sheets-value=\"[null,2,&quot;Pourquoi les grandes entreprises et les organismes publics ont tant de difficult\\u00e9 \\u00e0 prendre le virage num\\u00e9rique et \\u00e0 offrir des services en ligne de qualit\\u00e9? Le manque d\\u2019agilit\\u00e9 des d\\u00e9partements informatiques et de leurs syst\\u00e8mes patrimoniaux mettent en p\\u00e9ril le virage num\\u00e9rique de ces organisations. La multiplication des contraintes et de mauvaises approches ralentissent la transition aux affaires \\u00e9lectroniques et nuisent ultimement \\u00e0 l\\u2019exp\\u00e9rience des client\\u00e8les num\\u00e9riques. Voyez quelles sont les cons\\u00e9quences, les bons et les mauvais coups, et surtout, quelles sont les solutions pragmatiques pour se sortir de cette impasse.&quot;]\" data-sheets-userformat=\"[null,null,13057,[null,0],null,null,null,null,null,null,null,4,0,null,null,&quot;Arial&quot;,10]\">Pourquoi les grandes entreprises et les organismes publics ont tant de difficult\u00e9 \u00e0 prendre le virage num\u00e9rique et \u00e0 offrir des services en ligne de qualit\u00e9? Le manque d\u2019agilit\u00e9 des d\u00e9partements informatiques et de leurs syst\u00e8mes patrimoniaux mettent en p\u00e9ril le virage num\u00e9rique de ces organisations. La multiplication des contraintes et de mauvaises approches ralentissent la transition aux affaires \u00e9lectroniques et nuisent ultimement \u00e0 l\u2019exp\u00e9rience des client\u00e8les num\u00e9riques. Voyez quelles sont les cons\u00e9quences, les bons et les mauvais coups, et surtout, quelles sont les solutions pragmatiques pour se sortir de cette impasse.<\/span><\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesNicolas Roberge \/ Audrey MarcotteiXm\u00e9diaEntrepreneuriatAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horairePourquoi les grandes entreprises et les organismes publics ont tant de difficult\u00e9 \u00e0 prendre le virage num\u00e9rique et \u00e0 offrir des services en ligne de qualit\u00e9? Le manque d\u2019agilit\u00e9 des d\u00e9partements informatiques et de leurs syst\u00e8mes patrimoniaux mettent en p\u00e9ril le virage num\u00e9rique [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["28"],"_conferencer_time_slot":["441"],"_conferencer_track":["37"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:4:\"1894\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1457966746:6"],"_edit_last":["6"],"description":["Pourquoi les grandes entreprises et les organismes publics ont tant de difficult\u00e9 \u00e0 prendre le virage num\u00e9rique et \u00e0 offrir des services en ligne de qualit\u00e9? Le manque d\u2019agilit\u00e9 des d\u00e9partements informatiques et de leurs syst\u00e8mes patrimoniaux mettent en p\u00e9ril le virage num\u00e9rique de ces organisations. La multiplication des contraintes et de mauvaises approches ralentissent la transition aux affaires \u00e9lectroniques et nuisent ultimement \u00e0 l\u2019exp\u00e9rience des client\u00e8les num\u00e9riques. Voyez quelles sont les cons\u00e9quences, les bons et les mauvais coups, et surtout, quelles sont les solutions pragmatiques pour se sortir de cette impasse."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1983"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1983"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1983\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1983"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1983\/meta"}]}},{"id":1944,"date":"2016-03-13T19:34:44","date_gmt":"2016-03-13T18:34:44","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1944"},"modified":"2016-03-16T16:20:05","modified_gmt":"2016-03-16T15:20:05","slug":"le-web-se-dote-de-la-3ieme-dimension-realite-virtuelle-les-objets-connectes","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/le-web-se-dote-de-la-3ieme-dimension-realite-virtuelle-les-objets-connectes\/","title":{"rendered":"Le Web se dote de la 3i\u00e8me dimension \u2013 R\u00e9alit\u00e9 virtuelle, les objets connect\u00e9s"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Sophie Levionnois<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/quebec-numerique\/'><span itemprop='name'>Qu\u00e9bec Num\u00e9rique<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/delegation\/'>D\u00e9l\u00e9gation<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>Pour que le Web devienne un miroir informatif de notre monde et un outil de communication complet, il lui manquait la 3<sup>i\u00e8me<\/sup>dimension. Si les principes techniques de la R\u00e9alit\u00e9 Virtuelle ne sont pas nouveaux, les r\u00e9centes avanc\u00e9es en mati\u00e8re de dispositifs immersifs la rende \u00e0 pr\u00e9sent accessible \u00e0 tous et pr\u00eate \u00e0 envahir litt\u00e9ralement le web.<\/p>\n<p>Cette conf\u00e9rence est \u00e0 la fois un \u00e9tat des lieux mais aussi une approche prospective de l\u2019avenir tr\u00e8s proche de la toile et de ses nouveaux usages.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesSophie LevionnoisQu\u00e9bec Num\u00e9riqueD\u00e9l\u00e9gationAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horairePour que le Web devienne un miroir informatif de notre monde et un outil de communication complet, il lui manquait la 3i\u00e8medimension. Si les principes techniques de la R\u00e9alit\u00e9 Virtuelle ne sont pas nouveaux, les r\u00e9centes avanc\u00e9es en mati\u00e8re de dispositifs immersifs la rende \u00e0 [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["22"],"_conferencer_time_slot":["439"],"_conferencer_track":["2069"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:4:\"1953\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1459432592:7"],"_edit_last":["9"],"description":["Pour que le Web devienne un miroir informatif de notre monde et un outil de communication complet, il lui manquait la 3i\u00e8me dimension. Si les principes techniques de la R\u00e9alit\u00e9 Virtuelle ne sont pas nouveaux, les r\u00e9centes avanc\u00e9es en mati\u00e8re de dispositifs immersifs la rende \u00e0 pr\u00e9sent accessible \u00e0 tous et pr\u00eate \u00e0 envahir litt\u00e9ralement le web.\r\n\r\nCette conf\u00e9rence est \u00e0 la fois un \u00e9tat des lieux mais aussi une approche prospective de l\u2019avenir tr\u00e8s proche de la toile et de ses nouveaux usages."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1944"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1944"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1944\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1944"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1944\/meta"}]}},{"id":1951,"date":"2016-03-13T19:21:13","date_gmt":"2016-03-13T18:21:13","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1951"},"modified":"2016-03-16T16:18:32","modified_gmt":"2016-03-16T15:18:32","slug":"les-interfaces-naturelles-au-service-des-experiences-digitales","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/les-interfaces-naturelles-au-service-des-experiences-digitales\/","title":{"rendered":"Les interfaces naturelles au service des exp\u00e9riences digitales"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Fabrice Barbin<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/quebec-numerique\/'><span itemprop='name'>Qu\u00e9bec Num\u00e9rique<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/delegation\/'>D\u00e9l\u00e9gation<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>Mises en \u0153uvre aussi bien en pr\u00e9sentiel qu\u2019en ligne, les interfaces naturelles ou NUI d\u00e9signent les outils et moyens qui permettent d\u2019offrir aux utilisateurs des exp\u00e9riences optimis\u00e9es et adapt\u00e9es \u00e0 leur contexte d\u2019usage. A la crois\u00e9e entre Internet des objets, m\u00e9dias interactifs ou encore intelligence artificielle, nous vous proposons de d\u00e9couvrir un panorama d\u2019exp\u00e9riences \u00e9mergentes.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesFabrice BarbinQu\u00e9bec Num\u00e9riqueD\u00e9l\u00e9gationAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireMises en \u0153uvre aussi bien en pr\u00e9sentiel qu\u2019en ligne, les interfaces naturelles ou NUI d\u00e9signent les outils et moyens qui permettent d\u2019offrir aux utilisateurs des exp\u00e9riences optimis\u00e9es et adapt\u00e9es \u00e0 leur contexte d\u2019usage. A la crois\u00e9e entre Internet des objets, m\u00e9dias interactifs ou encore intelligence [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["22"],"_conferencer_time_slot":["307"],"_conferencer_track":["2069"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:4:\"1946\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1459432545:7"],"_edit_last":["9"],"description":["Mises en \u0153uvre aussi bien en pr\u00e9sentiel qu\u2019en ligne, les interfaces naturelles ou NUI d\u00e9signent les outils et moyens qui permettent d\u2019offrir aux utilisateurs des exp\u00e9riences optimis\u00e9es et adapt\u00e9es \u00e0 leur contexte d\u2019usage. A la crois\u00e9e entre Internet des objets, m\u00e9dias interactifs ou encore intelligence artificielle, nous vous proposons de d\u00e9couvrir un panorama d\u2019exp\u00e9riences \u00e9mergentes."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1951"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1951"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1951\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1951"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1951\/meta"}]}},{"id":1935,"date":"2016-03-13T19:04:43","date_gmt":"2016-03-13T18:04:43","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1935"},"modified":"2016-03-16T16:14:02","modified_gmt":"2016-03-16T15:14:02","slug":"le-neuromarketing-applique-au-web","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/le-neuromarketing-applique-au-web\/","title":{"rendered":"Le Neuromarketing appliqu\u00e9 au web"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Shirley Jagle<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/quebec-numerique\/'><span itemprop='name'>Qu\u00e9bec Num\u00e9rique<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/delegation\/'>D\u00e9l\u00e9gation<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>Sur internet, nous sommes noy\u00e9s sous les notifications, messages et publicit\u00e9s; comment une marque peut-elle encore parvenir \u00e0 d\u00e9livrer correctement un message \u00e0 son coeur de cible et sortir de la masse ? Les \u00e9motions sont la porte d&#8217;entr\u00e9e vers l&#8217;attention, mais comment toucher par \u00e9crans interpos\u00e9s ? Le neuromarketing apporte au web une dimension \u00e9motionnelle, am\u00e9liorant encore l&#8217;exp\u00e9rience de l&#8217;internaute et le rend ainsi plus proche que jamais de devenir votre client. Nous passerons en revue les principales techniques du Neuromarketing \u00e0 travers des exemples digitaux concrets .<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesShirley JagleQu\u00e9bec Num\u00e9riqueD\u00e9l\u00e9gationAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireSur internet, nous sommes noy\u00e9s sous les notifications, messages et publicit\u00e9s; comment une marque peut-elle encore parvenir \u00e0 d\u00e9livrer correctement un message \u00e0 son coeur de cible et sortir de la masse ? Les \u00e9motions sont la porte d&#8217;entr\u00e9e vers l&#8217;attention, mais comment toucher par [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["22"],"_conferencer_time_slot":["282"],"_conferencer_track":["2069"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:4:\"1933\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1459432527:7"],"_edit_last":["9"],"description":["Sur internet, nous sommes noy\u00e9s sous les notifications, messages et publicit\u00e9s; comment une marque peut-elle encore parvenir \u00e0 d\u00e9livrer correctement un message \u00e0 son coeur de cible et sortir de la masse ? Les \u00e9motions sont la porte d'entr\u00e9e vers l'attention, mais comment toucher par \u00e9crans interpos\u00e9s ? Le neuromarketing apporte au web une dimension \u00e9motionnelle, am\u00e9liorant encore l'exp\u00e9rience de l'internaute et le rend ainsi plus proche que jamais de devenir votre client. Nous passerons en revue les principales techniques du Neuromarketing \u00e0 travers des exemples digitaux concrets ."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1935"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1935"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1935\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1935"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1935\/meta"}]}},{"id":1909,"date":"2016-03-10T04:38:29","date_gmt":"2016-03-10T03:38:29","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1909"},"modified":"2016-03-10T04:38:29","modified_gmt":"2016-03-10T03:38:29","slug":"des-idees-aux-prototypes-comment-favoriser-une-culture-de-linnovation-en-entreprise","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/des-idees-aux-prototypes-comment-favoriser-une-culture-de-linnovation-en-entreprise\/","title":{"rendered":"Des id\u00e9es aux prototypes: comment favoriser une culture de l&#8217;innovation en entreprise?"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Xavier Kronstr\u00f6m Richard<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/ixmedia\/'><span itemprop='name'>iXm\u00e9dia<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/affaires-et-entrepreneuriat\/'>Entrepreneuriat<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p><span data-sheets-value=\"[null,2,&quot;Cette conf\\u00e9rence expose les d\\u00e9fis inh\\u00e9rents \\u00e0 la mise en place de l'Acc\\u00e9l\\u00e9rateur d'id\\u00e9es de Radio-Canada, un processus de prototypage qui a pour objectif de r\\u00e9aliser des projets novateurs tant num\\u00e9riques que technologiques ainsi que d'explorer de nouveaux mod\\u00e8les d'affaires. Les employ\\u00e9s soumettent leurs id\\u00e9es sur une plateforme d\\u2019id\\u00e9ation, ensuite les auteurs des id\\u00e9es retenues sont lib\\u00e9r\\u00e9s de leurs fonctions afin de mettre au point un prototype. Les projets les plus prometteurs deviendront projets \\u00e0 part enti\\u00e8re de Radio-Canada.&quot;]\" data-sheets-userformat=\"[null,null,13057,[null,0],null,null,null,null,null,null,null,4,0,null,null,&quot;Arial&quot;,10]\">Cette conf\u00e9rence expose les d\u00e9fis inh\u00e9rents \u00e0 la mise en place de l&#8217;Acc\u00e9l\u00e9rateur d&#8217;id\u00e9es de Radio-Canada, un processus de prototypage qui a pour objectif de r\u00e9aliser des projets novateurs tant num\u00e9riques que technologiques ainsi que d&#8217;explorer de nouveaux mod\u00e8les d&#8217;affaires. Les employ\u00e9s soumettent leurs id\u00e9es sur une plateforme d\u2019id\u00e9ation, ensuite les auteurs des id\u00e9es retenues sont lib\u00e9r\u00e9s de leurs fonctions afin de mettre au point un prototype. Les projets les plus prometteurs deviendront projets \u00e0 part enti\u00e8re de Radio-Canada.<\/span><\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesXavier Kronstr\u00f6m RichardiXm\u00e9diaEntrepreneuriatAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireCette conf\u00e9rence expose les d\u00e9fis inh\u00e9rents \u00e0 la mise en place de l&#8217;Acc\u00e9l\u00e9rateur d&#8217;id\u00e9es de Radio-Canada, un processus de prototypage qui a pour objectif de r\u00e9aliser des projets novateurs tant num\u00e9riques que technologiques ainsi que d&#8217;explorer de nouveaux mod\u00e8les d&#8217;affaires. Les employ\u00e9s soumettent leurs id\u00e9es [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["28"],"_conferencer_time_slot":["284"],"_conferencer_track":["37"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:4:\"1888\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1457580970:6"],"_edit_last":["6"],"description":["Cette conf\u00e9rence expose les d\u00e9fis inh\u00e9rents \u00e0 la mise en place de l'Acc\u00e9l\u00e9rateur d'id\u00e9es de Radio-Canada, un processus de prototypage qui a pour objectif de r\u00e9aliser des projets novateurs tant num\u00e9riques que technologiques ainsi que d'explorer de nouveaux mod\u00e8les d'affaires. Les employ\u00e9s soumettent leurs id\u00e9es sur une plateforme d\u2019id\u00e9ation, ensuite les auteurs des id\u00e9es retenues sont lib\u00e9r\u00e9s de leurs fonctions afin de mettre au point un prototype. Les projets les plus prometteurs deviendront projets \u00e0 part enti\u00e8re de Radio-Canada."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1909"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1909"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1909\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1909"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1909\/meta"}]}},{"id":1907,"date":"2016-03-10T04:33:43","date_gmt":"2016-03-10T03:33:43","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1907"},"modified":"2016-03-10T04:33:43","modified_gmt":"2016-03-10T03:33:43","slug":"la-realite-virtuelle-un-nouveau-canal-bien-reel","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/la-realite-virtuelle-un-nouveau-canal-bien-reel\/","title":{"rendered":"La r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, un nouveau canal bien r\u00e9el!"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Fran\u00e7ois L\u00e9gar\u00e9<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/o2-web\/'><span itemprop='name'>O2 Web<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/communication-et-marketing\/'>Communication et marketing<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p><span data-sheets-value=\"[null,2,&quot;La r\\u00e9alit\\u00e9 virtuelle est maintenant \\u00e0 nos portes! Cette pr\\u00e9sentation explorera pourquoi et comment la r\\u00e9alit\\u00e9 virtuelle affectera les diff\\u00e9rents secteurs de l\\u2019industrie. Comment votre entreprise exploitera ce nouveau canal? Quelles sont les perspectives d\\u2019affaires? Quelles sont les possibilit\\u00e9s? O\\u00f9 d\\u00e9buter? Cette pr\\u00e9sentation devrait vous donner des r\\u00e9ponses bien r\\u00e9elles pour bien attaquer le virtuel.&quot;]\" data-sheets-userformat=\"[null,null,13057,[null,0],null,null,null,null,null,null,null,4,0,null,null,&quot;Arial&quot;,10]\">La r\u00e9alit\u00e9 virtuelle est maintenant \u00e0 nos portes! Cette pr\u00e9sentation explorera pourquoi et comment la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle affectera les diff\u00e9rents secteurs de l\u2019industrie. Comment votre entreprise exploitera ce nouveau canal? Quelles sont les perspectives d\u2019affaires? Quelles sont les possibilit\u00e9s? O\u00f9 d\u00e9buter? Cette pr\u00e9sentation devrait vous donner des r\u00e9ponses bien r\u00e9elles pour bien attaquer le virtuel.<\/span><\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesFran\u00e7ois L\u00e9gar\u00e9O2 WebCommunication et marketingAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireLa r\u00e9alit\u00e9 virtuelle est maintenant \u00e0 nos portes! Cette pr\u00e9sentation explorera pourquoi et comment la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle affectera les diff\u00e9rents secteurs de l\u2019industrie. Comment votre entreprise exploitera ce nouveau canal? Quelles sont les perspectives d\u2019affaires? Quelles sont les possibilit\u00e9s? O\u00f9 d\u00e9buter? Cette pr\u00e9sentation [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["547"],"_conferencer_time_slot":["307"],"_conferencer_track":["39"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:4:\"1881\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1457580682:6"],"_edit_last":["6"],"description":["La r\u00e9alit\u00e9 virtuelle est maintenant \u00e0 nos portes! Cette pr\u00e9sentation explorera pourquoi et comment la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle affectera les diff\u00e9rents secteurs de l\u2019industrie. Comment votre entreprise exploitera ce nouveau canal? Quelles sont les perspectives d\u2019affaires? Quelles sont les possibilit\u00e9s? O\u00f9 d\u00e9buter? Cette pr\u00e9sentation devrait vous donner des r\u00e9ponses bien r\u00e9elles pour bien attaquer le virtuel."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1907"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1907"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1907\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1907"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1907\/meta"}]}},{"id":1905,"date":"2016-03-10T04:31:16","date_gmt":"2016-03-10T03:31:16","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1905"},"modified":"2016-03-16T16:19:33","modified_gmt":"2016-03-16T15:19:33","slug":"approche-mobile-first-pourquoi-privilegier-le-support-mobile-15-bonnes-pratiques-pour-une-strategie-mobile-efficace","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/approche-mobile-first-pourquoi-privilegier-le-support-mobile-15-bonnes-pratiques-pour-une-strategie-mobile-efficace\/","title":{"rendered":"Approche mobile first : pourquoi privil\u00e9gier le support mobile ?  15 bonnes pratiques pour une strat\u00e9gie mobile efficace."},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Ana\u00efs Vivion<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/quebec-numerique\/'><span itemprop='name'>Qu\u00e9bec Num\u00e9rique<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/delegation\/'>D\u00e9l\u00e9gation<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p><span data-sheets-value=\"[null,2,&quot;30 millions, c'est le nombre de mobinautes que nous pouvons compter aujourd'hui en France.\\nCombien de fois par jour et dans quels contextes utilisez-vous votre smartphone ? Au restaurant, dans les magasins, en voiture, etc. ? Ce nouveau support est partout dans les poches des g\\u00e9n\\u00e9rations jeunes comme anciennes ! \\nPas toujours facile de prendre le train en marche mais il est encore temps de s'y mettre pas de panique ! \\nEn 15 points pratiques, nous vous invitons \\u00e0 comprendre pourquoi privil\\u00e9gier ce support quand on est un \\u00e9diteur, un annonceur ou une entreprise BtoB.\\n&quot;]\" data-sheets-userformat=\"[null,null,515,[null,0],[null,2,65280],null,null,null,null,null,null,null,0]\">30 millions, c&#8217;est le nombre de mobinautes que nous pouvons compter aujourd&#8217;hui en France.<br \/>\nCombien de fois par jour et dans quels contextes utilisez-vous votre smartphone ? Au restaurant, dans les magasins, en voiture, etc. ? Ce nouveau support est partout dans les poches des g\u00e9n\u00e9rations jeunes comme anciennes !<br \/>\nPas toujours facile de prendre le train en marche mais il est encore temps de s&#8217;y mettre pas de panique !<br \/>\nEn 15 points pratiques, nous vous invitons \u00e0 comprendre pourquoi privil\u00e9gier ce support quand on est un \u00e9diteur, un annonceur ou une entreprise BtoB.<br \/>\n<\/span><\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesAna\u00efs VivionQu\u00e9bec Num\u00e9riqueD\u00e9l\u00e9gationAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire30 millions, c&#8217;est le nombre de mobinautes que nous pouvons compter aujourd&#8217;hui en France. Combien de fois par jour et dans quels contextes utilisez-vous votre smartphone ? Au restaurant, dans les magasins, en voiture, etc. ? Ce nouveau support est partout dans les poches des [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["22"],"_conferencer_time_slot":["301"],"_conferencer_track":["2069"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:4:\"1880\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1459433084:7"],"_edit_last":["9"],"description":["30 millions, c'est le nombre de mobinautes que nous pouvons compter aujourd'hui en France.\r\nCombien de fois par jour et dans quels contextes utilisez-vous votre smartphone ? Au restaurant, dans les magasins, en voiture, etc. ? Ce nouveau support est partout dans les poches des g\u00e9n\u00e9rations jeunes comme anciennes ! \r\nPas toujours facile de prendre le train en marche mais il est encore temps de s'y mettre pas de panique ! \r\nEn 15 points pratiques, nous vous invitons \u00e0 comprendre pourquoi privil\u00e9gier ce support quand on est un \u00e9diteur, un annonceur ou une entreprise BtoB."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1905"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1905"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1905\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1905"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1905\/meta"}]}},{"id":1903,"date":"2016-03-10T04:27:46","date_gmt":"2016-03-10T03:27:46","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1903"},"modified":"2016-03-10T04:27:46","modified_gmt":"2016-03-10T03:27:46","slug":"optimisation-dune-machine-virtuelle-java-les-ingredients-pour-une-recette-gagnante","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/optimisation-dune-machine-virtuelle-java-les-ingredients-pour-une-recette-gagnante\/","title":{"rendered":"Optimisation d\u2019une machine virtuelle Java \u2013 Les ingr\u00e9dients pour une recette gagnante"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Bruno Savard<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/savoir-faire-linux\/'><span itemprop='name'>Savoir-faire Linux<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/developpement\/'>D\u00e9veloppement<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p><span data-sheets-value=\"[null,2,&quot;Dans un monde o\\u00f9 nous sommes \\u00e0 seulement un clic du comp\\u00e9titeur, les entreprises se doivent d\\u2019offrir un service des plus rapides \\u00e0 ses utilisateurs et ce, \\u00e0 tout moment.  La configuration et l\\u2019optimisation d\\u2019une application Java est cruciale pour offrir un service performant.  Avec une multitude d\\u2019options, il est facile de faire les mauvais choix ou de tomber dans le pi\\u00e8ge d\\u2019utiliser les valeurs par d\\u00e9faut.  Quel type de collecteur choisir? Quels param\\u00e8tres faut-il absolument d\\u00e9finir? Quels sont les indicateurs de performance? Quels types de troubles peut-on rencontrer? Quels outils peut-on utiliser pour le d\\u00e9verminage?  Java 8, qu\\u2019en est-il?   Une s\\u00e9rie de questions que nous allons revoir ensemble pour \\u00e9tablir la solution gagnante.&quot;]\" data-sheets-userformat=\"[null,null,13057,[null,0],null,null,null,null,null,null,null,4,0,null,null,&quot;Arial&quot;,10]\">Dans un monde o\u00f9 nous sommes \u00e0 seulement un clic du comp\u00e9titeur, les entreprises se doivent d\u2019offrir un service des plus rapides \u00e0 ses utilisateurs et ce, \u00e0 tout moment. La configuration et l\u2019optimisation d\u2019une application Java est cruciale pour offrir un service performant. Avec une multitude d\u2019options, il est facile de faire les mauvais choix ou de tomber dans le pi\u00e8ge d\u2019utiliser les valeurs par d\u00e9faut. Quel type de collecteur choisir? Quels param\u00e8tres faut-il absolument d\u00e9finir? Quels sont les indicateurs de performance? Quels types de troubles peut-on rencontrer? Quels outils peut-on utiliser pour le d\u00e9verminage? Java 8, qu\u2019en est-il? Une s\u00e9rie de questions que nous allons revoir ensemble pour \u00e9tablir la solution gagnante.<\/span><\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesBruno SavardSavoir-faire LinuxD\u00e9veloppementAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireDans un monde o\u00f9 nous sommes \u00e0 seulement un clic du comp\u00e9titeur, les entreprises se doivent d\u2019offrir un service des plus rapides \u00e0 ses utilisateurs et ce, \u00e0 tout moment. La configuration et l\u2019optimisation d\u2019une application Java est cruciale pour offrir un service performant. Avec [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["253"],"_conferencer_time_slot":["301"],"_conferencer_track":["33"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:4:\"1876\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1457580326:6"],"_edit_last":["6"],"description":["Dans un monde o\u00f9 nous sommes \u00e0 seulement un clic du comp\u00e9titeur, les entreprises se doivent d\u2019offrir un service des plus rapides \u00e0 ses utilisateurs et ce, \u00e0 tout moment.  La configuration et l\u2019optimisation d\u2019une application Java est cruciale pour offrir un service performant.  Avec une multitude d\u2019options, il est facile de faire les mauvais choix ou de tomber dans le pi\u00e8ge d\u2019utiliser les valeurs par d\u00e9faut.  Quel type de collecteur choisir? Quels param\u00e8tres faut-il absolument d\u00e9finir? Quels sont les indicateurs de performance? Quels types de troubles peut-on rencontrer? Quels outils peut-on utiliser pour le d\u00e9verminage?  Java 8, qu\u2019en est-il?   Une s\u00e9rie de questions que nous allons revoir ensemble pour \u00e9tablir la solution gagnante."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1903"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1903"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1903\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1903"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1903\/meta"}]}},{"id":1868,"date":"2016-03-10T00:29:08","date_gmt":"2016-03-09T23:29:08","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1868"},"modified":"2016-03-10T04:26:19","modified_gmt":"2016-03-10T03:26:19","slug":"here-be-dragons-javascript-debugging","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/here-be-dragons-javascript-debugging\/","title":{"rendered":"Here Be Dragons &#8211; JavaScript Debugging"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Rami Sayar<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/savoir-faire-linux\/'><span itemprop='name'>Savoir-faire Linux<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/developpement\/'>D\u00e9veloppement<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>Have you ever cried yourself to sleep unable to find the cause of a horrendous bug in your node app? Cry no more, your tears will be reshaped as blinding swords as we explore uncharted territories laced with mystical creatures. JavaScript debugging is an often avoided topic due to the uncertainty of how best to accomplish it and the lack of powerful introspective tools. This talk will explore new territory and showcase tools that help you debug complex and difficult issues in your node.js or frontend app. We will cover remote debugging for both the front-end and backend and libraries and tools such as node-debugger, Visual Studio Code, vorlon.js and more will be used to slay dragons. No more shall you fear building complex apps with JavaScript!<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesRami SayarSavoir-faire LinuxD\u00e9veloppementAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireHave you ever cried yourself to sleep unable to find the cause of a horrendous bug in your node app? Cry no more, your tears will be reshaped as blinding swords as we explore uncharted territories laced with mystical creatures. JavaScript debugging is an often [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["253"],"_conferencer_time_slot":["309"],"_conferencer_track":["33"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:4:\"1865\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1457580238:6"],"_edit_last":["6"],"description":["Have you ever cried yourself to sleep unable to find the cause of a horrendous bug in your node app? Cry no more, your tears will be reshaped as blinding swords as we explore uncharted territories laced with mystical creatures. JavaScript debugging is an often avoided topic due to the uncertainty of how best to accomplish it and the lack of powerful introspective tools. This talk will explore new territory and showcase tools that help you debug complex and difficult issues in your node.js or frontend app. We will cover remote debugging for both the front-end and backend and libraries and tools such as node-debugger, Visual Studio Code, vorlon.js and more will be used to slay dragons. No more shall you fear building complex apps with JavaScript!"],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1868"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1868"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1868\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1868"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1868\/meta"}]}},{"id":1801,"date":"2016-03-02T20:17:10","date_gmt":"2016-03-02T19:17:10","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1801"},"modified":"2016-03-10T00:49:54","modified_gmt":"2016-03-09T23:49:54","slug":"beyond-mobile","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/beyond-mobile\/","title":{"rendered":"Beyond Mobile"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 1 heure 30 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Robert Scoble<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/quebec-numerique\/'><span itemprop='name'>Qu\u00e9bec Num\u00e9rique<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/keynotes\/'>Keynotes<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>Why &#8220;Beyond Mobile?&#8221; Over the next decade we will look at our smartphone screens less and less as we use things like Magic Leap more\u00a0and more. Augmented Reality is coming. Virtual Reality will take entertainment minutes away. Even if you use your mobile phone&#8217;s screen\u00a0to watch a virtual reality event, it will be quite a different experience than staring down at a mobile phone in your hands.<\/p>\n<p>Plus, you will look at, and interact with your world quite differently thanks to beacons, Internet of Things, new kinds of sensors and\u00a0artificial intelligence systems to fuse data, analyze it, and present it in new ways.<\/p>\n<p>Think this is science fiction? I&#8217;ll bring you a number of companies that are bringing futuristic technologies to you today, including in airports, football stadiums, and shopping malls.<\/p>\n<p>We will talk about how cloud is everywhere in this new world and the trends that are soon to be hitting us, whether in self driving cars or augmented reality glasses, and how our businesses need to prepare now.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 1 heure 30 minutesRobert ScobleQu\u00e9bec Num\u00e9riqueKeynotesAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireWhy &#8220;Beyond Mobile?&#8221; Over the next decade we will look at our smartphone screens less and less as we use things like Magic Leap more\u00a0and more. Augmented Reality is coming. Virtual Reality will take entertainment minutes away. Even if you use your mobile [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":["on"],"_conferencer_room":["22"],"_conferencer_time_slot":["266"],"_conferencer_track":["41"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:4:\"1796\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1457567286:6"],"_edit_last":["6"],"description":["Why \"Beyond Mobile?\" Over the next decade we will look at our smartphone screens less and less as we use things like Magic Leap more and more. Augmented Reality is coming. Virtual Reality will take entertainment minutes away. Even if you use your mobile phone's screen to watch a virtual reality event, it will be quite a different experience than staring down at a mobile phone in your hands.\r\n\r\nPlus, you will look at, and interact with your world quite differently thanks to beacons, Internet of Things, new kinds of sensors and artificial intelligence systems to fuse data, analyze it, and present it in new ways.\r\n\r\nThink this is science fiction? I'll bring you a number of companies that are bringing futuristic technologies to you today, including in airports, football stadiums, and shopping malls.\r\n\r\nWe will talk about how cloud is everywhere in this new world and the trends that are soon to be hitting us, whether in self driving cars or augmented reality glasses, and how our businesses need to prepare now."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1801"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1801"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1801\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1801"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1801\/meta"}]}},{"id":1687,"date":"2016-02-23T02:54:12","date_gmt":"2016-02-23T01:54:12","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1687"},"modified":"2016-03-10T00:59:23","modified_gmt":"2016-03-09T23:59:23","slug":"interactions-beyond-the-screen","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/interactions-beyond-the-screen\/","title":{"rendered":"Interactions beyond the screen"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 1 heure 20 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Max Burton<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/quebec-numerique\/'><span itemprop='name'>Qu\u00e9bec Num\u00e9rique<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/keynotes\/'>Keynotes<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>The Digital Age is commonly understood as the dispersion of information via computers, software and the Internet. In the design profession we have witnessed huge expansion with User Experience and User Interface design, whose principal concern is the communication and usability of digital information. Now, though, as connected objects (the Internet of Things) and software service-based companies progress rapidly beyond the screen, the recognized conventions of what we know as a \u2018computer\u2019 merge interaction design with the physical world to enable, and define, the next frontier of design innovations. We are witnessing a new era in which computing is literally being redefined by being dispersed into environments (Disney\u2019s MyMagic+), embedded in everyday objects (Sonos speakers and Nest thermostats) or worn on the body (Fitbit and Nike+). I will share my thoughts on some exciting opportunities we face as the design profession advances in this uncharted frontier.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 1 heure 20 minutesMax BurtonQu\u00e9bec Num\u00e9riqueKeynotesAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireThe Digital Age is commonly understood as the dispersion of information via computers, software and the Internet. In the design profession we have witnessed huge expansion with User Experience and User Interface design, whose principal concern is the communication and usability of digital [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":["on"],"_conferencer_room":["22"],"_conferencer_time_slot":["321"],"_conferencer_track":["41"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:4:\"1685\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1457567895:6"],"_edit_last":["6"],"description":["The Digital Age is commonly understood as the dispersion of information via computers, software and the Internet. In the design profession we have witnessed huge expansion with User Experience and User Interface design, whose principal concern is the communication and usability of digital information. Now, though, as connected objects (the Internet of Things) and software service-based companies progress rapidly beyond the screen, the recognized conventions of what we know as a \u2018computer\u2019 merge interaction design with the physical world to enable, and define, the next frontier of design innovations. We are witnessing a new era in which computing is literally being redefined by being dispersed into environments (Disney\u2019s MyMagic+), embedded in everyday objects (Sonos speakers and Nest thermostats) or worn on the body (Fitbit and Nike+). I will share my thoughts on some exciting opportunities we face as the design profession advances in this uncharted frontier."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1687"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1687"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1687\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1687"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1687\/meta"}]}},{"id":1621,"date":"2016-02-18T15:09:45","date_gmt":"2016-02-18T14:09:45","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1621"},"modified":"2016-02-18T15:12:23","modified_gmt":"2016-02-18T14:12:23","slug":"valorisation-des-donnees-web-la-revanche-des-statisticiens","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/valorisation-des-donnees-web-la-revanche-des-statisticiens\/","title":{"rendered":"Valorisation des donn\u00e9es Web : la revanche des statisticiens"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Jean-Fran\u00e7ois Plante<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/o2-web\/'><span itemprop='name'>O2 Web<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/communication-et-marketing\/'>Communication et marketing<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>En suivant le d\u00e9roulement d&#8217;une journ\u00e9e d&#8217;un individu fictif, nous verrons diff\u00e9rentes situations o\u00f9 les donn\u00e9es Web qu&#8217;il g\u00e9n\u00e8re sont utilis\u00e9es, ainsi que des situations ou les donn\u00e9es Web g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par d&#8217;autres influencent le d\u00e9roulement de sa journ\u00e9e. Nous explorerons comment les entreprises peuvent am\u00e9liorer le design de leurs sites ou leur strat\u00e9gie marketing gr\u00e2ce \u00e0 de telles donn\u00e9es. L&#8217;utilisation de m\u00e9thodes statistiques est au coeur de la valorisation des donn\u00e9es et elle est devenue une discipline centrale dans le mod\u00e8le d&#8217;affaire des g\u00e9ants du Web. Sans aborder les d\u00e9tails techniques de ces m\u00e9thodes, chaque exemple s&#8217;appuiera sur des r\u00e9f\u00e9rences scientifiques.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesJean-Fran\u00e7ois PlanteO2 WebCommunication et marketingAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireEn suivant le d\u00e9roulement d&#8217;une journ\u00e9e d&#8217;un individu fictif, nous verrons diff\u00e9rentes situations o\u00f9 les donn\u00e9es Web qu&#8217;il g\u00e9n\u00e8re sont utilis\u00e9es, ainsi que des situations ou les donn\u00e9es Web g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par d&#8217;autres influencent le d\u00e9roulement de sa journ\u00e9e. Nous explorerons comment les entreprises [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["547"],"_conferencer_time_slot":["303"],"_conferencer_track":["39"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:4:\"1535\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1457483803:6"],"description":["En suivant le d\u00e9roulement d'une journ\u00e9e d'un individu fictif, nous verrons diff\u00e9rentes situations o\u00f9 les donn\u00e9es Web qu'il g\u00e9n\u00e8re sont utilis\u00e9es, ainsi que des situations ou les donn\u00e9es Web g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par d'autres influencent le d\u00e9roulement de sa journ\u00e9e. Nous explorerons comment les entreprises peuvent am\u00e9liorer le design de leurs sites ou leur strat\u00e9gie marketing gr\u00e2ce \u00e0 de telles donn\u00e9es. L'utilisation de m\u00e9thodes statistiques est au coeur de la valorisation des donn\u00e9es et elle est devenue une discipline centrale dans le mod\u00e8le d'affaire des g\u00e9ants du Web. Sans aborder les d\u00e9tails techniques de ces m\u00e9thodes, chaque exemple s'appuiera sur des r\u00e9f\u00e9rences scientifiques."],"_edit_last":["7"],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1621"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1621"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1621\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1621"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1621\/meta"}]}},{"id":1532,"date":"2016-02-10T20:39:18","date_gmt":"2016-02-10T19:39:18","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1532"},"modified":"2016-02-10T20:39:18","modified_gmt":"2016-02-10T19:39:18","slug":"gamification-et-engagement","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/gamification-et-engagement\/","title":{"rendered":"Gamification et engagement"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Thierry Boulanger<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/libeo\/'><span itemprop='name'>Lib\u00e9o<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/design\/'>Design<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>Appliquer la science de la motivation et du plaisir au design d\u2019exp\u00e9rience. En s\u2019int\u00e9ressant aux motivations humaines, aux types de personnalit\u00e9s, \u00e0 la science de la motivation et \u00e0 la th\u00e9orie du plaisir, on peut porter un regard nouveau sur l\u2019exp\u00e9rience de nos utilisateurs, principalement sur les moyens de les motiver, et d\u2019influencer leur fa\u00e7on d\u2019interagir avec un produit ou service. Cette pr\u00e9sentation traite d\u2019une approche psychologique \u00e0 la conception, fond\u00e9e sur les meilleures pratiques du Game Design (jeux vid\u00e9o).<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesThierry BoulangerLib\u00e9oDesignAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireAppliquer la science de la motivation et du plaisir au design d\u2019exp\u00e9rience. En s\u2019int\u00e9ressant aux motivations humaines, aux types de personnalit\u00e9s, \u00e0 la science de la motivation et \u00e0 la th\u00e9orie du plaisir, on peut porter un regard nouveau sur l\u2019exp\u00e9rience de nos utilisateurs, principalement sur [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["24"],"_conferencer_time_slot":["441"],"_conferencer_track":["35"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:4:\"1527\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1455133215:7"],"_edit_last":["7"],"description":["Appliquer la science de la motivation et du plaisir au design d\u2019exp\u00e9rience. En s\u2019int\u00e9ressant aux motivations humaines, aux types de personnalit\u00e9s, \u00e0 la science de la motivation et \u00e0 la th\u00e9orie du plaisir, on peut porter un regard nouveau sur l\u2019exp\u00e9rience de nos utilisateurs, principalement sur les moyens de les motiver, et d\u2019influencer leur fa\u00e7on d\u2019interagir avec un produit ou service. Cette pr\u00e9sentation traite d\u2019une approche psychologique \u00e0 la conception, fond\u00e9e sur les meilleures pratiques du Game Design (jeux vid\u00e9o)."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1532"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1532"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1532\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1532"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1532\/meta"}]}},{"id":1525,"date":"2016-02-10T20:32:54","date_gmt":"2016-02-10T19:32:54","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1525"},"modified":"2016-02-10T20:32:54","modified_gmt":"2016-02-10T19:32:54","slug":"faites-fructifier-vos-donnees-a-lere-du-commerce-omnicanal","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/faites-fructifier-vos-donnees-a-lere-du-commerce-omnicanal\/","title":{"rendered":"Faites fructifier vos donn\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e8re du commerce omnicanal"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Raff Paquin<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/ixmedia\/'><span itemprop='name'>iXm\u00e9dia<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/affaires-et-entrepreneuriat\/'>Entrepreneuriat<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>Les d\u00e9taillants ont aujourd\u2019hui acc\u00e8s \u00e0 un nombre astronomique de donn\u00e9es. Les marques orient\u00e9es donn\u00e9es d\u00e9montrent chaque jour que le commerce omnicanal rel\u00e8ve davantage de la science que de l\u2019art. La bonne nouvelle, c\u2019est qu\u2019en faisant preuve d\u2019ing\u00e9niosit\u00e9 et d\u2019efficacit\u00e9, les petites entreprises ont d\u00e9sormais la capacit\u00e9 de g\u00e9n\u00e9rer autant de succ\u00e8s que les grandes marques internationales. Raff Paquin, de Lightspeed, partagera ses connaissances par rapport \u00e0 l\u2019exploitation des donn\u00e9es dans un contexte de commerce omnicanal et discutera d\u2019exemples concrets qui aideront les marchands, mais aussi leurs agences et les sp\u00e9cialistes e-commerce \u00e0 profiter des nouvelles opportunit\u00e9s.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesRaff PaquiniXm\u00e9diaEntrepreneuriatAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireLes d\u00e9taillants ont aujourd\u2019hui acc\u00e8s \u00e0 un nombre astronomique de donn\u00e9es. Les marques orient\u00e9es donn\u00e9es d\u00e9montrent chaque jour que le commerce omnicanal rel\u00e8ve davantage de la science que de l\u2019art. La bonne nouvelle, c\u2019est qu\u2019en faisant preuve d\u2019ing\u00e9niosit\u00e9 et d\u2019efficacit\u00e9, les petites entreprises ont d\u00e9sormais la [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["28"],"_conferencer_time_slot":["303"],"_conferencer_track":["37"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"509\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1455132727:7"],"_edit_last":["7"],"description":["Les d\u00e9taillants ont aujourd\u2019hui acc\u00e8s \u00e0 un nombre astronomique de donn\u00e9es. Les marques orient\u00e9es donn\u00e9es d\u00e9montrent chaque jour que le commerce omnicanal rel\u00e8ve davantage de la science que de l\u2019art. La bonne nouvelle, c\u2019est qu\u2019en faisant preuve d\u2019ing\u00e9niosit\u00e9 et d\u2019efficacit\u00e9, les petites entreprises ont d\u00e9sormais la capacit\u00e9 de g\u00e9n\u00e9rer autant de succ\u00e8s que les grandes marques internationales. Raff Paquin, de Lightspeed, partagera ses connaissances par rapport \u00e0 l\u2019exploitation des donn\u00e9es dans un contexte de commerce omnicanal et discutera d\u2019exemples concrets qui aideront les marchands, mais aussi leurs agences et les sp\u00e9cialistes e-commerce \u00e0 profiter des nouvelles opportunit\u00e9s."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1525"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1525"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1525\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1525"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1525\/meta"}]}},{"id":1522,"date":"2016-02-10T20:26:46","date_gmt":"2016-02-10T19:26:46","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1522"},"modified":"2016-03-25T14:09:20","modified_gmt":"2016-03-25T13:09:20","slug":"6-tactiques-marketing-creatives-qui-grandiront-votre-marque-en-2016","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/6-tactiques-marketing-creatives-qui-grandiront-votre-marque-en-2016\/","title":{"rendered":"6 tactiques marketing cr\u00e9atives qui grandiront votre marque en 2016"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Jules Marcoux<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/o2-web\/'><span itemprop='name'>O2 Web<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/communication-et-marketing\/'>Communication et marketing<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>Dans cette conf\u00e9rence, Jules Marcoux vous pr\u00e9sente 6 tactiques marketing cr\u00e9atives afin d\u2019atteindre vos objectifs en 2016. C\u2019est un rendez-vous \u00e0 ne pas manquer!<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesJules MarcouxO2 WebCommunication et marketingAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireDans cette conf\u00e9rence, Jules Marcoux vous pr\u00e9sente 6 tactiques marketing cr\u00e9atives afin d\u2019atteindre vos objectifs en 2016. C\u2019est un rendez-vous \u00e0 ne pas manquer!<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["547"],"_conferencer_time_slot":["305"],"_conferencer_track":["39"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:4:\"1387\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1459256480:6"],"_edit_last":["6"],"description":["Dans cette conf\u00e9rence, Jules Marcoux vous pr\u00e9sente 6 tactiques marketing cr\u00e9atives afin d\u2019atteindre vos objectifs en 2016. C\u2019est un rendez-vous \u00e0 ne pas manquer!"],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1522"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1522"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1522\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1522"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1522\/meta"}]}},{"id":1519,"date":"2016-02-10T20:15:24","date_gmt":"2016-02-10T19:15:24","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1519"},"modified":"2016-02-10T20:15:24","modified_gmt":"2016-02-10T19:15:24","slug":"la-securite-des-applications-web-en-2016","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/la-securite-des-applications-web-en-2016\/","title":{"rendered":"La se\u0301curite\u0301 des applications Web en 2016"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">David Caissy<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/savoir-faire-linux\/'><span itemprop='name'>Savoir-faire Linux<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/developpement\/'>D\u00e9veloppement<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>Les vulne\u0301rabilite\u0301s relie\u0301es aux applications Web ont e\u0301te\u0301 un facteur important dans la plupart des cyberattaques dans le monde en 2015. Malgre\u0301 cela, l\u2019industrie tarde a\u0300 re\u0301aliser ou\u0300 se trouve le vrai proble\u0300me : les entreprises investissent massivement dans la protection de leurs re\u0301seaux sans savoir que les applications Web ne sont que partiellement prote\u0301ge\u0301es par ces mesures. C&#8217;est pourquoi 15.1% des applications Web en 2015 posse\u0301daient au moins une vulne\u0301rabilite\u0301 de niveau \u00abe\u0301leve\u0301\u00bb ou \u00abcritique\u00bb&#8230; Mais la bonne nouvelle est que si certains principes de se\u0301curite\u0301 sont applique\u0301s de\u0300s le de\u0301but du de\u0301veloppement des applications et si les bonnes mesures d\u2019atte\u0301nuation sont mises en place lors de leur de\u0301ploiement, il est possible d\u2019obtenir un tre\u0300s haut niveau de se\u0301curite\u0301 a\u0300 faible cou\u0302t. Alors quelles strate\u0301gies devrions-nous adopter pour nous pre\u0301munir de ces cyberattaques? Quelles ont e\u0301te\u0301 les principales vulne\u0301rabilite\u0301s recense\u0301es en 2015? Quels sont les exemples a\u0300 suivre dans l\u2019industrie et plus important encore, quels sont les pie\u0300ges a\u0300 e\u0301viter?<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesDavid CaissySavoir-faire LinuxD\u00e9veloppementAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireLes vulne\u0301rabilite\u0301s relie\u0301es aux applications Web ont e\u0301te\u0301 un facteur important dans la plupart des cyberattaques dans le monde en 2015. Malgre\u0301 cela, l\u2019industrie tarde a\u0300 re\u0301aliser ou\u0300 se trouve le vrai proble\u0300me : les entreprises investissent massivement dans la protection de leurs re\u0301seaux sans [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["253"],"_conferencer_time_slot":["303"],"_conferencer_track":["33"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:4:\"1382\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1455131624:7"],"description":["Les vulne\u0301rabilite\u0301s relie\u0301es aux applications Web ont e\u0301te\u0301 un facteur important dans la plupart des cyberattaques dans le monde en 2015. Malgre\u0301 cela, l\u2019industrie tarde a\u0300 re\u0301aliser ou\u0300 se trouve le vrai proble\u0300me : les entreprises investissent massivement dans la protection de leurs re\u0301seaux sans savoir que les applications Web ne sont que partiellement prote\u0301ge\u0301es par ces mesures. C'est pourquoi 15.1% des applications Web en 2015 posse\u0301daient au moins une vulne\u0301rabilite\u0301 de niveau \u00abe\u0301leve\u0301\u00bb ou \u00abcritique\u00bb...\r\n\r\nMais la bonne nouvelle est que si certains principes de se\u0301curite\u0301 sont applique\u0301s de\u0300s le de\u0301but du de\u0301veloppement des applications et si les bonnes mesures d\u2019atte\u0301nuation sont mises en place lors de leur de\u0301ploiement, il est possible d\u2019obtenir un tre\u0300s haut niveau de se\u0301curite\u0301 a\u0300 faible cou\u0302t.\r\n\r\nAlors quelles strate\u0301gies devrions-nous adopter pour nous pre\u0301munir de ces cyberattaques? Quelles ont e\u0301te\u0301 les principales vulne\u0301rabilite\u0301s recense\u0301es en 2015? Quels sont les exemples a\u0300 suivre dans l\u2019industrie et plus important encore, quels sont les pie\u0300ges a\u0300 e\u0301viter?"],"_edit_last":["7"],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1519"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1519"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1519\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1519"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1519\/meta"}]}},{"id":1507,"date":"2016-02-09T22:32:25","date_gmt":"2016-02-09T21:32:25","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1507"},"modified":"2016-02-09T22:32:25","modified_gmt":"2016-02-09T21:32:25","slug":"leadership-performance-et-bonheur-via-la-planification-des-erreurs","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/leadership-performance-et-bonheur-via-la-planification-des-erreurs\/","title":{"rendered":"Leadership \u2013 Performance et bonheur via la planification des erreurs"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Phillipe Cantin<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/ixmedia\/'><span itemprop='name'>iXm\u00e9dia<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/affaires-et-entrepreneuriat\/'>Entrepreneuriat<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>On est bombard\u00e9 par des informations de base comme \u00abla diff\u00e9rence entre gestion et leadership\u00bb, mais au-del\u00e0 des principes, quels trucs concrets sont appliqu\u00e9s par les leaders qui livrent des projets, mais aussi des \u00e9quipes heureuses? Au cours de ses projets, Phillipe prend continuellement en note les \u00e9l\u00e9ments influen\u00e7ant le moral et la performance de ses \u00e9quipes. \u00a0Au fil du temps, tous ces apprentissages se sont condens\u00e9s en une courte liste de \u00abr\u00e8gles du pouce\u00bb qui ne cesse d&#8217;\u00e9voluer et de se raffiner. Suite \u00e0 plusieurs conf\u00e9rences et sessions de coaching d&#8217;\u00e9quipe, les gens demandaient toujours \u00e0 Phillipe d&#8217;aller plus loin dans l&#8217;explication de ses approches et, finalement, il a synth\u00e9tis\u00e9 sa liste pour vous.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesPhillipe CantiniXm\u00e9diaEntrepreneuriatAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireOn est bombard\u00e9 par des informations de base comme \u00abla diff\u00e9rence entre gestion et leadership\u00bb, mais au-del\u00e0 des principes, quels trucs concrets sont appliqu\u00e9s par les leaders qui livrent des projets, mais aussi des \u00e9quipes heureuses? Au cours de ses projets, Phillipe prend continuellement en note [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["28"],"_conferencer_time_slot":["439"],"_conferencer_track":["37"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"520\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1457362904:5"],"_edit_last":["7"],"description":["On est bombard\u00e9 par des informations de base comme \u00abla diff\u00e9rence entre gestion et leadership\u00bb, mais au-del\u00e0 des principes, quels trucs concrets sont appliqu\u00e9s par les leaders qui livrent des projets, mais aussi des \u00e9quipes heureuses? Au cours de ses projets, Phillipe prend continuellement en note les \u00e9l\u00e9ments influen\u00e7ant le moral et la performance de ses \u00e9quipes.  Au fil du temps, tous ces apprentissages se sont condens\u00e9s en une courte liste de \u00abr\u00e8gles du pouce\u00bb qui ne cesse d'\u00e9voluer et de se raffiner. Suite \u00e0 plusieurs conf\u00e9rences et sessions de coaching d'\u00e9quipe, les gens demandaient toujours \u00e0 Phillipe d'aller plus loin dans l'explication de ses approches et, finalement, il a synth\u00e9tis\u00e9 sa liste pour vous."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1507"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1507"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1507\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1507"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1507\/meta"}]}},{"id":1475,"date":"2016-02-05T17:06:00","date_gmt":"2016-02-05T16:06:00","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1475"},"modified":"2016-02-18T15:41:04","modified_gmt":"2016-02-18T14:41:04","slug":"la-transition-numerique-de-letat-retour-dexperience-sur-diplomatie-le-portail-interministeriel-de-la-correspondance-diplomatique","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/la-transition-numerique-de-letat-retour-dexperience-sur-diplomatie-le-portail-interministeriel-de-la-correspondance-diplomatique\/","title":{"rendered":"La transition num\u00e9rique de l\u2019Etat \u2013 \u00ab Diplomatie \u00bb, le portail interminist\u00e9riel de la correspondance diplomatique"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 1 heure 30 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Nicolas Chapuis<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/quebec-numerique\/'><span itemprop='name'>Qu\u00e9bec Num\u00e9rique<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/keynotes\/'>Keynotes<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>Confront\u00e9es au choc num\u00e9rique depuis une dizaine d\u2019ann\u00e9es, les administrations n\u2019ont pas d\u2019autre choix que de s\u2019approprier les nouvelles technologies du web pour les mettre au service des politiques publiques. Les d\u00e9fis pour les Etats sont consid\u00e9rables : \u00e9galit\u00e9 de traitement, accessibilit\u00e9, s\u00e9curit\u00e9 des donn\u00e9es, continuit\u00e9 de l\u2019action publique ; les opportunit\u00e9s le sont tout autant : modernisation, simplification, ouverture des donn\u00e9es, administration collaborative et responsable, nouveaux services. Comment conduire ce changement ? Au-del\u00e0 des aspects techniques et g\u00e9n\u00e9rationnels, la question est d\u2019abord politique. Retour d\u2019exp\u00e9rience sur le d\u00e9ploiement du premier r\u00e9seau social d\u00e9ploy\u00e9 dans une administration r\u00e9galienne en France.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 1 heure 30 minutesNicolas ChapuisQu\u00e9bec Num\u00e9riqueKeynotesAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireConfront\u00e9es au choc num\u00e9rique depuis une dizaine d\u2019ann\u00e9es, les administrations n\u2019ont pas d\u2019autre choix que de s\u2019approprier les nouvelles technologies du web pour les mettre au service des politiques publiques. Les d\u00e9fis pour les Etats sont consid\u00e9rables : \u00e9galit\u00e9 de traitement, accessibilit\u00e9, s\u00e9curit\u00e9 [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":["on"],"_conferencer_room":["22"],"_conferencer_time_slot":["264"],"_conferencer_track":["41"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:4:\"1322\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1457483793:6"],"_edit_last":["7"],"description":["Confront\u00e9es au choc num\u00e9rique depuis une dizaine d\u2019ann\u00e9es, les administrations n\u2019ont pas d\u2019autre choix que de s\u2019approprier les nouvelles technologies du web pour les mettre au service des politiques publiques. Les d\u00e9fis pour les Etats sont consid\u00e9rables : \u00e9galit\u00e9 de traitement, accessibilit\u00e9, s\u00e9curit\u00e9 des donn\u00e9es, continuit\u00e9 de l\u2019action publique ; les opportunit\u00e9s le sont tout autant : modernisation, simplification, ouverture des donn\u00e9es, administration collaborative et responsable, nouveaux services. Comment conduire ce changement ? Au-del\u00e0 des aspects techniques et g\u00e9n\u00e9rationnels, la question est d\u2019abord politique. Retour d\u2019exp\u00e9rience sur le d\u00e9ploiement du premier r\u00e9seau social d\u00e9ploy\u00e9 dans une administration r\u00e9galienne en France."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1475"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1475"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1475\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1475"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1475\/meta"}]}},{"id":1472,"date":"2016-02-05T16:04:31","date_gmt":"2016-02-05T15:04:31","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1472"},"modified":"2016-02-09T22:51:54","modified_gmt":"2016-02-09T21:51:54","slug":"suivez-le-lapin-blanc","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/suivez-le-lapin-blanc\/","title":{"rendered":"Suivez le lapin blanc"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Harold Dumur<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/savoir-faire-linux\/'><span itemprop='name'>Savoir-faire Linux<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/developpement\/'>D\u00e9veloppement<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>La conf\u00e9rence portera sur le d\u00e9veloppement et l\u2019appropriation de contenus complexes en utilisant une approche bas\u00e9e sur l&#8217;exp\u00e9rience utilisateur et la simulation en r\u00e9alit\u00e9 virtuelle et augment\u00e9e.<\/p>\n<p>Ce WAQ Talk pr\u00e9sentera pourquoi et comment l\u2019utilisation de simulations dans un environnement immersif repr\u00e9sente une valeur ajout\u00e9e permettant aux apprenants de retenir davantage le contenu identifi\u00e9 et de performer plus rapidement dans une situation r\u00e9elle n\u00e9cessitant l\u2019application des connaissances et la ma\u00eetrise des habilet\u00e9s indispensables dans leur mise en application dans des situations difficiles, en marketing ainsi que dans des activit\u00e9s d\u2019op\u00e9rations et de maintenance.<\/p>\n<p>L\u2019approche de d\u00e9veloppement de simulations dans cet environnement ainsi que l\u2019outil d\u2019\u00e9dition et la plateforme, StellarX, permettant de r\u00e9aliser celles-ci de fa\u00e7on conviviale seront pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 l\u2019aide de quelques cas r\u00e9alis\u00e9s dans des contextes d\u2019entreprise. Au terme de cette conf\u00e9rence, le participant sera en mesure de mieux comprendre les concepts de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle et augment\u00e9e dans un contexte d\u2019application en entreprise.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesHarold DumurSavoir-faire LinuxD\u00e9veloppementAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireLa conf\u00e9rence portera sur le d\u00e9veloppement et l\u2019appropriation de contenus complexes en utilisant une approche bas\u00e9e sur l&#8217;exp\u00e9rience utilisateur et la simulation en r\u00e9alit\u00e9 virtuelle et augment\u00e9e. Ce WAQ Talk pr\u00e9sentera pourquoi et comment l\u2019utilisation de simulations dans un environnement immersif repr\u00e9sente une valeur ajout\u00e9e [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["253"],"_conferencer_time_slot":["441"],"_conferencer_track":["33"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:4:\"1470\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1455054610:7"],"_edit_last":["7"],"description":["La conf\u00e9rence portera sur le d\u00e9veloppement et l\u2019appropriation de contenus complexes en utilisant une approche bas\u00e9e sur l'exp\u00e9rience utilisateur et la simulation en r\u00e9alit\u00e9 virtuelle et augment\u00e9e.  \r\n\r\nCe WAQ Talk pr\u00e9sentera pourquoi et comment l\u2019utilisation de simulations dans un environnement immersif repr\u00e9sente une valeur ajout\u00e9e permettant aux apprenants de retenir davantage le contenu identifi\u00e9 et de performer plus rapidement dans une situation r\u00e9elle n\u00e9cessitant l\u2019application des connaissances et la ma\u00eetrise des habilet\u00e9s indispensables dans leur mise en application dans des situations difficiles, en marketing ainsi que dans des activit\u00e9s d\u2019op\u00e9rations et de maintenance.\r\n\r\nL\u2019approche de d\u00e9veloppement de simulations dans cet environnement ainsi que l\u2019outil d\u2019\u00e9dition et la plateforme, StellarX, permettant de r\u00e9aliser celles-ci de fa\u00e7on conviviale seront pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 l\u2019aide de quelques cas r\u00e9alis\u00e9s dans des contextes d\u2019entreprise. Au terme de cette conf\u00e9rence, le participant sera en mesure de mieux comprendre les concepts de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle et augment\u00e9e dans un contexte d\u2019application en entreprise."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1472"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1472"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1472\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1472"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1472\/meta"}]}},{"id":1466,"date":"2016-02-05T15:59:39","date_gmt":"2016-02-05T14:59:39","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1466"},"modified":"2016-02-09T22:56:51","modified_gmt":"2016-02-09T21:56:51","slug":"comment-jai-attire-1-300-000-visiteurs-uniques-sur-mon-site-en-moins-de-24-heures","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/comment-jai-attire-1-300-000-visiteurs-uniques-sur-mon-site-en-moins-de-24-heures\/","title":{"rendered":"Comment j\u2019ai attir\u00e9 1 300 000 visiteurs uniques sur mon site en moins de 24 heures"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Alexi Roy<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/o2-web\/'><span itemprop='name'>O2 Web<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/communication-et-marketing\/'>Communication et marketing<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>Coeur sensible s\u2019abstenir; dans cette pr\u00e9sentation, vous serez expos\u00e9 \u00e0 une toute nouvelle perspective du marketing. Vous serez confront\u00e9 \u00e0 5 techniques innovantes et provocantes qui ont permis d\u2019attirer une quantit\u00e9 ph\u00e9nom\u00e9nale de trafic. Ces techniques marketing utilisent un m\u00e9lange de psychologie, de programmation et d\u2019opportunit\u00e9s. Une conf\u00e9rence \u00e0 ne pas manquer!<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesAlexi RoyO2 WebCommunication et marketingAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireCoeur sensible s\u2019abstenir; dans cette pr\u00e9sentation, vous serez expos\u00e9 \u00e0 une toute nouvelle perspective du marketing. Vous serez confront\u00e9 \u00e0 5 techniques innovantes et provocantes qui ont permis d\u2019attirer une quantit\u00e9 ph\u00e9nom\u00e9nale de trafic. Ces techniques marketing utilisent un m\u00e9lange de psychologie, de [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["547"],"_conferencer_time_slot":["309"],"_conferencer_track":["39"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:4:\"1464\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1455054895:7"],"_edit_last":["7"],"description":["Coeur sensible s\u2019abstenir; dans cette pr\u00e9sentation, vous serez expos\u00e9 \u00e0 une toute nouvelle perspective du marketing. Vous serez confront\u00e9 \u00e0 5 techniques innovantes et provocantes qui ont permis d\u2019attirer une quantit\u00e9 ph\u00e9nom\u00e9nale de trafic. Ces techniques marketing utilisent un m\u00e9lange de psychologie, de programmation et d\u2019opportunit\u00e9s. Une conf\u00e9rence \u00e0 ne pas manquer!"],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1466"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1466"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1466\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1466"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1466\/meta"}]}},{"id":1460,"date":"2016-02-05T14:56:14","date_gmt":"2016-02-05T13:56:14","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1460"},"modified":"2016-03-25T04:34:00","modified_gmt":"2016-03-25T03:34:00","slug":"design-emotionnel-faconner-des-experiences-emotionnelles-positives","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/design-emotionnel-faconner-des-experiences-emotionnelles-positives\/","title":{"rendered":"Design \u00e9motionnel : fa\u00e7onner des exp\u00e9riences \u00e9motionnelles positives (90min)"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 1 heure 35 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Carine Lallemand<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/cortex\/'><span itemprop='name'>Cortex<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/ateliers\/'>Ateliers<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>ATELIER DE 90 MINUTES &#8211; Concevoir des exp\u00e9riences \u00e9motionnelles positives n\u00e9cessite une compr\u00e9hension de la nature des \u00e9motions et de leur impact sur l&#8217;exp\u00e9rience utilisateur (UX). Si certains designers talentueux sont capables de concevoir des exp\u00e9riences \u00e9motionnelles de mani\u00e8re \u00abintuitive\u00bb, il est possible pour tous d&#8217;adopter une approche plus structur\u00e9e du design \u00e9motionnel.<\/p>\n<p>Dans cet atelier, vous d\u00e9couvrirez le concept de granularit\u00e9 \u00e9motionnelle et comment d\u00e9velopper cette qualit\u00e9 indispensable du designer UX. L\u2019utilisation d\u2019un outil de design \u00e9motionnel vous aidera ensuite \u00e0 g\u00e9n\u00e9rer des concepts qui pourront int\u00e9resser, surprendre ou m\u00eame fasciner vos utilisateurs ! Enfin, des outils d&#8217;\u00e9valuation des \u00e9motions seront pr\u00e9sent\u00e9s, car une fois un syst\u00e8me con\u00e7u, il est indispensable de v\u00e9rifier qu\u2019il suscite bien l\u2019exp\u00e9rience \u00e9motionnelle attendue.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 1 heure 35 minutesCarine LallemandCortexAteliersAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireATELIER DE 90 MINUTES &#8211; Concevoir des exp\u00e9riences \u00e9motionnelles positives n\u00e9cessite une compr\u00e9hension de la nature des \u00e9motions et de leur impact sur l&#8217;exp\u00e9rience utilisateur (UX). Si certains designers talentueux sont capables de concevoir des exp\u00e9riences \u00e9motionnelles de mani\u00e8re \u00abintuitive\u00bb, il est possible pour [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["30"],"_conferencer_time_slot":["1462"],"_conferencer_track":["256"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:4:\"1377\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1458877483:9"],"_edit_last":["9"],"description":["ATELIER DE 90 MINUTES - Concevoir des exp\u00e9riences \u00e9motionnelles positives n\u00e9cessite une compr\u00e9hension de la nature des \u00e9motions et de leur impact sur l'exp\u00e9rience utilisateur (UX). Si certains designers talentueux sont capables de concevoir des exp\u00e9riences \u00e9motionnelles de mani\u00e8re \u00abintuitive\u00bb, il est possible pour tous d'adopter une approche plus structur\u00e9e du design \u00e9motionnel.\r\n\r\nDans cet atelier, vous d\u00e9couvrirez le concept de granularit\u00e9 \u00e9motionnelle et comment d\u00e9velopper cette qualit\u00e9 indispensable du designer UX. L\u2019utilisation d\u2019un outil de design \u00e9motionnel vous aidera ensuite \u00e0 g\u00e9n\u00e9rer des concepts qui pourront int\u00e9resser, surprendre ou m\u00eame fasciner vos utilisateurs ! Enfin, des outils d'\u00e9valuation des \u00e9motions seront pr\u00e9sent\u00e9s, car une fois un syst\u00e8me con\u00e7u, il est indispensable de v\u00e9rifier qu\u2019il suscite bien l\u2019exp\u00e9rience \u00e9motionnelle attendue."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1460"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1460"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1460\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1460"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1460\/meta"}]}},{"id":1370,"date":"2016-02-01T22:19:11","date_gmt":"2016-02-01T21:19:11","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1370"},"modified":"2016-02-09T22:48:34","modified_gmt":"2016-02-09T21:48:34","slug":"gerer-du-web-sans-rien-y-comprendre-la-startup-story","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/gerer-du-web-sans-rien-y-comprendre-la-startup-story\/","title":{"rendered":"G\u00e9rer du web, sans rien y comprendre. La startup story."},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Luc Tremblay \/ Georges Saad<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/ixmedia\/'><span itemprop='name'>iXm\u00e9dia<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/affaires-et-entrepreneuriat\/'>Entrepreneuriat<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>\u00ab Y\u2019a rien \u00e0 comprendre au charabia des geeks et startups web d\u2019aujourd\u2019hui. \u00bb\u00a0Trop de gens d\u2019affaires brillants font cette remarque, trop de fois. Au final, cette attitude nous laisse avec un \u00e9cosyst\u00e8me num\u00e9rique moins bien compris, et moins riche en initiatives. Luc de GoSoumissions.com et Georges de Spektrum M\u00e9dia vous pr\u00e9senteront en d\u00e9tail une saine relation geek et business, en passant du flirt au mariage : la leur. Les bons coups, les mauvais coups, leur approche, leurs erreurs; Une pr\u00e9sentation \u00e0 coeur ouvert qui vise \u00e0 donner des conseils pratiques et applicables \u00e0 tous ceux qui d\u00e9sirent rocker le Web sans initialement y comprendre grand-chose. Venez apprendre comment la startup de deux jeunes de moins de 25 ans s\u2019est alli\u00e9e \u00e0 des geeks passionn\u00e9s pour construire une entreprise en ligne \u00e0 succ\u00e8s.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesLuc Tremblay \/ Georges SaadiXm\u00e9diaEntrepreneuriatAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire\u00ab Y\u2019a rien \u00e0 comprendre au charabia des geeks et startups web d\u2019aujourd\u2019hui. \u00bb\u00a0Trop de gens d\u2019affaires brillants font cette remarque, trop de fois. Au final, cette attitude nous laisse avec un \u00e9cosyst\u00e8me num\u00e9rique moins bien compris, et moins riche en initiatives. Luc [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["28"],"_conferencer_time_slot":["301"],"_conferencer_track":["37"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"530\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1459351398:1"],"_edit_last":["7"],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"],"description":["\u00ab Y\u2019a rien \u00e0 comprendre au charabia des geeks et startups web d\u2019aujourd\u2019hui. \u00bb Trop de gens d\u2019affaires brillants font cette remarque, trop de fois. Au final, cette attitude nous laisse avec un \u00e9cosyst\u00e8me num\u00e9rique moins bien compris, et moins riche en initiatives. Luc de GoSoumissions.com et Georges de Spektrum M\u00e9dia vous pr\u00e9senteront en d\u00e9tail une saine relation geek et business, en passant du flirt au mariage : la leur. Les bons coups, les mauvais coups, leur approche, leurs erreurs; Une pr\u00e9sentation \u00e0 coeur ouvert qui vise \u00e0 donner des conseils pratiques et applicables \u00e0 tous ceux qui d\u00e9sirent rocker le Web sans initialement y comprendre grand-chose. Venez apprendre comment la startup de deux jeunes de moins de 25 ans s\u2019est alli\u00e9e \u00e0 des geeks passionn\u00e9s pour construire une entreprise en ligne \u00e0 succ\u00e8s."]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1370"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1370"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1370\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1370"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1370\/meta"}]}},{"id":1238,"date":"2016-01-18T22:01:50","date_gmt":"2016-01-18T21:01:50","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1238"},"modified":"2016-01-18T22:02:29","modified_gmt":"2016-01-18T21:02:29","slug":"linnovation-a-silicon-valley-le-nouveau-systeme-dexploitation-des-entreprises","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/linnovation-a-silicon-valley-le-nouveau-systeme-dexploitation-des-entreprises\/","title":{"rendered":"L&#8217;innovation \u00e0 Silicon Valley: le nouveau syst\u00e8me d&#8217;exploitation des entreprises"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Nectarios Economakis<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/ixmedia\/'><span itemprop='name'>iXm\u00e9dia<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/affaires-et-entrepreneuriat\/'>Entrepreneuriat<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>De nos jours, la tendance dans le monde des affaires est claire : les petites entreprises peuvent surclasser les plus grandes m\u00eame avec des moyens plus restreints. Comment se fait-il que des organisations dominantes avec plus de ressources, de nombreux experts et plus d\u2019argent succombent \u00e0 cette perturbation? Quelles sont les le\u00e7ons que nous pouvons en tirer? \u00c9videmment, tout commence par l&#8217;innovation. L&#8217;innovation est ce terme ambigu qui veut tout dire et ne rien dire en m\u00eame temps. \u00c9videmment, l\u2019innovation ne peut pas \u00eatre forc\u00e9e, elle doit grandir organiquement au sein de l\u2019entreprise. Cette conf\u00e9rence vise \u00e0 pr\u00e9senter les approches pr\u00e9conis\u00e9es par cette nouvelle forme d\u2019entreprise et les apprentissages de la Silicon Valley.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesNectarios EconomakisiXm\u00e9diaEntrepreneuriatAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireDe nos jours, la tendance dans le monde des affaires est claire : les petites entreprises peuvent surclasser les plus grandes m\u00eame avec des moyens plus restreints. Comment se fait-il que des organisations dominantes avec plus de ressources, de nombreux experts et plus d\u2019argent succombent \u00e0 [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["28"],"_conferencer_time_slot":["307"],"_conferencer_track":["37"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"515\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1453150808:7"],"_edit_last":["7"],"description":["De nos jours, la tendance dans le monde des affaires est claire : les petites entreprises peuvent surclasser les plus grandes m\u00eame avec des moyens plus restreints. Comment se fait-il que des organisations dominantes avec plus de ressources, de nombreux experts et plus d\u2019argent succombent \u00e0 cette perturbation? Quelles sont les le\u00e7ons que nous pouvons en tirer? \u00c9videmment, tout commence par l'innovation. L'innovation est ce terme ambigu qui veut tout dire et ne rien dire en m\u00eame temps. \u00c9videmment, l\u2019innovation ne peut pas \u00eatre forc\u00e9e, elle doit grandir organiquement au sein de l\u2019entreprise. Cette conf\u00e9rence vise \u00e0 pr\u00e9senter les approches pr\u00e9conis\u00e9es par cette nouvelle forme d\u2019entreprise et les apprentissages de la Silicon Valley."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1238"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1238"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1238\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1238"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1238\/meta"}]}},{"id":1224,"date":"2016-01-18T21:41:15","date_gmt":"2016-01-18T20:41:15","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1224"},"modified":"2016-03-25T04:35:33","modified_gmt":"2016-03-25T03:35:33","slug":"lapproche-eminence-construire-sa-marque-personnelle-a-lere-numerique","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/lapproche-eminence-construire-sa-marque-personnelle-a-lere-numerique\/","title":{"rendered":"L\u2019approche \u00c9minence, construire sa marque personnelle \u00e0 l\u2019\u00e8re num\u00e9rique. (90min)"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 1 heure 35 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Pierre Balloffet \/ Renaud Margairaz<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/cortex\/'><span itemprop='name'>Cortex<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/ateliers\/'>Ateliers<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>ATELIER DE 90 MINUTES \/ INSCRIPTION REQUISE &#8211; La marque personnelle \u00e0 l\u2019\u00e8re num\u00e9rique : comment allier l\u2019ensemble des plateformes num\u00e9riques pour optimiser votre impact communicationnel afin d\u2019assurer votre succ\u00e8s d&#8217;affaires. \u00c0 l\u2019heure de la multiplication des plateformes m\u00e9dias, pr\u00e9sentation d&#8217;une m\u00e9thode unique, un outil r\u00e9solument pratique afin de mieux g\u00e9rer la m\u00e9diatisation convergente de vos actes et propos.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 1 heure 35 minutesPierre Balloffet \/ Renaud MargairazCortexAteliersAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireATELIER DE 90 MINUTES \/ INSCRIPTION REQUISE &#8211; La marque personnelle \u00e0 l\u2019\u00e8re num\u00e9rique : comment allier l\u2019ensemble des plateformes num\u00e9riques pour optimiser votre impact communicationnel afin d\u2019assurer votre succ\u00e8s d&#8217;affaires. \u00c0 l\u2019heure de la multiplication des plateformes m\u00e9dias, pr\u00e9sentation d&#8217;une [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["30"],"_conferencer_time_slot":["1229"],"_conferencer_track":["256"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"517\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1458877484:9"],"_edit_last":["9"],"description":["ATELIER DE 90 MINUTES \/ INSCRIPTION REQUISE -  - La marque personnelle \u00e0 l\u2019\u00e8re num\u00e9rique : comment allier l\u2019ensemble des plateformes num\u00e9riques pour optimiser votre impact communicationnel afin d\u2019assurer votre succ\u00e8s d'affaires. \u00c0 l\u2019heure de la multiplication des plateformes m\u00e9dias, pr\u00e9sentation d'une m\u00e9thode unique, un outil r\u00e9solument pratique afin de mieux g\u00e9rer la m\u00e9diatisation convergente de vos actes et propos."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1224"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1224"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1224\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1224"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1224\/meta"}]}},{"id":1220,"date":"2016-01-18T21:29:34","date_gmt":"2016-01-18T20:29:34","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1220"},"modified":"2016-01-18T21:29:34","modified_gmt":"2016-01-18T20:29:34","slug":"histoire-de-web-livrer-un-projet-garder-sa-tete","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/histoire-de-web-livrer-un-projet-garder-sa-tete\/","title":{"rendered":"Histoire de Web : livrer un projet, garder sa t\u00eate"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Stephanie Salman<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/ixmedia\/'><span itemprop='name'>iXm\u00e9dia<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/affaires-et-entrepreneuriat\/'>Entrepreneuriat<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>Pour r\u00e9aliser un projet Web et garder toute sa t\u00eate, je vous conseille trois mots : ampleur, m\u00e9thodologie et rythme.<\/p>\n<p>&#8211; Ampleur : tellement de fonctionnalit\u00e9s, une fois en ligne, ne serviront \u00e0 rien&#8230; il faut choisir ! Ou comment les choisir ?<br \/>\n&#8211; M\u00e9thodologie : avoir un peu de structure et un processus clair \u2014 et l\u00e9ger !<br \/>\n&#8211; Rythme: \u00e9tablir et garder le rythme, c\u2019est s\u2019assurer de livrer !<\/p>\n<p>\u00c0 travers 6 ans de gestion de projets, j\u2019en ai vu de toutes sortes ! Avec les bons trucs, des astuces tir\u00e9es de mon quotidien, je vais donc vous pr\u00e9senter une partie de ma recette pour mettre en ligne des projets Web de qualit\u00e9, sans virer fou, tout en s\u2019amusant.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesStephanie SalmaniXm\u00e9diaEntrepreneuriatAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horairePour r\u00e9aliser un projet Web et garder toute sa t\u00eate, je vous conseille trois mots : ampleur, m\u00e9thodologie et rythme. &#8211; Ampleur : tellement de fonctionnalit\u00e9s, une fois en ligne, ne serviront \u00e0 rien&#8230; il faut choisir ! Ou comment les choisir ? &#8211; M\u00e9thodologie : [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["28"],"_conferencer_time_slot":["282"],"_conferencer_track":["37"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:4:\"1217\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1457024416:5"],"_edit_last":["7"],"description":["Pour r\u00e9aliser un projet Web et garder toute sa t\u00eate, je vous conseille trois mots : ampleur, m\u00e9thodologie et rythme.\r\n\r\n- Ampleur : tellement de fonctionnalit\u00e9s, une fois en ligne, ne serviront \u00e0 rien... il faut choisir ! Ou comment les choisir ? \r\n- M\u00e9thodologie : avoir un peu de structure et un processus clair \u2014 et l\u00e9ger !\r\n- Rythme: \u00e9tablir et garder le rythme, c\u2019est s\u2019assurer de livrer !\r\n\r\n\u00c0 travers 6 ans de gestion de projets, j\u2019en ai vu de toutes sortes ! Avec les bons trucs, des astuces tir\u00e9es de mon quotidien, je vais donc vous pr\u00e9senter une partie de ma recette pour mettre en ligne des projets Web de qualit\u00e9, sans virer fou, tout en s\u2019amusant."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1220"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1220"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1220\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1220"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1220\/meta"}]}},{"id":1214,"date":"2016-01-18T21:17:55","date_gmt":"2016-01-18T20:17:55","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1214"},"modified":"2016-01-18T21:18:39","modified_gmt":"2016-01-18T20:18:39","slug":"top-10-des-meilleurs-hacks-pour-vos-campagnes-web-sur-google-et-facebook","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/top-10-des-meilleurs-hacks-pour-vos-campagnes-web-sur-google-et-facebook\/","title":{"rendered":"Top 10 des meilleurs &#8220;Hacks&#8221; pour vos campagnes Web sur Google et Facebook"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Sylvain Amoros<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/o2-web\/'><span itemprop='name'>O2 Web<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/communication-et-marketing\/'>Communication et marketing<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>Description \u00e0\u00a0venir.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesSylvain AmorosO2 WebCommunication et marketingAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireDescription \u00e0\u00a0venir.<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["547"],"_conferencer_time_slot":["284"],"_conferencer_track":["39"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"522\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1453148775:5"],"_edit_last":["7"],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"],"description":["Description \u00e0 venir."]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1214"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1214"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1214\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1214"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1214\/meta"}]}},{"id":1204,"date":"2016-01-18T20:42:58","date_gmt":"2016-01-18T19:42:58","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1204"},"modified":"2016-04-01T23:11:25","modified_gmt":"2016-04-01T22:11:25","slug":"des-donnees-visuelles-et-vivantes-avec-d3-js","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/des-donnees-visuelles-et-vivantes-avec-d3-js\/","title":{"rendered":"Des donn\u00e9es visuelles et vivantes avec D3.JS (90min)"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 1 heure 35 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Thomas Fournaise<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/cortex\/'><span itemprop='name'>Cortex<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/ateliers\/'>Ateliers<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>ATELIER DE 90 MINUTES \/ INSCRIPTION REQUISE &#8211; Vous en avez assez des graphiques ternes et fades. Marre de voir des tableaux avec des chiffres align\u00e9s dans tous les sens, mais sans aucune coh\u00e9rence ?<\/p>\n<p>Au cours de cet atelier, vous d\u00e9couvrirez quelles sont les r\u00e8gles \u00e0 respecter pour une dataviz r\u00e9ussie. Vous plongerez ensuite les mains dans le code en d\u00e9veloppant des datavisualisations avec D3.JS : bargraph, piechart, etc. n&#8217;auront plus de secrets pour vous !<\/p>\n<p>Venez avec vos donn\u00e9es et repartez avec des graphiques interactifs qui rendront jaloux vos coll\u00e8gues.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 1 heure 35 minutesThomas FournaiseCortexAteliersAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireATELIER DE 90 MINUTES \/ INSCRIPTION REQUISE &#8211; Vous en avez assez des graphiques ternes et fades. Marre de voir des tableaux avec des chiffres align\u00e9s dans tous les sens, mais sans aucune coh\u00e9rence ? Au cours de cet atelier, vous d\u00e9couvrirez quelles sont [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["30"],"_conferencer_time_slot":["2769"],"_conferencer_track":["256"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"526\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1459550408:9"],"_edit_last":["9"],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"],"description":["ATELIER DE 90 MINUTES \/ INSCRIPTION REQUISE - Vous en avez assez des graphiques ternes et fades. Marre de voir des tableaux avec des chiffres align\u00e9s dans tous les sens, mais sans aucune coh\u00e9rence ?\r\n\r\nAu cours de cet atelier, vous d\u00e9couvrirez quelles sont les r\u00e8gles \u00e0 respecter pour une dataviz r\u00e9ussie. Vous plongerez ensuite les mains dans le code en d\u00e9veloppant des datavisualisations avec D3.JS : bargraph, piechart, etc. n'auront plus de secrets pour vous !\r\n\r\nVenez avec vos donn\u00e9es et repartez avec des graphiques interactifs qui rendront jaloux vos coll\u00e8gues."]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1204"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1204"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1204\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1204"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1204\/meta"}]}},{"id":1195,"date":"2016-01-18T19:37:03","date_gmt":"2016-01-18T18:37:03","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1195"},"modified":"2016-01-18T20:51:51","modified_gmt":"2016-01-18T19:51:51","slug":"personnalisation-axee-sur-le-roi-a-lere-du-numerique","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/personnalisation-axee-sur-le-roi-a-lere-du-numerique\/","title":{"rendered":"Personnalisation ax\u00e9e sur le ROI \u00e0 l\u2019\u00e8re du num\u00e9rique"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Jean-Fran\u00e7ois B\u00e9lisle<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/o2-web\/'><span itemprop='name'>O2 Web<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/communication-et-marketing\/'>Communication et marketing<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>Le ROI est un concept central pour la survie de chaque entreprise, peu importe sa raison d\u2019\u00eatre, sa taille et son industrie. Dans un univers commercial de plus en plus concurrentiel, la personnalisation est un concept incontournable en ventes, en marketing et en technologie qui ne cessera de gagner en importance \u00e0 travers le temps en opposition \u00e0 des buzzwords tels que \u00ab Big Data \u00bb et \u00ab Data Scientists \u00bb. En ce sens, cette pr\u00e9sentation a pour objectif de pr\u00e9senter des strat\u00e9gies et des tactiques marketing concr\u00e8tes et rapides \u00e0 ex\u00e9cuter (quick wins) qui ont pour but d\u2019augmenter le niveau de personnalisation du message tout en maximisant le ROI des actions prises. Des exemples de personnalisation en temps r\u00e9el et en diff\u00e9r\u00e9 seront pr\u00e9sent\u00e9s, alors que les limites de la personnalisation en mati\u00e8re de ROI \u00e0 court, \u00e0 moyen et \u00e0 long terme seront aussi trait\u00e9es.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesJean-Fran\u00e7ois B\u00e9lisleO2 WebCommunication et marketingAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireLe ROI est un concept central pour la survie de chaque entreprise, peu importe sa raison d\u2019\u00eatre, sa taille et son industrie. Dans un univers commercial de plus en plus concurrentiel, la personnalisation est un concept incontournable en ventes, en marketing et en [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["547"],"_conferencer_time_slot":["278"],"_conferencer_track":["39"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"529\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1453146571:7"],"_edit_last":["7"],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"],"description":["Le ROI est un concept central pour la survie de chaque entreprise, peu importe sa raison d\u2019\u00eatre, sa taille et son industrie. Dans un univers commercial de plus en plus concurrentiel, la personnalisation est un concept incontournable en ventes, en marketing et en technologie qui ne cessera de gagner en importance \u00e0 travers le temps en opposition \u00e0 des buzzwords tels que \u00ab Big Data \u00bb et \u00ab Data Scientists \u00bb. En ce sens, cette pr\u00e9sentation a pour objectif de pr\u00e9senter des strat\u00e9gies et des tactiques marketing concr\u00e8tes et rapides \u00e0 ex\u00e9cuter (quick wins) qui ont pour but d\u2019augmenter le niveau de personnalisation du message tout en maximisant le ROI des actions prises. Des exemples de personnalisation en temps r\u00e9el et en diff\u00e9r\u00e9 seront pr\u00e9sent\u00e9s, alors que les limites de la personnalisation en mati\u00e8re de ROI \u00e0 court, \u00e0 moyen et \u00e0 long terme seront aussi trait\u00e9es."]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1195"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1195"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1195\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1195"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1195\/meta"}]}},{"id":1083,"date":"2016-01-14T03:30:25","date_gmt":"2016-01-14T02:30:25","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1083"},"modified":"2016-03-31T03:31:16","modified_gmt":"2016-03-31T02:31:16","slug":"verre-de-fin","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/verre-de-fin\/","title":{"rendered":"Femmes et num\u00e9rique par Deloitte"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 2 heures <\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td>"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 2 heures Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":[""],"_conferencer_time_slot":["333"],"_conferencer_track":[""],"_conferencer_speakers":["a:0:{}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1459391540:9"],"_edit_last":["9"],"is_not_session":["1"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":true},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1083"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1083"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1083\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1083"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1083\/meta"}]}},{"id":1081,"date":"2016-01-14T03:29:58","date_gmt":"2016-01-14T02:29:58","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1081"},"modified":"2016-01-14T03:29:58","modified_gmt":"2016-01-14T02:29:58","slug":"pause-3","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/pause-3\/","title":{"rendered":"Pause"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 25 minutes<\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td>"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 25 minutesAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":[""],"_conferencer_time_slot":["318"],"_conferencer_track":[""],"_conferencer_speakers":["a:0:{}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1452738457:6"],"_edit_last":["6"],"is_not_session":["1"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":true},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1081"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1081"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1081\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1081"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1081\/meta"}]}},{"id":1079,"date":"2016-01-14T03:29:33","date_gmt":"2016-01-14T02:29:33","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1079"},"modified":"2016-01-14T03:29:33","modified_gmt":"2016-01-14T02:29:33","slug":"diner-3","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/diner-3\/","title":{"rendered":"D\u00eener"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 1 heure <\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td>"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 1 heure Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":[""],"_conferencer_time_slot":["293"],"_conferencer_track":[""],"_conferencer_speakers":["a:0:{}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1453181947:9"],"_edit_last":["6"],"is_not_session":["1"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":true},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1079"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1079"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1079\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1079"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1079\/meta"}]}},{"id":1077,"date":"2016-01-14T03:29:10","date_gmt":"2016-01-14T02:29:10","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1077"},"modified":"2016-01-14T03:29:10","modified_gmt":"2016-01-14T02:29:10","slug":"pause-cafe-3","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/pause-cafe-3\/","title":{"rendered":"Pause caf\u00e9"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 25 minutes<\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td>"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 25 minutesAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":[""],"_conferencer_time_slot":["274"],"_conferencer_track":[""],"_conferencer_speakers":["a:0:{}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1452738408:6"],"_edit_last":["6"],"is_not_session":["1"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":true},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1077"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1077"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1077\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1077"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1077\/meta"}]}},{"id":1075,"date":"2016-01-14T03:28:43","date_gmt":"2016-01-14T02:28:43","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1075"},"modified":"2016-01-14T03:28:43","modified_gmt":"2016-01-14T02:28:43","slug":"accueil-3","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/accueil-3\/","title":{"rendered":"Accueil"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 1 heure <\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td>"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 1 heure Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":[""],"_conferencer_time_slot":["262"],"_conferencer_track":[""],"_conferencer_speakers":["a:0:{}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1452738384:6"],"_edit_last":["6"],"is_not_session":["1"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":true},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1075"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1075"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1075\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1075"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1075\/meta"}]}},{"id":1073,"date":"2016-01-14T03:27:48","date_gmt":"2016-01-14T02:27:48","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1073"},"modified":"2016-03-31T03:36:51","modified_gmt":"2016-03-31T02:36:51","slug":"soiree-festive","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/soiree-festive\/","title":{"rendered":"Soir\u00e9e Sushi &#038; Karaok\u00e9 par Lib\u00e9o"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 5 heures <\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td>"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 5 heures Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":[""],"_conferencer_time_slot":["330"],"_conferencer_track":[""],"_conferencer_speakers":["a:0:{}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1459392574:9"],"_edit_last":["9"],"is_not_session":["1"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":true},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1073"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1073"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1073\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1073"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1073\/meta"}]}},{"id":1071,"date":"2016-01-14T03:25:31","date_gmt":"2016-01-14T02:25:31","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1071"},"modified":"2016-01-14T03:25:31","modified_gmt":"2016-01-14T02:25:31","slug":"pause-2","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/pause-2\/","title":{"rendered":"Pause"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 25 minutes<\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td>"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 25 minutesAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":[""],"_conferencer_time_slot":["316"],"_conferencer_track":[""],"_conferencer_speakers":["a:0:{}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1452738296:6"],"_edit_last":["6"],"is_not_session":["1"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":true},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1071"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1071"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1071\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1071"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1071\/meta"}]}},{"id":1069,"date":"2016-01-14T03:25:01","date_gmt":"2016-01-14T02:25:01","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1069"},"modified":"2016-01-19T06:38:00","modified_gmt":"2016-01-19T05:38:00","slug":"diner-2","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/diner-2\/","title":{"rendered":"D\u00eener"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 1 heure <\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td>"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 1 heure Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":[""],"_conferencer_time_slot":["1307"],"_conferencer_track":[""],"_conferencer_speakers":["a:0:{}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1453182011:9"],"_edit_last":["9"],"is_not_session":["1"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":true},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1069"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1069"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1069\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1069"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1069\/meta"}]}},{"id":1067,"date":"2016-01-14T03:23:21","date_gmt":"2016-01-14T02:23:21","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1067"},"modified":"2016-01-14T03:23:21","modified_gmt":"2016-01-14T02:23:21","slug":"pause-cafe-2","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/pause-cafe-2\/","title":{"rendered":"Pause caf\u00e9"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 25 minutes<\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td>"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 25 minutesAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":[""],"_conferencer_time_slot":["272"],"_conferencer_track":[""],"_conferencer_speakers":["a:0:{}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1452738106:6"],"_edit_last":["6"],"is_not_session":["1"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":true},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1067"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1067"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1067\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1067"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1067\/meta"}]}},{"id":1065,"date":"2016-01-14T03:22:42","date_gmt":"2016-01-14T02:22:42","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1065"},"modified":"2016-01-14T03:22:42","modified_gmt":"2016-01-14T02:22:42","slug":"accueil-2","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/accueil-2\/","title":{"rendered":"Accueil"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 1 heure <\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td>"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 1 heure Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":[""],"_conferencer_time_slot":["260"],"_conferencer_track":[""],"_conferencer_speakers":["a:0:{}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1452738021:6"],"_edit_last":["6"],"is_not_session":["1"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":true},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1065"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1065"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1065\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1065"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1065\/meta"}]}},{"id":1063,"date":"2016-01-14T03:22:14","date_gmt":"2016-01-14T02:22:14","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1063"},"modified":"2016-03-31T03:58:44","modified_gmt":"2016-03-31T02:58:44","slug":"cocktail-waq","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/cocktail-waq\/","title":{"rendered":"Soir\u00e9e Jeux R\u00e9tro par O2 Web"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 2 heures <\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td>"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 2 heures Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":[""],"_conferencer_time_slot":["327"],"_conferencer_track":[""],"_conferencer_speakers":["a:0:{}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1459393121:9"],"_edit_last":["9"],"is_not_session":["1"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":true},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1063"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1063"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1063\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1063"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1063\/meta"}]}},{"id":1061,"date":"2016-01-14T03:21:19","date_gmt":"2016-01-14T02:21:19","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1061"},"modified":"2016-01-14T03:21:19","modified_gmt":"2016-01-14T02:21:19","slug":"pause","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/pause\/","title":{"rendered":"Pause"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 25 minutes<\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td>"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 25 minutesAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":[""],"_conferencer_time_slot":["314"],"_conferencer_track":[""],"_conferencer_speakers":["a:0:{}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1452737941:6"],"_edit_last":["6"],"is_not_session":["1"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":true},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1061"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1061"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1061\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1061"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1061\/meta"}]}},{"id":1059,"date":"2016-01-14T03:20:41","date_gmt":"2016-01-14T02:20:41","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1059"},"modified":"2016-01-14T03:20:41","modified_gmt":"2016-01-14T02:20:41","slug":"diner","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/diner\/","title":{"rendered":"D\u00eener"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 1 heure <\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td>"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 1 heure Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":[""],"_conferencer_time_slot":["291"],"_conferencer_track":[""],"_conferencer_speakers":["a:0:{}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1452737901:6"],"_edit_last":["6"],"is_not_session":["1"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":true},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1059"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1059"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1059\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1059"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1059\/meta"}]}},{"id":1057,"date":"2016-01-14T03:19:43","date_gmt":"2016-01-14T02:19:43","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1057"},"modified":"2016-01-14T03:19:43","modified_gmt":"2016-01-14T02:19:43","slug":"pause-cafe","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/pause-cafe\/","title":{"rendered":"Pause caf\u00e9"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 25 minutes<\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td>"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 25 minutesAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":[""],"_conferencer_time_slot":["270"],"_conferencer_track":[""],"_conferencer_speakers":["a:0:{}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1452737841:6"],"_edit_last":["6"],"is_not_session":["1"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":true},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1057"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1057"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1057\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1057"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1057\/meta"}]}},{"id":1055,"date":"2016-01-14T03:18:45","date_gmt":"2016-01-14T02:18:45","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=1055"},"modified":"2016-01-14T03:18:45","modified_gmt":"2016-01-14T02:18:45","slug":"accueil","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/accueil\/","title":{"rendered":"Accueil"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 1 heure <\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td>"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 1 heure Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":[""],"_conferencer_time_slot":["43"],"_conferencer_track":[""],"_conferencer_speakers":["a:0:{}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1452737784:6"],"_edit_last":["6"],"is_not_session":["1"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":true},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1055"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1055"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1055\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1055"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/1055\/meta"}]}},{"id":821,"date":"2016-01-12T20:35:51","date_gmt":"2016-01-12T19:35:51","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=821"},"modified":"2016-01-18T15:31:18","modified_gmt":"2016-01-18T14:31:18","slug":"win-friends-influence-people-and-multiply-your-online-marketing-roi-by-10","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/win-friends-influence-people-and-multiply-your-online-marketing-roi-by-10\/","title":{"rendered":"Win Friends, Influence People and Multiply Your Online Marketing ROI by 10"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 1 heure 20 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Larry Kim<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/quebec-numerique\/'><span itemprop='name'>Qu\u00e9bec Num\u00e9rique<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/keynotes\/'>Keynotes<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>These are tough times for internet marketers across all channels: 99% of your content marketing efforts go nowhere. Organic social media reach is 0.5%. Paid Search CPCs are at all-time highs. Punitive Google SEO algorithms have made link building harder than ever. Conversion rates remain stuck around 2.3%. It\u2019s a total bummer.<\/p>\n<p>PPC\/SEO\/Social Media\/Content\/Inbound (etc.). Marketing is producing fewer winners and smaller jackpots, but it doesn\u2019t have to be this way. What if there was a new way of doing things&#8211;magical strategies and tactics that ensured all your hard work got the attention and ROI it deserved. And what if it only cost you $50 to be a unicorn among a sea of donkeys?<\/p>\n<p>This hands-on, strategic and tactical talk will cover unusual, proven new ways to leverage the power of Social Media Advertising to increase the effectiveness of Content Marketing, SEO Link Building, Social Media Marketing and Direct-Response PPC Advertising by +10x (not just 10%). Don\u2019t miss this must-attend session for CMOs, Social Media Marketers, PPC Marketers, Content Marketers\/SEOs alike.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 1 heure 20 minutesLarry KimQu\u00e9bec Num\u00e9riqueKeynotesAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireThese are tough times for internet marketers across all channels: 99% of your content marketing efforts go nowhere. Organic social media reach is 0.5%. Paid Search CPCs are at all-time highs. Punitive Google SEO algorithms have made link building harder than ever. Conversion [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":["on"],"_conferencer_room":["22"],"_conferencer_time_slot":["325"],"_conferencer_track":["41"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"514\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1453146131:7"],"_edit_last":["7"],"description":["These are tough times for internet marketers across all channels: 99% of your content marketing efforts go nowhere. Organic social media reach is 0.5%. Paid Search CPCs are at all-time highs. Punitive Google SEO algorithms have made link building harder than ever. Conversion rates remain stuck around 2.3%. It\u2019s a total bummer.\r\n\r\nPPC\/SEO\/Social Media\/Content\/Inbound (etc.). Marketing is producing fewer winners and smaller jackpots, but it doesn\u2019t have to be this way. What if there was a new way of doing things--magical strategies and tactics that ensured all your hard work got the attention and ROI it deserved. And what if it only cost you $50 to be a unicorn among a sea of donkeys?\r\n\r\nThis hands-on, strategic and tactical talk will cover unusual, proven new ways to leverage the power of Social Media Advertising to increase the effectiveness of Content Marketing, SEO Link Building, Social Media Marketing and Direct-Response PPC Advertising by +10x (not just 10%). Don\u2019t miss this must-attend session for CMOs, Social Media Marketers, PPC Marketers, Content Marketers\/SEOs alike."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/821"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=821"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/821\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=821"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/821\/meta"}]}},{"id":818,"date":"2016-01-12T20:29:31","date_gmt":"2016-01-12T19:29:31","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=818"},"modified":"2016-01-26T14:54:31","modified_gmt":"2016-01-26T13:54:31","slug":"your-code-will-explode","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/your-code-will-explode\/","title":{"rendered":"Your code will explode"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Julian Krispel-Samsel<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/savoir-faire-linux\/'><span itemprop='name'>Savoir-faire Linux<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/developpement\/'>D\u00e9veloppement<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>As the web is becoming the dominant software platform, JavaScript applications are becoming more complex. The likelihood that your code breaks in production gets higher with every line of code, and every new member on your team. After all, we&#8217;re humans and make mistakes. It&#8217;s absolutely natural.<\/p>\n<p>In this talk we travel back in time to the summer of 1962 on a mission to fix the most expensive software bug in history. In a live coding session we attempt to mend the navigation system for the Mariner 1 space vessel, the first unmanned rocket on a fly-by mission to Venus (Bring your Space helmets)! On our mission we&#8217;ll touch on everything from the basics of unit testing to how large companies use testing to deploy code safely, multiple times per day.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesJulian Krispel-SamselSavoir-faire LinuxD\u00e9veloppementAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireAs the web is becoming the dominant software platform, JavaScript applications are becoming more complex. The likelihood that your code breaks in production gets higher with every line of code, and every new member on your team. After all, we&#8217;re humans and make mistakes. It&#8217;s [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["253"],"_conferencer_time_slot":["305"],"_conferencer_track":["33"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"551\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1453816362:7"],"_edit_last":["7"],"description":["It\u2019s impossible to write software that doesn\u2019t break. The more complex software gets, the bigger this problem.\r\n\r\nSince JavaScript has become a \"serious\" programming language, modern web applications have also become more complex and hence more likely to blow up. You want to avoid that and catch bugs before they go live.\r\n\r\nThis talk isn\u2019t about what tools to use to test your code. Instead we\u2019ll be focusing on the concepts of unit testing and how testing will make you a better developer in general."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/818"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=818"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/818\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=818"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/818\/meta"}]}},{"id":815,"date":"2016-01-12T20:25:26","date_gmt":"2016-01-12T19:25:26","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=815"},"modified":"2016-01-18T19:07:12","modified_gmt":"2016-01-18T18:07:12","slug":"turing-and-the-world-of-big-data","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/turing-and-the-world-of-big-data\/","title":{"rendered":"Turing and The World of Big Data"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">PJ Hagerty<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/savoir-faire-linux\/'><span itemprop='name'>Savoir-faire Linux<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/developpement\/'>D\u00e9veloppement<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>Many people bandy about the term Big Data and analytics. This talk will take a look at the concept of Analytics, what they mean for the modern age, and how they applied to the work of the first computer scientists. This high-level overview will put into perspective the importance of analytics for developers and help to understand what Big Data really means.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesPJ HagertySavoir-faire LinuxD\u00e9veloppementAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireMany people bandy about the term Big Data and analytics. This talk will take a look at the concept of Analytics, what they mean for the modern age, and how they applied to the work of the first computer scientists. This high-level overview will put [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["253"],"_conferencer_time_slot":["307"],"_conferencer_track":["33"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"555\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1453140296:7"],"_edit_last":["7"],"description":["Many people bandy about the term Big Data and analytics. This talk will take a look at the concept of Analytics, what they mean for the modern age, and how they applied to the work of the first computer scientists. This high-level overview will put into perspective the importance of analytics for developers and help to understand what Big Data really means."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/815"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=815"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/815\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=815"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/815\/meta"}]}},{"id":811,"date":"2016-01-12T20:19:42","date_gmt":"2016-01-12T19:19:42","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=811"},"modified":"2016-03-25T04:39:15","modified_gmt":"2016-03-25T03:39:15","slug":"smart-responsive-design-patterns-front-end-techniques","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/smart-responsive-design-patterns-front-end-techniques\/","title":{"rendered":"Smart Responsive Design Patterns &#038; Front-End Techniques (3.5h)"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 3 heures 30 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Vitaly Friedman<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/cortex\/'><span itemprop='name'>Cortex<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/ateliers\/'>Ateliers<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p><span data-sheets-value=\"[null,2,&quot;In this workshop, Vitaly Friedman will present practical techniques, clever tricks and useful strategies you need to be aware of when working on any responsive design project. Most techniques are borrowed from mid-size and large-scale real-life projects, such as large e-commerce projects, online magazines and Web applications.\\n\\nWe'll be looking at specific techniques for building well organised, front-end software, and wherever possible this work will be hands-on. Vitaly will introduce theories and ideas for dealing with common problems, and attendees will be assigned small tasks so they can experiment for themselves with these techniques. This will involve a mixture of both individual and group work. There will be plenty of time allocated to discussions, so we can make sure that everyone understands how they can apply what they've learned to their specific working environments.\\n\\nIn this workshop, you'll learn:\\n\\nEffective tools and techniques that can support and enhance your personal workflow when working on any responsive design project,\\nAn overview of clever practical techniques for improving UX as well as performance of responsive sites,\\nFront-end strategies for scalable, resolution-independent graphics and maintainable CSS code,\\nResponsive Design Patterns and innovative approaches to designing \\&quot;responsive modules\\&quot; such as tables, calendars, multi-level menus, maps and Web forms,\\nTesting, debugging and maintenance techniques for responsive sites as well as lessons learned from Smashing Magazine's own redesign and performance optimizations,\\nHow to manage legacy browsers and deal with Internet Explorer 8 and Android 2.3 in responsive projects,\\nTechnical issues (and solutions) for responsive advertising and responsive email newsletters,\\nHow the design processes should adapt in terms of project management, deliverables, performance budgets, team organisation and strategy.\\nThis workshop is intended for professional designers, developers and everybody else who is dealing with responsive design regularly or wants to better understand responsive design in general. You should at least be familiar with some basics of responsive design, HTML5 and CSS.&quot;]\" data-sheets-userformat=\"[null,null,13059,[null,0],[null,2,14281427],null,null,null,null,null,null,4,0,null,null,&quot;Arial&quot;,10]\">In this workshop, Vitaly Friedman will present practical techniques, clever tricks and useful strategies you need to be aware of when working on any responsive design project. Most techniques are borrowed from mid-size and large-scale real-life projects, such as large e-commerce projects, online magazines and Web applications.<\/span><\/p>\n<p>We&#8217;ll be looking at specific techniques for building well organized, front-end software, and wherever possible this work will be hands-on. Vitaly will introduce theories and ideas for dealing with common problems, and attendees will be assigned small tasks so they can experiment for themselves with these techniques. This will involve a mixture of both individual and group work. There will be plenty of time allocated to discussions, so we can make sure that everyone understands how they can apply what they&#8217;ve learned to their specific working environments.<\/p>\n<p>In this workshop, you&#8217;ll learn:<\/p>\n<ul>\n<li><span data-sheets-value=\"[null,2,&quot;In this workshop, Vitaly Friedman will present practical techniques, clever tricks and useful strategies you need to be aware of when working on any responsive design project. Most techniques are borrowed from mid-size and large-scale real-life projects, such as large e-commerce projects, online magazines and Web applications.\\n\\nWe'll be looking at specific techniques for building well organised, front-end software, and wherever possible this work will be hands-on. Vitaly will introduce theories and ideas for dealing with common problems, and attendees will be assigned small tasks so they can experiment for themselves with these techniques. This will involve a mixture of both individual and group work. There will be plenty of time allocated to discussions, so we can make sure that everyone understands how they can apply what they've learned to their specific working environments.\\n\\nIn this workshop, you'll learn:\\n\\nEffective tools and techniques that can support and enhance your personal workflow when working on any responsive design project,\\nAn overview of clever practical techniques for improving UX as well as performance of responsive sites,\\nFront-end strategies for scalable, resolution-independent graphics and maintainable CSS code,\\nResponsive Design Patterns and innovative approaches to designing \\&quot;responsive modules\\&quot; such as tables, calendars, multi-level menus, maps and Web forms,\\nTesting, debugging and maintenance techniques for responsive sites as well as lessons learned from Smashing Magazine's own redesign and performance optimizations,\\nHow to manage legacy browsers and deal with Internet Explorer 8 and Android 2.3 in responsive projects,\\nTechnical issues (and solutions) for responsive advertising and responsive email newsletters,\\nHow the design processes should adapt in terms of project management, deliverables, performance budgets, team organisation and strategy.\\nThis workshop is intended for professional designers, developers and everybody else who is dealing with responsive design regularly or wants to better understand responsive design in general. You should at least be familiar with some basics of responsive design, HTML5 and CSS.&quot;]\" data-sheets-userformat=\"[null,null,13059,[null,0],[null,2,14281427],null,null,null,null,null,null,4,0,null,null,&quot;Arial&quot;,10]\">Effective tools and techniques that can support and enhance your personal workflow when working on any responsive design project,<\/span><\/li>\n<li><span data-sheets-value=\"[null,2,&quot;In this workshop, Vitaly Friedman will present practical techniques, clever tricks and useful strategies you need to be aware of when working on any responsive design project. Most techniques are borrowed from mid-size and large-scale real-life projects, such as large e-commerce projects, online magazines and Web applications.\\n\\nWe'll be looking at specific techniques for building well organised, front-end software, and wherever possible this work will be hands-on. Vitaly will introduce theories and ideas for dealing with common problems, and attendees will be assigned small tasks so they can experiment for themselves with these techniques. This will involve a mixture of both individual and group work. There will be plenty of time allocated to discussions, so we can make sure that everyone understands how they can apply what they've learned to their specific working environments.\\n\\nIn this workshop, you'll learn:\\n\\nEffective tools and techniques that can support and enhance your personal workflow when working on any responsive design project,\\nAn overview of clever practical techniques for improving UX as well as performance of responsive sites,\\nFront-end strategies for scalable, resolution-independent graphics and maintainable CSS code,\\nResponsive Design Patterns and innovative approaches to designing \\&quot;responsive modules\\&quot; such as tables, calendars, multi-level menus, maps and Web forms,\\nTesting, debugging and maintenance techniques for responsive sites as well as lessons learned from Smashing Magazine's own redesign and performance optimizations,\\nHow to manage legacy browsers and deal with Internet Explorer 8 and Android 2.3 in responsive projects,\\nTechnical issues (and solutions) for responsive advertising and responsive email newsletters,\\nHow the design processes should adapt in terms of project management, deliverables, performance budgets, team organisation and strategy.\\nThis workshop is intended for professional designers, developers and everybody else who is dealing with responsive design regularly or wants to better understand responsive design in general. You should at least be familiar with some basics of responsive design, HTML5 and CSS.&quot;]\" data-sheets-userformat=\"[null,null,13059,[null,0],[null,2,14281427],null,null,null,null,null,null,4,0,null,null,&quot;Arial&quot;,10]\">An overview of clever practical techniques for improving UX as well as performance of responsive sites,<\/span><\/li>\n<li><span data-sheets-value=\"[null,2,&quot;In this workshop, Vitaly Friedman will present practical techniques, clever tricks and useful strategies you need to be aware of when working on any responsive design project. Most techniques are borrowed from mid-size and large-scale real-life projects, such as large e-commerce projects, online magazines and Web applications.\\n\\nWe'll be looking at specific techniques for building well organised, front-end software, and wherever possible this work will be hands-on. Vitaly will introduce theories and ideas for dealing with common problems, and attendees will be assigned small tasks so they can experiment for themselves with these techniques. This will involve a mixture of both individual and group work. There will be plenty of time allocated to discussions, so we can make sure that everyone understands how they can apply what they've learned to their specific working environments.\\n\\nIn this workshop, you'll learn:\\n\\nEffective tools and techniques that can support and enhance your personal workflow when working on any responsive design project,\\nAn overview of clever practical techniques for improving UX as well as performance of responsive sites,\\nFront-end strategies for scalable, resolution-independent graphics and maintainable CSS code,\\nResponsive Design Patterns and innovative approaches to designing \\&quot;responsive modules\\&quot; such as tables, calendars, multi-level menus, maps and Web forms,\\nTesting, debugging and maintenance techniques for responsive sites as well as lessons learned from Smashing Magazine's own redesign and performance optimizations,\\nHow to manage legacy browsers and deal with Internet Explorer 8 and Android 2.3 in responsive projects,\\nTechnical issues (and solutions) for responsive advertising and responsive email newsletters,\\nHow the design processes should adapt in terms of project management, deliverables, performance budgets, team organisation and strategy.\\nThis workshop is intended for professional designers, developers and everybody else who is dealing with responsive design regularly or wants to better understand responsive design in general. You should at least be familiar with some basics of responsive design, HTML5 and CSS.&quot;]\" data-sheets-userformat=\"[null,null,13059,[null,0],[null,2,14281427],null,null,null,null,null,null,4,0,null,null,&quot;Arial&quot;,10]\">Front-end strategies for scalable, resolution-independent graphics and maintainable CSS code,<\/span><\/li>\n<li><span data-sheets-value=\"[null,2,&quot;In this workshop, Vitaly Friedman will present practical techniques, clever tricks and useful strategies you need to be aware of when working on any responsive design project. Most techniques are borrowed from mid-size and large-scale real-life projects, such as large e-commerce projects, online magazines and Web applications.\\n\\nWe'll be looking at specific techniques for building well organised, front-end software, and wherever possible this work will be hands-on. Vitaly will introduce theories and ideas for dealing with common problems, and attendees will be assigned small tasks so they can experiment for themselves with these techniques. This will involve a mixture of both individual and group work. There will be plenty of time allocated to discussions, so we can make sure that everyone understands how they can apply what they've learned to their specific working environments.\\n\\nIn this workshop, you'll learn:\\n\\nEffective tools and techniques that can support and enhance your personal workflow when working on any responsive design project,\\nAn overview of clever practical techniques for improving UX as well as performance of responsive sites,\\nFront-end strategies for scalable, resolution-independent graphics and maintainable CSS code,\\nResponsive Design Patterns and innovative approaches to designing \\&quot;responsive modules\\&quot; such as tables, calendars, multi-level menus, maps and Web forms,\\nTesting, debugging and maintenance techniques for responsive sites as well as lessons learned from Smashing Magazine's own redesign and performance optimizations,\\nHow to manage legacy browsers and deal with Internet Explorer 8 and Android 2.3 in responsive projects,\\nTechnical issues (and solutions) for responsive advertising and responsive email newsletters,\\nHow the design processes should adapt in terms of project management, deliverables, performance budgets, team organisation and strategy.\\nThis workshop is intended for professional designers, developers and everybody else who is dealing with responsive design regularly or wants to better understand responsive design in general. You should at least be familiar with some basics of responsive design, HTML5 and CSS.&quot;]\" data-sheets-userformat=\"[null,null,13059,[null,0],[null,2,14281427],null,null,null,null,null,null,4,0,null,null,&quot;Arial&quot;,10]\">Responsive Design Patterns and innovative approaches to designing &#8220;responsive modules&#8221; such as tables, calendars, multi-level menus, maps and Web forms,<\/span><\/li>\n<li><span data-sheets-value=\"[null,2,&quot;In this workshop, Vitaly Friedman will present practical techniques, clever tricks and useful strategies you need to be aware of when working on any responsive design project. Most techniques are borrowed from mid-size and large-scale real-life projects, such as large e-commerce projects, online magazines and Web applications.\\n\\nWe'll be looking at specific techniques for building well organised, front-end software, and wherever possible this work will be hands-on. Vitaly will introduce theories and ideas for dealing with common problems, and attendees will be assigned small tasks so they can experiment for themselves with these techniques. This will involve a mixture of both individual and group work. There will be plenty of time allocated to discussions, so we can make sure that everyone understands how they can apply what they've learned to their specific working environments.\\n\\nIn this workshop, you'll learn:\\n\\nEffective tools and techniques that can support and enhance your personal workflow when working on any responsive design project,\\nAn overview of clever practical techniques for improving UX as well as performance of responsive sites,\\nFront-end strategies for scalable, resolution-independent graphics and maintainable CSS code,\\nResponsive Design Patterns and innovative approaches to designing \\&quot;responsive modules\\&quot; such as tables, calendars, multi-level menus, maps and Web forms,\\nTesting, debugging and maintenance techniques for responsive sites as well as lessons learned from Smashing Magazine's own redesign and performance optimizations,\\nHow to manage legacy browsers and deal with Internet Explorer 8 and Android 2.3 in responsive projects,\\nTechnical issues (and solutions) for responsive advertising and responsive email newsletters,\\nHow the design processes should adapt in terms of project management, deliverables, performance budgets, team organisation and strategy.\\nThis workshop is intended for professional designers, developers and everybody else who is dealing with responsive design regularly or wants to better understand responsive design in general. You should at least be familiar with some basics of responsive design, HTML5 and CSS.&quot;]\" data-sheets-userformat=\"[null,null,13059,[null,0],[null,2,14281427],null,null,null,null,null,null,4,0,null,null,&quot;Arial&quot;,10]\">Testing, debugging and maintenance techniques for responsive sites as well as lessons learned from Smashing Magazine&#8217;s own redesign and performance optimizations,<\/span><\/li>\n<li><span data-sheets-value=\"[null,2,&quot;In this workshop, Vitaly Friedman will present practical techniques, clever tricks and useful strategies you need to be aware of when working on any responsive design project. Most techniques are borrowed from mid-size and large-scale real-life projects, such as large e-commerce projects, online magazines and Web applications.\\n\\nWe'll be looking at specific techniques for building well organised, front-end software, and wherever possible this work will be hands-on. Vitaly will introduce theories and ideas for dealing with common problems, and attendees will be assigned small tasks so they can experiment for themselves with these techniques. This will involve a mixture of both individual and group work. There will be plenty of time allocated to discussions, so we can make sure that everyone understands how they can apply what they've learned to their specific working environments.\\n\\nIn this workshop, you'll learn:\\n\\nEffective tools and techniques that can support and enhance your personal workflow when working on any responsive design project,\\nAn overview of clever practical techniques for improving UX as well as performance of responsive sites,\\nFront-end strategies for scalable, resolution-independent graphics and maintainable CSS code,\\nResponsive Design Patterns and innovative approaches to designing \\&quot;responsive modules\\&quot; such as tables, calendars, multi-level menus, maps and Web forms,\\nTesting, debugging and maintenance techniques for responsive sites as well as lessons learned from Smashing Magazine's own redesign and performance optimizations,\\nHow to manage legacy browsers and deal with Internet Explorer 8 and Android 2.3 in responsive projects,\\nTechnical issues (and solutions) for responsive advertising and responsive email newsletters,\\nHow the design processes should adapt in terms of project management, deliverables, performance budgets, team organisation and strategy.\\nThis workshop is intended for professional designers, developers and everybody else who is dealing with responsive design regularly or wants to better understand responsive design in general. You should at least be familiar with some basics of responsive design, HTML5 and CSS.&quot;]\" data-sheets-userformat=\"[null,null,13059,[null,0],[null,2,14281427],null,null,null,null,null,null,4,0,null,null,&quot;Arial&quot;,10]\">How to manage legacy browsers and deal with Internet Explorer 8 and Android 2.3 in responsive projects,<br \/>\nTechnical issues (and solutions) for responsive advertising and responsive email newsletters,<\/span><\/li>\n<li><span data-sheets-value=\"[null,2,&quot;In this workshop, Vitaly Friedman will present practical techniques, clever tricks and useful strategies you need to be aware of when working on any responsive design project. Most techniques are borrowed from mid-size and large-scale real-life projects, such as large e-commerce projects, online magazines and Web applications.\\n\\nWe'll be looking at specific techniques for building well organised, front-end software, and wherever possible this work will be hands-on. Vitaly will introduce theories and ideas for dealing with common problems, and attendees will be assigned small tasks so they can experiment for themselves with these techniques. This will involve a mixture of both individual and group work. There will be plenty of time allocated to discussions, so we can make sure that everyone understands how they can apply what they've learned to their specific working environments.\\n\\nIn this workshop, you'll learn:\\n\\nEffective tools and techniques that can support and enhance your personal workflow when working on any responsive design project,\\nAn overview of clever practical techniques for improving UX as well as performance of responsive sites,\\nFront-end strategies for scalable, resolution-independent graphics and maintainable CSS code,\\nResponsive Design Patterns and innovative approaches to designing \\&quot;responsive modules\\&quot; such as tables, calendars, multi-level menus, maps and Web forms,\\nTesting, debugging and maintenance techniques for responsive sites as well as lessons learned from Smashing Magazine's own redesign and performance optimizations,\\nHow to manage legacy browsers and deal with Internet Explorer 8 and Android 2.3 in responsive projects,\\nTechnical issues (and solutions) for responsive advertising and responsive email newsletters,\\nHow the design processes should adapt in terms of project management, deliverables, performance budgets, team organisation and strategy.\\nThis workshop is intended for professional designers, developers and everybody else who is dealing with responsive design regularly or wants to better understand responsive design in general. You should at least be familiar with some basics of responsive design, HTML5 and CSS.&quot;]\" data-sheets-userformat=\"[null,null,13059,[null,0],[null,2,14281427],null,null,null,null,null,null,4,0,null,null,&quot;Arial&quot;,10]\">How the design processes should adapt in terms of project management, deliverables, performance budgets, team organisation and strategy.<\/span><\/li>\n<li><span data-sheets-value=\"[null,2,&quot;In this workshop, Vitaly Friedman will present practical techniques, clever tricks and useful strategies you need to be aware of when working on any responsive design project. Most techniques are borrowed from mid-size and large-scale real-life projects, such as large e-commerce projects, online magazines and Web applications.\\n\\nWe'll be looking at specific techniques for building well organised, front-end software, and wherever possible this work will be hands-on. Vitaly will introduce theories and ideas for dealing with common problems, and attendees will be assigned small tasks so they can experiment for themselves with these techniques. This will involve a mixture of both individual and group work. There will be plenty of time allocated to discussions, so we can make sure that everyone understands how they can apply what they've learned to their specific working environments.\\n\\nIn this workshop, you'll learn:\\n\\nEffective tools and techniques that can support and enhance your personal workflow when working on any responsive design project,\\nAn overview of clever practical techniques for improving UX as well as performance of responsive sites,\\nFront-end strategies for scalable, resolution-independent graphics and maintainable CSS code,\\nResponsive Design Patterns and innovative approaches to designing \\&quot;responsive modules\\&quot; such as tables, calendars, multi-level menus, maps and Web forms,\\nTesting, debugging and maintenance techniques for responsive sites as well as lessons learned from Smashing Magazine's own redesign and performance optimizations,\\nHow to manage legacy browsers and deal with Internet Explorer 8 and Android 2.3 in responsive projects,\\nTechnical issues (and solutions) for responsive advertising and responsive email newsletters,\\nHow the design processes should adapt in terms of project management, deliverables, performance budgets, team organisation and strategy.\\nThis workshop is intended for professional designers, developers and everybody else who is dealing with responsive design regularly or wants to better understand responsive design in general. You should at least be familiar with some basics of responsive design, HTML5 and CSS.&quot;]\" data-sheets-userformat=\"[null,null,13059,[null,0],[null,2,14281427],null,null,null,null,null,null,4,0,null,null,&quot;Arial&quot;,10]\">This workshop is intended for professional designers, developers and everybody else who is dealing with responsive design regularly or wants to better understand responsive design in general. You should at least be familiar with some basics of responsive design, HTML5 and CSS.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 3 heures 30 minutesVitaly FriedmanCortexAteliersAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireIn this workshop, Vitaly Friedman will present practical techniques, clever tricks and useful strategies you need to be aware of when working on any responsive design project. Most techniques are borrowed from mid-size and large-scale real-life projects, such as large e-commerce projects, online magazines [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["30"],"_conferencer_time_slot":["1206"],"_conferencer_track":["256"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"570\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1458877493:9"],"_edit_last":["9"],"description":["ATELIER DE 3 HEURES 30 MINUTES \/ INSCRIPTION REQUISE - In this workshop, Vitaly Friedman will present practical techniques, clever tricks and useful strategies you need to be aware of when working on any responsive design project. Most techniques are borrowed from mid-size and large-scale real-life projects, such as large e-commerce projects, online magazines and Web applications.\r\n\r\nWe'll be looking at specific techniques for building well organized, front-end software, and wherever possible this work will be hands-on. Vitaly will introduce theories and ideas for dealing with common problems, and attendees will be assigned small tasks so they can experiment for themselves with these techniques. This will involve a mixture of both individual and group work. There will be plenty of time allocated to discussions, so we can make sure that everyone understands how they can apply what they've learned to their specific working environments.\r\n\r\nIn this workshop, you'll learn:\r\n\r\nEffective tools and techniques that can support and enhance your personal workflow when working on any responsive design project,\r\nAn overview of clever practical techniques for improving UX as well as performance of responsive sites,\r\nFront-end strategies for scalable, resolution-independent graphics and maintainable CSS code,\r\nResponsive Design Patterns and innovative approaches to designing \"responsive modules\" such as tables, calendars, multi-level menus, maps and Web forms,\r\nTesting, debugging and maintenance techniques for responsive sites as well as lessons learned from Smashing Magazine's own redesign and performance optimizations,\r\nHow to manage legacy browsers and deal with Internet Explorer 8 and Android 2.3 in responsive projects,\r\nTechnical issues (and solutions) for responsive advertising and responsive email newsletters,\r\nHow the design processes should adapt in terms of project management, deliverables, performance budgets, team organisation and strategy.\r\nThis workshop is intended for professional designers, developers and everybody else who is dealing with responsive design regularly or wants to better understand responsive design in general. You should at least be familiar with some basics of responsive design, HTML5 and CSS."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/811"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=811"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/811\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=811"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/811\/meta"}]}},{"id":809,"date":"2016-01-12T20:15:13","date_gmt":"2016-01-12T19:15:13","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=809"},"modified":"2016-01-18T19:08:21","modified_gmt":"2016-01-18T18:08:21","slug":"what-the-hell-is-ux-strategy-and-why-its-crucial","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/what-the-hell-is-ux-strategy-and-why-its-crucial\/","title":{"rendered":"What the hell is UX Strategy and why it&#8217;s crucial!"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Jaime Levy<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/libeo\/'><span itemprop='name'>Lib\u00e9o<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/design\/'>Design<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>User experience (UX) strategy lies at the intersection of UX design and business strategy. This talk delves into this crucial practice, which relies on empirical, lightweight tactics for pushing cross-functional teams toward a unique digital solution that customers want.<\/p>\n<p>Several UX strategy techniques will be demonstrated that you can use for crafting consumer products regardless of your work environment. It will start with a primer covering topics such as competitive analysis, validated user research, disruptive mental models, and why your product must deliver superior value through a \u201ckiller\u201d user experience. The business case of Airbnb will be deconstructed so you can see how they started (by running experiments), ambitiously scaled (with growth hacking techniques), and monetized their value proposition (with an innovative business model).<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesJaime LevyLib\u00e9oDesignAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireUser experience (UX) strategy lies at the intersection of UX design and business strategy. This talk delves into this crucial practice, which relies on empirical, lightweight tactics for pushing cross-functional teams toward a unique digital solution that customers want. Several UX strategy techniques will be demonstrated [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["24"],"_conferencer_time_slot":["301"],"_conferencer_track":["35"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"594\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1455555522:9"],"_edit_last":["7"],"description":["User experience (UX) strategy lies at the intersection of UX design and business strategy. This talk delves into this crucial practice, which relies on empirical, lightweight tactics for pushing cross-functional teams toward a unique digital solution that customers want.\r\n\r\nSeveral UX strategy techniques will be demonstrated that you can use for crafting consumer products regardless of your work environment. It will start with a primer covering topics such as competitive analysis, validated user research, disruptive mental models, and why your product must deliver superior value through a \u201ckiller\u201d user experience. The business case of Airbnb will be deconstructed so you can see how they started (by running experiments), ambitiously scaled (with growth hacking techniques), and monetized their value proposition (with an innovative business model)."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/809"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=809"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/809\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=809"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/809\/meta"}]}},{"id":805,"date":"2016-01-12T20:03:18","date_gmt":"2016-01-12T19:03:18","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=805"},"modified":"2016-01-18T19:06:25","modified_gmt":"2016-01-18T18:06:25","slug":"this-is-the-golden-age-of-design-and-were-screwed","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/this-is-the-golden-age-of-design-and-were-screwed\/","title":{"rendered":"This is the golden age of design! &#8230; and we&#8217;re screwed"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 1 heure 20 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Mike Monteiro<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/quebec-numerique\/'><span itemprop='name'>Qu\u00e9bec Num\u00e9rique<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/keynotes\/'>Keynotes<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>Everywhere I look companies are hiring designers! Two hundred over here! A thousand over here! We need a lot of them and we need them fast. Finally! Companies have come to understand the importance of design. Isn&#8217;t that great?<\/p>\n<p>Except where in the world are we going to find a thousand designers? And how good can we expect a thousand of anything to be? And how in the world do you incorporate them into your company?<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 1 heure 20 minutesMike MonteiroQu\u00e9bec Num\u00e9riqueKeynotesAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireEverywhere I look companies are hiring designers! Two hundred over here! A thousand over here! We need a lot of them and we need them fast. Finally! Companies have come to understand the importance of design. Isn&#8217;t that great? Except where in the [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":["on"],"_conferencer_room":["22"],"_conferencer_time_slot":["323"],"_conferencer_track":["41"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"556\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1453140261:7"],"_edit_last":["7"],"description":["Everywhere I look companies are hiring designers! Two hundred over here! A thousand over here! We need a lot of them and we need them fast. Finally! Companies have come to understand the importance of design. Isn't that great?\r\n\r\nExcept where in the world are we going to find a thousand designers? And how good can we expect a thousand of anything to be? And how in the world do you incorporate them into your company?"],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/805"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=805"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/805\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=805"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/805\/meta"}]}},{"id":803,"date":"2016-01-12T20:00:11","date_gmt":"2016-01-12T19:00:11","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=803"},"modified":"2016-01-18T18:38:19","modified_gmt":"2016-01-18T17:38:19","slug":"almost-everything-ive-learned-about-lean-ux-in-5-years","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/almost-everything-ive-learned-about-lean-ux-in-5-years\/","title":{"rendered":"Almost everything I\u2019ve learned about Lean UX in 5 years"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 1 heure <\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Jeff Gothelf<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/quebec-numerique\/'><span itemprop='name'>Qu\u00e9bec Num\u00e9rique<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/keynotes\/'>Keynotes<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>Since the idea first percolated in 2010 through to its current state as a permanent hashtag on Twitter, Lean UX has created a new way of looking at how we design products and services. Equally as important, it has created a new way to look at working together with our colleagues in product management, software engineering, marketing and executive leadership.<\/p>\n<p>Have the countless conferences, articles, blog posts, books and presentations made a difference? Has Lean UX made a difference? How have the ideas evolved since 2010?<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 1 heure Jeff GothelfQu\u00e9bec Num\u00e9riqueKeynotesAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireSince the idea first percolated in 2010 through to its current state as a permanent hashtag on Twitter, Lean UX has created a new way of looking at how we design products and services. Equally as important, it has created a new way to [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":["on"],"_conferencer_room":["22"],"_conferencer_time_slot":["268"],"_conferencer_track":["41"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"546\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1453138556:7"],"_edit_last":["7"],"description":["Since the idea first percolated in 2010 through to its current state as a permanent hashtag on Twitter, Lean UX has created a new way of looking at how we design products and services. Equally as important, it has created a new way to look at working together with our colleagues in product management, software engineering, marketing and executive leadership.\r\n\r\nHave the countless conferences, articles, blog posts, books and presentations made a difference? Has Lean UX made a difference? How have the ideas evolved since 2010?"],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/803"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=803"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/803\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=803"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/803\/meta"}]}},{"id":626,"date":"2016-01-10T00:49:27","date_gmt":"2016-01-09T23:49:27","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=626"},"modified":"2016-02-09T14:50:36","modified_gmt":"2016-02-09T13:50:36","slug":"radio-canada-dans-lere-post-snowden","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/radio-canada-dans-lere-post-snowden\/","title":{"rendered":"Radio-Canada dans l&#8217;\u00e8re post-Snowden"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Catherine Mathys \/ Hamady Ciss\u00e9<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/o2-web\/'><span itemprop='name'>O2 Web<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/communication-et-marketing\/'>Communication et marketing<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p class=\"p1\"><span class=\"s1\">La plateforme s\u00e9curis\u00e9e pour lanceurs d\u2019alertes de Radio-Canada, Source anonyme,\u00a0permet de faire parvenir des informations \u00e0 nos journalistes de mani\u00e8re enti\u00e8rement s\u00e9curis\u00e9e et anonyme.<\/span><\/p>\n<p>Radio-Canada croit \u00e0 l\u2019importance de prot\u00e9ger ad\u00e9quatement ses sources. C\u2019est pourquoi cette plateforme utilise la technologie certifi\u00e9e SecureDrop, un logiciel en code source ouvert d\u00e9velopp\u00e9 par Aaron Swartz et g\u00e9r\u00e9 par la Freedom of the Press Foundation o\u00f9 Edward Snowden si\u00e8ge au conseil d&#8217;administration. Il permet \u00e0 de nombreux m\u00e9dias d\u2019offrir une plateforme s\u00e9curitaire pour contacter leurs journalistes. Au Canada, Radio-Canada est le second m\u00e9dia \u00e0 se doter d\u2019une telle plateforme et le premier m\u00e9dia francophone.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesCatherine Mathys \/ Hamady Ciss\u00e9O2 WebCommunication et marketingAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireLa plateforme s\u00e9curis\u00e9e pour lanceurs d\u2019alertes de Radio-Canada, Source anonyme,\u00a0permet de faire parvenir des informations \u00e0 nos journalistes de mani\u00e8re enti\u00e8rement s\u00e9curis\u00e9e et anonyme. Radio-Canada croit \u00e0 l\u2019importance de prot\u00e9ger ad\u00e9quatement ses sources. C\u2019est pourquoi cette plateforme utilise la technologie [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["547"],"_conferencer_time_slot":["441"],"_conferencer_track":["39"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"483\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1455025717:7"],"_edit_last":["7"],"description":["La plateforme s\u00e9curis\u00e9e pour lanceurs d\u2019alertes de Radio-Canada, Source anonyme, permet de faire parvenir des informations \u00e0 nos journalistes de mani\u00e8re enti\u00e8rement s\u00e9curis\u00e9e et anonyme.\r\n\r\nRadio-Canada croit \u00e0 l\u2019importance de prot\u00e9ger ad\u00e9quatement ses sources. C\u2019est pourquoi cette plateforme utilise la technologie certifi\u00e9e SecureDrop, un logiciel en code source ouvert d\u00e9velopp\u00e9 par Aaron Swartz et g\u00e9r\u00e9 par la Freedom of the Press Foundation o\u00f9 Edward Snowden si\u00e8ge au conseil d'administration. Il permet \u00e0 de nombreux m\u00e9dias d\u2019offrir une plateforme s\u00e9curitaire pour contacter leurs journalistes. Au Canada, Radio-Canada est le second m\u00e9dia \u00e0 se doter d\u2019une telle plateforme et le premier m\u00e9dia francophone."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/626"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=626"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/626\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=626"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/626\/meta"}]}},{"id":624,"date":"2016-01-10T00:45:59","date_gmt":"2016-01-09T23:45:59","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=624"},"modified":"2016-01-18T18:35:39","modified_gmt":"2016-01-18T17:35:39","slug":"comment-les-donnees-des-annonceurs-revolutionnent-elles-les-strategies-publicitaires-en-ligne","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/comment-les-donnees-des-annonceurs-revolutionnent-elles-les-strategies-publicitaires-en-ligne\/","title":{"rendered":"Comment les donn\u00e9es des annonceurs r\u00e9volutionnent-elles les strat\u00e9gies publicitaires en ligne ?"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Cl\u00e9ment Santa Maria<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/o2-web\/'><span itemprop='name'>O2 Web<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/communication-et-marketing\/'>Communication et marketing<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Alors qu&#8217;on avait l\u2019habitude de les s\u00e9parer, la publicit\u00e9 sur les m\u00e9dias sociaux et les moteurs de recherche sont en train de converger vers une m\u00eame tendance : la personnalisation des strat\u00e9gies \u00e0 partir des donn\u00e9es des annonceurs.<\/span><\/p>\n<p>Ainsi, les techniques de ciblage de publicit\u00e9s sont de moins en moins bas\u00e9es sur des mots-cl\u00e9s ou des centres d&#8217;int\u00e9r\u00eat, mais plut\u00f4t sur le comportement des utilisateurs (sites Web visit\u00e9s, achats en ligne, interactions, etc. ) et sur les donn\u00e9es que poss\u00e8dent les annonceurs. L&#8217;enjeu est donc d&#8217;adapter son discours et sa strat\u00e9gie en fonction du public cibl\u00e9, ce qui change totalement l&#8217;approche de la publicit\u00e9 num\u00e9rique et le calcul de la rentabilit\u00e9 de celle-ci.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesCl\u00e9ment Santa MariaO2 WebCommunication et marketingAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireAlors qu&#8217;on avait l\u2019habitude de les s\u00e9parer, la publicit\u00e9 sur les m\u00e9dias sociaux et les moteurs de recherche sont en train de converger vers une m\u00eame tendance : la personnalisation des strat\u00e9gies \u00e0 partir des donn\u00e9es des annonceurs. Ainsi, les techniques de [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["547"],"_conferencer_time_slot":["299"],"_conferencer_track":["39"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"511\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1453138405:7"],"_edit_last":["7"],"description":["Alors qu'on avait l\u2019habitude de les s\u00e9parer, la publicit\u00e9 sur les m\u00e9dias sociaux et les moteurs de recherche sont en train de converger vers une m\u00eame tendance : la personnalisation des strat\u00e9gies \u00e0 partir des donn\u00e9es des annonceurs.\r\n\r\nAinsi, les techniques de ciblage de publicit\u00e9s sont de moins en moins bas\u00e9es sur des mots-cl\u00e9s ou des centres d'int\u00e9r\u00eat, mais plut\u00f4t sur le comportement des utilisateurs (sites Web visit\u00e9s, achats en ligne, interactions, etc. ) et sur les donn\u00e9es que poss\u00e8dent les annonceurs. L'enjeu est donc d'adapter son discours et sa strat\u00e9gie en fonction du public cibl\u00e9, ce qui change totalement l'approche de la publicit\u00e9 num\u00e9rique et le calcul de la rentabilit\u00e9 de celle-ci."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/624"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=624"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/624\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=624"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/624\/meta"}]}},{"id":620,"date":"2016-01-10T00:31:20","date_gmt":"2016-01-09T23:31:20","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=620"},"modified":"2016-01-18T21:11:28","modified_gmt":"2016-01-18T20:11:28","slug":"comment-reussir-limplantation-de-votre-intranet-social","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/comment-reussir-limplantation-de-votre-intranet-social\/","title":{"rendered":"Comment r\u00e9ussir l&#8217;implantation de votre intranet social ?"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Martine Rioux \/ Alexandre Savard<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/o2-web\/'><span itemprop='name'>O2 Web<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/communication-et-marketing\/'>Communication et marketing<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>Automne 2013 : un nouvel intranet social est d\u00e9ploy\u00e9 \u00e0 La Capitale. L&#8217;organisation apprend \u00e0 communiquer autrement. Les employ\u00e9s d\u00e9couvrent une nouvelle fa\u00e7on de s&#8217;informer.<br \/>\nPrintemps 2016 : des centaines d&#8217;employ\u00e9s collaborent \u00e0 la cr\u00e9ation de documents.<\/p>\n<p>Que s&#8217;est-il pass\u00e9 entre les deux ?<br \/>\nLe mythe que l&#8217;aspect social de l\u2019outil allait nuire \u00e0 la productivit\u00e9 est tomb\u00e9. Au contraire, il a plut\u00f4t contribu\u00e9 \u00e0 l&#8217;efficacit\u00e9 op\u00e9rationnelle.<\/p>\n<p>Martine Rioux, conseill\u00e8re en communications Web, et Alexandre Savard, conseiller en architecture, viennent t\u00e9moigner du fait qu&#8217;il est possible de mieux travailler ensemble. En compl\u00e9mentarit\u00e9, gr\u00e2ce \u00e0 leur expertise respective, le duo accompagne quotidiennement les utilisateurs de l&#8217;intranet. Organisation de contenu, \u00e9tapes d&#8217;implantation, gestion du changement, respect de l&#8217;arborescence, configuration et gestion des utilisateurs sont des mots qu&#8217;ils entendent souvent.<br \/>\nVenez vous inspirer de leur histoire. Ils vous d\u00e9voileront quelques pi\u00e8ges \u00e0 \u00e9viter et vous donneront des trucs pour faciliter l\u2019adoption aupr\u00e8s des utilisateurs.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesMartine Rioux \/ Alexandre SavardO2 WebCommunication et marketingAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireAutomne 2013 : un nouvel intranet social est d\u00e9ploy\u00e9 \u00e0 La Capitale. L&#8217;organisation apprend \u00e0 communiquer autrement. Les employ\u00e9s d\u00e9couvrent une nouvelle fa\u00e7on de s&#8217;informer. Printemps 2016 : des centaines d&#8217;employ\u00e9s collaborent \u00e0 la cr\u00e9ation de documents. Que s&#8217;est-il pass\u00e9 [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["547"],"_conferencer_time_slot":["282"],"_conferencer_track":["39"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"524\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1453147851:7"],"_edit_last":["7"],"description":["Automne 2013 : un nouvel intranet social est d\u00e9ploy\u00e9 \u00e0 La Capitale. L'organisation apprend \u00e0 communiquer autrement. Les employ\u00e9s d\u00e9couvrent une nouvelle fa\u00e7on de s'informer.\u2028\r\nPrintemps 2016 : des centaines d'employ\u00e9s collaborent \u00e0 la cr\u00e9ation de documents.\r\n\r\nQue s'est-il pass\u00e9 entre les deux ?\r\n\r\n\r\n\u2028Le mythe que l'aspect social de l\u2019outil allait nuire \u00e0 la productivit\u00e9 est tomb\u00e9. Au contraire, il a plut\u00f4t contribu\u00e9 \u00e0 l'efficacit\u00e9 op\u00e9rationnelle.\r\n\r\n\u2028Martine Rioux, conseill\u00e8re en communications Web, et Alexandre Savard, conseiller en architecture, viennent t\u00e9moigner du fait qu'il est possible de mieux travailler ensemble. En compl\u00e9mentarit\u00e9, gr\u00e2ce \u00e0 leur expertise respective, le duo accompagne quotidiennement les utilisateurs de l'intranet. Organisation de contenu, \u00e9tapes d'implantation, gestion du changement, respect de l'arborescence, configuration et gestion des utilisateurs sont des mots qu'ils entendent souvent.\u2028\r\n\r\n\r\nVenez vous inspirer de leur histoire. Ils vous d\u00e9voileront quelques pi\u00e8ges \u00e0 \u00e9viter et vous donneront des trucs pour faciliter l\u2019adoption aupr\u00e8s des utilisateurs."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/620"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=620"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/620\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=620"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/620\/meta"}]}},{"id":618,"date":"2016-01-10T00:25:24","date_gmt":"2016-01-09T23:25:24","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=618"},"modified":"2016-04-04T23:42:58","modified_gmt":"2016-04-04T22:42:58","slug":"levolution-du-modele-daffaires-de-facebook-qui-en-tire-partie","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/levolution-du-modele-daffaires-de-facebook-qui-en-tire-partie\/","title":{"rendered":"[CONF\u00c9RENCE ANNUL\u00c9E] L\u2019\u00e9volution du mod\u00e8le d\u2019affaires de Facebook\u00a0: qui en tire partie?"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Genevi\u00e8ve Dupuis<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/o2-web\/'><span itemprop='name'>O2 Web<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/communication-et-marketing\/'>Communication et marketing<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>[CONF\u00c9RENCE ANNUL\u00c9E]<\/p>\n<p><span data-sheets-value=\"[null,2,&quot;Facebook est sans contredit le r\\u00e9seau social le plus utilis\\u00e9 \\u00e0 l\\u2019\\u00e9chelle plan\\u00e9taire, ayant atteint le milliard d\\u2019usagers quotidiens. Gr\\u00e2ce \\u00e0 l\\u2019acquisition de plateformes en croissance et \\u00e0 la diversification de son offre de produits, le g\\u00e9ant am\\u00e9ricain fr\\u00f4le le monopole du Web 2.0. Au Canada, c\\u2019est pr\\u00e8s de 65% des internautes qui ont un compte actif alors qu\\u2019au Qu\\u00e9bec, le taux de p\\u00e9n\\u00e9tration est encore plus impressionnant\\u00a0: 70% des internautes sont usagers du populaire r\\u00e9seau social. \\n\\nCette envieuse position lui permet d\\u2019innover autant avec de nouveaux m\\u00e9dias que des formats de contenu. En plus de maintenir l\\u2019int\\u00e9r\\u00eat des usagers et des annonceurs, cette strat\\u00e9gie offre \\u00e0 Facebook le loisir de red\\u00e9finir les r\\u00e8gles du paysage m\\u00e9diatique num\\u00e9rique \\u00e0 son avantage. Survol des manifestations de l\\u2019\\u00e9volution du mod\\u00e8le d\\u2019affaires de Facebook et des effets sur les usagers, les marques et les \\u00e9diteurs, autant \\u00e0 l\\u2019\\u00e9chelle locale qu\\u2019internationale.&quot;]\" data-sheets-userformat=\"[null,null,13057,[null,0],null,null,null,null,null,null,null,4,0,null,null,&quot;Arial&quot;,10]\">Facebook est sans contredit le r\u00e9seau social le plus utilis\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle plan\u00e9taire, ayant atteint le milliard d\u2019usagers quotidiens. Gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019acquisition de plateformes en croissance et \u00e0 la diversification de son offre de produits, le g\u00e9ant am\u00e9ricain fr\u00f4le le monopole du Web 2.0. Au Canada, c\u2019est pr\u00e8s de 65% des internautes qui ont un compte actif alors qu\u2019au Qu\u00e9bec, le taux de p\u00e9n\u00e9tration est encore plus impressionnant\u00a0: 70% des internautes sont usagers du populaire r\u00e9seau social.<\/span><\/p>\n<p>Cette envieuse position lui permet d\u2019innover autant avec de nouveaux m\u00e9dias que des formats de contenu. En plus de maintenir l\u2019int\u00e9r\u00eat des usagers et des annonceurs, cette strat\u00e9gie offre \u00e0 Facebook le loisir de red\u00e9finir les r\u00e8gles du paysage m\u00e9diatique num\u00e9rique \u00e0 son avantage. Survol des manifestations de l\u2019\u00e9volution du mod\u00e8le d\u2019affaires de Facebook et des effets sur les usagers, les marques et les \u00e9diteurs, autant \u00e0 l\u2019\u00e9chelle locale qu\u2019internationale.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesGenevi\u00e8ve DupuisO2 WebCommunication et marketingAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire[CONF\u00c9RENCE ANNUL\u00c9E] Facebook est sans contredit le r\u00e9seau social le plus utilis\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle plan\u00e9taire, ayant atteint le milliard d\u2019usagers quotidiens. Gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019acquisition de plateformes en croissance et \u00e0 la diversification de son offre de produits, le g\u00e9ant am\u00e9ricain fr\u00f4le le monopole [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["547"],"_conferencer_time_slot":["289"],"_conferencer_track":["39"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"533\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1459875316:6"],"_edit_last":["6"],"description":["[CONF\u00c9RENCE ANNUL\u00c9E]\r\n\r\nFacebook est sans contredit le r\u00e9seau social le plus utilis\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle plan\u00e9taire, ayant atteint le milliard d\u2019usagers quotidiens. Gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019acquisition de plateformes en croissance et \u00e0 la diversification de son offre de produits, le g\u00e9ant am\u00e9ricain fr\u00f4le le monopole du Web 2.0. Au Canada, c\u2019est pr\u00e8s de 65% des internautes qui ont un compte actif alors qu\u2019au Qu\u00e9bec, le taux de p\u00e9n\u00e9tration est encore plus impressionnant : 70% des internautes sont usagers du populaire r\u00e9seau social.\r\n\r\nCette envieuse position lui permet d\u2019innover autant avec de nouveaux m\u00e9dias que des formats de contenu. En plus de maintenir l\u2019int\u00e9r\u00eat des usagers et des annonceurs, cette strat\u00e9gie offre \u00e0 Facebook le loisir de red\u00e9finir les r\u00e8gles du paysage m\u00e9diatique num\u00e9rique \u00e0 son avantage. Survol des manifestations de l\u2019\u00e9volution du mod\u00e8le d\u2019affaires de Facebook et des effets sur les usagers, les marques et les \u00e9diteurs, autant \u00e0 l\u2019\u00e9chelle locale qu\u2019internationale."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/618"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=618"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/618\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=618"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/618\/meta"}]}},{"id":616,"date":"2016-01-10T00:18:25","date_gmt":"2016-01-09T23:18:25","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=616"},"modified":"2016-03-01T20:55:54","modified_gmt":"2016-03-01T19:55:54","slug":"video-lannee-des-videos-etait-en-2012-ou-en-etes-vous","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/video-lannee-des-videos-etait-en-2012-ou-en-etes-vous\/","title":{"rendered":"Comment les m\u00e9dias sociaux influencent la vie des gens et pourquoi s&#8217;en servir comme marketer"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Thoma Daneau<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/o2-web\/'><span itemprop='name'>O2 Web<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/communication-et-marketing\/'>Communication et marketing<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p class=\"p1\">Les m\u00e9dias sociaux ont une emprise sans limites sur tout le monde. En tant que marketer, il faut r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 cette influence sur la vie de tous les jours afin de mieux s&#8217;en servir pour vendre nos produits\/influencer les gens \u00e0 aimer notre marque.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesThoma DaneauO2 WebCommunication et marketingAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireLes m\u00e9dias sociaux ont une emprise sans limites sur tout le monde. En tant que marketer, il faut r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 cette influence sur la vie de tous les jours afin de mieux s&#8217;en servir pour vendre nos produits\/influencer les gens \u00e0 aimer notre [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["547"],"_conferencer_time_slot":["301"],"_conferencer_track":["39"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"539\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1456862010:7"],"_edit_last":["7"],"description":["Les m\u00e9dias sociaux ont une emprise sans limites sur tout le monde. En tant que marketer, il faut r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 cette influence sur la vie de tous les jours afin de mieux s'en servir pour vendre nos produits\/influencer les gens \u00e0 aimer notre marque."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/616"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=616"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/616\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=616"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/616\/meta"}]}},{"id":614,"date":"2016-01-10T00:16:17","date_gmt":"2016-01-09T23:16:17","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=614"},"modified":"2016-03-25T04:38:38","modified_gmt":"2016-03-25T03:38:38","slug":"analytique-du-marketing-digital-segmentation","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/analytique-du-marketing-digital-segmentation\/","title":{"rendered":"Analytique du marketing digital \u2013 Segmentation (90min)"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 1 heure 35 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Jacques Warren<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/cortex\/'><span itemprop='name'>Cortex<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/ateliers\/'>Ateliers<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>ATELIER DE 90 MINUTES \/ INSCRIPTION REQUISE &#8211; Atelier d&#8217;introduction \u00e0 l&#8217;utilisation de la segmentation en analytique Web et de la n\u00e9cessit\u00e9 de bien cat\u00e9goriser les utilisateurs selon qui ils sont et leurs intentions.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 1 heure 35 minutesJacques WarrenCortexAteliersAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireATELIER DE 90 MINUTES \/ INSCRIPTION REQUISE &#8211; Atelier d&#8217;introduction \u00e0 l&#8217;utilisation de la segmentation en analytique Web et de la n\u00e9cessit\u00e9 de bien cat\u00e9goriser les utilisateurs selon qui ils sont et leurs intentions.<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["30"],"_conferencer_time_slot":["1227"],"_conferencer_track":["256"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"544\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1458877494:9"],"_edit_last":["9"],"description":["ATELIER DE 90 MINUTES \/ INSCRIPTION REQUISE - Atelier d'introduction \u00e0 l'utilisation de la segmentation en analytique Web et de la n\u00e9cessit\u00e9 de bien cat\u00e9goriser les utilisateurs selon qui ils sont et leurs intentions."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/614"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=614"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/614\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=614"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/614\/meta"}]}},{"id":612,"date":"2016-01-10T00:06:56","date_gmt":"2016-01-09T23:06:56","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=612"},"modified":"2016-01-18T18:53:47","modified_gmt":"2016-01-18T17:53:47","slug":"ios-pour-tous-les-nouveautes-presentees-et-expliquees","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/ios-pour-tous-les-nouveautes-presentees-et-expliquees\/","title":{"rendered":"iOS pour tous : les nouveaut\u00e9s pr\u00e9sent\u00e9es et expliqu\u00e9es"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Emilie Lessard<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/libeo\/'><span itemprop='name'>Lib\u00e9o<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/design\/'>Design<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Que vous soyez programmeur ou non, il est facile de se perdre quand vient le temps de cr\u00e9er une application mobile. Qu\u2019est-ce qui est r\u00e9alisable ? Quelles sont les limites ? Comment faire en sorte que cette application se d\u00e9marque, sans trop d\u2019effort ? Souvent, on limite une application parce qu\u2019on pense que certaines choses sont compliqu\u00e9es alors qu&#8217;elles ne le sont pas. Parfois, c\u2019est l\u2019inverse : quelque chose de tr\u00e8s simple sur papier peut s\u2019av\u00e9rer tr\u00e8s compliqu\u00e9 \u00e0 r\u00e9aliser.<\/span><\/p>\n<p>Dans cette pr\u00e9sentation, plusieurs nouveaut\u00e9s d\u2019iOS 8 et 9 seront abord\u00e9es, comme la gestion du multit\u00e2che, Continuity, l&#8217;utilisation du Force Touch, la s\u00e9curisation des donn\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 Touch ID et les claviers personnalis\u00e9s.<br \/>\nLe nouveau watchOS 2 sera aussi abord\u00e9 afin de vous permettre de comprendre comment vous pouvez facilement int\u00e9grer des fonctionnalit\u00e9s pour l\u2019Apple Watch dans votre application.<br \/>\nDe plus, si le temps le permet, il sera aussi question de HomeKit, HealthKit, Wallet et plusieurs autres.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesEmilie LessardLib\u00e9oDesignAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireQue vous soyez programmeur ou non, il est facile de se perdre quand vient le temps de cr\u00e9er une application mobile. Qu\u2019est-ce qui est r\u00e9alisable ? Quelles sont les limites ? Comment faire en sorte que cette application se d\u00e9marque, sans trop d\u2019effort ? Souvent, on [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["24"],"_conferencer_time_slot":["303"],"_conferencer_track":["35"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"566\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1457024547:5"],"_edit_last":["7"],"description":["Que vous soyez programmeur ou non, il est facile de se perdre quand vient le temps de cr\u00e9er une application mobile. Qu\u2019est-ce qui est r\u00e9alisable ? Quelles sont les limites ? Comment faire en sorte que cette application se d\u00e9marque, sans trop d\u2019effort ? Souvent, on limite une application parce qu\u2019on pense que certaines choses sont compliqu\u00e9es alors qu'elles ne le sont pas. Parfois, c\u2019est l\u2019inverse : quelque chose de tr\u00e8s simple sur papier peut s\u2019av\u00e9rer tr\u00e8s compliqu\u00e9 \u00e0 r\u00e9aliser.\r\n\r\nDans cette pr\u00e9sentation, plusieurs nouveaut\u00e9s d\u2019iOS 8 et 9 seront abord\u00e9es, comme la gestion du multit\u00e2che, Continuity, l'utilisation du Force Touch, la s\u00e9curisation des donn\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 Touch ID et les claviers personnalis\u00e9s.\r\nLe nouveau watchOS 2 sera aussi abord\u00e9 afin de vous permettre de comprendre comment vous pouvez facilement int\u00e9grer des fonctionnalit\u00e9s pour l\u2019Apple Watch dans votre application.\r\nDe plus, si le temps le permet, il sera aussi question de HomeKit, HealthKit, Wallet et plusieurs autres."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/612"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=612"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/612\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=612"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/612\/meta"}]}},{"id":608,"date":"2016-01-10T00:00:34","date_gmt":"2016-01-09T23:00:34","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=608"},"modified":"2016-01-18T19:07:45","modified_gmt":"2016-01-18T18:07:45","slug":"ux-linnovation-invisible","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/ux-linnovation-invisible\/","title":{"rendered":"UX, l\u2019innovation invisible"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Rapha\u00ebl Yharrassarry<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/libeo\/'><span itemprop='name'>Lib\u00e9o<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/design\/'>Design<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p class=\"p1\"><span class=\"s1\">\u00ab Montrez-moi une innovation, un projet innovant. \u00bb C\u2019est une demande que l&#8217;on me fait r\u00e9guli\u00e8rement lorsque je pr\u00e9sente mes travaux et j\u2019ai toujours de la difficult\u00e9 \u00e0 le d\u00e9montrer de mani\u00e8re satisfaisante. De plus, la vision du client, concernant l\u2019exp\u00e9rience utilisateur, est souvent en d\u00e9calage avec la r\u00e9alit\u00e9 des pratiques.<\/span><\/p>\n<p>Alors, o\u00f9 est l\u2019innovation dans un processus de conception UX ? Sur la base de quelques projets, je mettrai en \u00e9vidence la mani\u00e8re dont les m\u00e9thodologies et les connaissances scientifiques permettent de r\u00e9pondre \u00e0 des questions autour de ce qui fait une bonne exp\u00e9rience utilisateur.<\/p>\n<p>Apr\u00e8s r\u00e9flexion, si l\u2019innovation est si difficile \u00e0 montrer lorsqu&#8217;il s&#8217;agit d\u2019exp\u00e9rience utilisateur, c\u2019est qu&#8217;elle se loge tr\u00e8s souvent dans les absences. Absence de complexit\u00e9, absence d\u2019interface, absence de proc\u00e9dures, absence d\u2019apprentissage.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesRapha\u00ebl YharrassarryLib\u00e9oDesignAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire\u00ab Montrez-moi une innovation, un projet innovant. \u00bb C\u2019est une demande que l&#8217;on me fait r\u00e9guli\u00e8rement lorsque je pr\u00e9sente mes travaux et j\u2019ai toujours de la difficult\u00e9 \u00e0 le d\u00e9montrer de mani\u00e8re satisfaisante. De plus, la vision du client, concernant l\u2019exp\u00e9rience utilisateur, est souvent en d\u00e9calage [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["24"],"_conferencer_time_slot":["282"],"_conferencer_track":["35"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"579\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1453140322:7"],"_edit_last":["7"],"description":["\u00ab Montrez-moi une innovation, un projet innovant. \u00bb C\u2019est une demande que l'on me fait r\u00e9guli\u00e8rement lorsque je pr\u00e9sente mes travaux et j\u2019ai toujours de la difficult\u00e9 \u00e0 le d\u00e9montrer de mani\u00e8re satisfaisante. De plus, la vision du client, concernant l\u2019exp\u00e9rience utilisateur, est souvent en d\u00e9calage avec la r\u00e9alit\u00e9 des pratiques.\r\n\r\nAlors, o\u00f9 est l\u2019innovation dans un processus de conception UX ? Sur la base de quelques projets, je mettrai en \u00e9vidence la mani\u00e8re dont les m\u00e9thodologies et les connaissances scientifiques permettent de r\u00e9pondre \u00e0 des questions autour de ce qui fait une bonne exp\u00e9rience utilisateur.\r\n\r\nApr\u00e8s r\u00e9flexion, si l\u2019innovation est si difficile \u00e0 montrer lorsqu'il s'agit d\u2019exp\u00e9rience utilisateur, c\u2019est qu'elle se loge tr\u00e8s souvent dans les absences. Absence de complexit\u00e9, absence d\u2019interface, absence de proc\u00e9dures, absence d\u2019apprentissage."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/608"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=608"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/608\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=608"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/608\/meta"}]}},{"id":603,"date":"2016-01-09T23:50:51","date_gmt":"2016-01-09T22:50:51","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=603"},"modified":"2016-01-18T20:29:30","modified_gmt":"2016-01-18T19:29:30","slug":"enjeux-ux-dun-media-multiplateforme-oculometrie-comparative-web-vs-mobile-de-tva-nouvelles","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/enjeux-ux-dun-media-multiplateforme-oculometrie-comparative-web-vs-mobile-de-tva-nouvelles\/","title":{"rendered":"Enjeux UX d\u2019un m\u00e9dia multiplateforme : oculom\u00e9trie comparative Web vs. Mobile de TVA Nouvelles"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Sandrine Prom Tep \/ \u00c9mile Girard<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/libeo\/'><span itemprop='name'>Lib\u00e9o<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/design\/'>Design<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>Cette conf\u00e9rence illustre comment r\u00e9ussir une int\u00e9gration UX optimale de la publicit\u00e9 dans les contenus Web et mobile. \u00c0 travers la pr\u00e9sentation d\u2019une \u00e9tude de cas bipartite r\u00e9alis\u00e9e dans le cadre d\u2019un projet de collaboration entre les firmes QMI Num\u00e9rique et imarklab, se d\u00e9gagent les meilleures pratiques num\u00e9riques \u00e0 mettre en \u0153uvre. Reposant sur des donn\u00e9es d\u2019oculom\u00e9trie, les r\u00e9sultats de cette \u00e9tude comparative feront la d\u00e9monstration d\u2019un protocole de collecte de donn\u00e9es alliant efficacit\u00e9 manag\u00e9riale et rigueur scientifique.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesSandrine Prom Tep \/ \u00c9mile GirardLib\u00e9oDesignAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireCette conf\u00e9rence illustre comment r\u00e9ussir une int\u00e9gration UX optimale de la publicit\u00e9 dans les contenus Web et mobile. \u00c0 travers la pr\u00e9sentation d\u2019une \u00e9tude de cas bipartite r\u00e9alis\u00e9e dans le cadre d\u2019un projet de collaboration entre les firmes QMI Num\u00e9rique et imarklab, [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["24"],"_conferencer_time_slot":["289"],"_conferencer_track":["35"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"590\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1453145277:7"],"_edit_last":["7"],"description":["Cette conf\u00e9rence illustre comment r\u00e9ussir une int\u00e9gration UX optimale de la publicit\u00e9 dans les contenus Web et mobile. \u00c0 travers la pr\u00e9sentation d\u2019une \u00e9tude de cas bipartite r\u00e9alis\u00e9e dans le cadre d\u2019un projet de collaboration entre les firmes QMI Num\u00e9rique et imarklab, se d\u00e9gagent les meilleures pratiques num\u00e9riques \u00e0 mettre en \u0153uvre. Reposant sur des donn\u00e9es d\u2019oculom\u00e9trie, les r\u00e9sultats de cette \u00e9tude comparative feront la d\u00e9monstration d\u2019un protocole de collecte de donn\u00e9es alliant efficacit\u00e9 manag\u00e9riale et rigueur scientifique."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/603"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=603"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/603\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=603"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/603\/meta"}]}},{"id":588,"date":"2016-01-09T23:46:51","date_gmt":"2016-01-09T22:46:51","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=588"},"modified":"2016-01-18T18:55:32","modified_gmt":"2016-01-18T17:55:32","slug":"la-creativite-du-coeur-des-tripes-et-des-couilles","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/la-creativite-du-coeur-des-tripes-et-des-couilles\/","title":{"rendered":"La cr\u00e9ativit\u00e9 ? Du c\u0153ur, des tripes et des couilles"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Jean-S\u00e9bastien Daigle<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/libeo\/'><span itemprop='name'>Lib\u00e9o<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/design\/'>Design<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>La cr\u00e9ativit\u00e9 est une capacit\u00e9 qui diff\u00e8re d\u2019une personne \u00e0 l\u2019autre. M\u00eame chez les plus cr\u00e9atifs, celle-ci varie grandement selon le lieu, l\u2019humeur ou m\u00eame selon l\u2019heure de la journ\u00e9e. Il existe bien des th\u00e9ories sur la cr\u00e9ativit\u00e9, mais, comment passer de la th\u00e9orie \u00e0 la pratique ? En r\u00e9alit\u00e9, la mat\u00e9rialisation de cette cr\u00e9ativit\u00e9 n\u2019est pas toujours rationnelle et math\u00e9matique. En fait, ceux et celles qui savent nous inspirer et nous surprendre le font rarement avec leurs cerveaux. C\u2019est beaucoup plus avec leur c\u0153ur, leurs tripes ou m\u00eame leurs couilles qu\u2019ils cr\u00e9ent. Qui sont-ils ? Que font-ils ? Et vous, comment pouvez-vous aussi atteindre votre plein potentiel\u2009? Depuis maintenant 10 ans, je trouve l\u2019inspiration de mon m\u00e9tier chez les gens qui m\u2019entourent et m\u00eame qui ne me connaissent pas. Que ce soit aupr\u00e8s des \u00e9tudiants de l\u2019Universit\u00e9 Laval ou des conf\u00e9renciers des CreativeMornings de Qu\u00e9bec, chaque personne que je croise fait de moi ce que je suis. Et vous, qui vous inspire ?<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesJean-S\u00e9bastien DaigleLib\u00e9oDesignAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireLa cr\u00e9ativit\u00e9 est une capacit\u00e9 qui diff\u00e8re d\u2019une personne \u00e0 l\u2019autre. M\u00eame chez les plus cr\u00e9atifs, celle-ci varie grandement selon le lieu, l\u2019humeur ou m\u00eame selon l\u2019heure de la journ\u00e9e. Il existe bien des th\u00e9ories sur la cr\u00e9ativit\u00e9, mais, comment passer de la th\u00e9orie \u00e0 la [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["24"],"_conferencer_time_slot":["307"],"_conferencer_track":["35"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"602\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1453139607:7"],"_edit_last":["7"],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"],"description":["La cr\u00e9ativit\u00e9 est une capacit\u00e9 qui diff\u00e8re d\u2019une personne \u00e0 l\u2019autre. M\u00eame chez les plus cr\u00e9atifs, celle-ci varie grandement selon le lieu, l\u2019humeur ou m\u00eame selon l\u2019heure de la journ\u00e9e. Il existe bien des th\u00e9ories sur la cr\u00e9ativit\u00e9, mais, comment passer de la th\u00e9orie \u00e0 la pratique ? En r\u00e9alit\u00e9, la mat\u00e9rialisation de cette cr\u00e9ativit\u00e9 n\u2019est pas toujours rationnelle et math\u00e9matique. En fait, ceux et celles qui savent nous inspirer et nous surprendre le font rarement avec leurs cerveaux. C\u2019est beaucoup plus avec leur c\u0153ur, leurs tripes ou m\u00eame leurs couilles qu\u2019ils cr\u00e9ent. Qui sont-ils ? Que font-ils ? Et vous, comment pouvez-vous aussi atteindre votre plein potentiel\u2009? Depuis maintenant 10 ans, je trouve l\u2019inspiration de mon m\u00e9tier chez les gens qui m\u2019entourent et m\u00eame qui ne me connaissent pas. Que ce soit aupr\u00e8s des \u00e9tudiants de l\u2019Universit\u00e9 Laval ou des conf\u00e9renciers des CreativeMornings de Qu\u00e9bec, chaque personne que je croise fait de moi ce que je suis. Et vous, qui vous inspire ?"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/588"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=588"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/588\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=588"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/588\/meta"}]}},{"id":572,"date":"2016-01-09T23:41:11","date_gmt":"2016-01-09T22:41:11","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=572"},"modified":"2016-01-18T19:02:23","modified_gmt":"2016-01-18T18:02:23","slug":"sciences-cognitives-et-design-anatomie-dun-projet-de-recherche","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/sciences-cognitives-et-design-anatomie-dun-projet-de-recherche\/","title":{"rendered":"Sciences cognitives et design\u00a0: anatomie d\u2019un projet de recherche"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Serge Pelletier<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/libeo\/'><span itemprop='name'>Lib\u00e9o<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/design\/'>Design<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>L\u2019an pass\u00e9, j\u2019ai eu la chance de partager ma vision sur l\u2019importance de l\u2019interdisciplinarit\u00e9 entre les sciences et le design par la pr\u00e9sentation de nombreux projets inusit\u00e9s. Cette ann\u00e9e, je vais d\u00e9cortiquer en profondeur l\u2019un d\u2019entre eux afin de d\u00e9montrer de fa\u00e7on concr\u00e8te comment se r\u00e9alise de A \u00e0 Z un projet de recherche empirique d\u2019envergure qui a comme vocation l\u2019am\u00e9lioration de l\u2019interaction avec une interface, par l\u2019exp\u00e9rimentation sur la performance d\u2019une de ses composantes en simulation fonctionnelle.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesSerge PelletierLib\u00e9oDesignAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireL\u2019an pass\u00e9, j\u2019ai eu la chance de partager ma vision sur l\u2019importance de l\u2019interdisciplinarit\u00e9 entre les sciences et le design par la pr\u00e9sentation de nombreux projets inusit\u00e9s. Cette ann\u00e9e, je vais d\u00e9cortiquer en profondeur l\u2019un d\u2019entre eux afin de d\u00e9montrer de fa\u00e7on concr\u00e8te comment se r\u00e9alise [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["24"],"_conferencer_time_slot":["439"],"_conferencer_track":["35"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"604\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1453140014:7"],"_edit_last":["7"],"description":["L\u2019an pass\u00e9, j\u2019ai eu la chance de partager ma vision sur l\u2019importance de l\u2019interdisciplinarit\u00e9 entre les sciences et le design par la pr\u00e9sentation de nombreux projets inusit\u00e9s. Cette ann\u00e9e, je vais d\u00e9cortiquer en profondeur l\u2019un d\u2019entre eux afin de d\u00e9montrer de fa\u00e7on concr\u00e8te comment se r\u00e9alise de A \u00e0 Z un projet de recherche empirique d\u2019envergure qui a comme vocation l\u2019am\u00e9lioration de l\u2019interaction avec une interface, par l\u2019exp\u00e9rimentation sur la performance d\u2019une de ses composantes en simulation fonctionnelle."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/572"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=572"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/572\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=572"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/572\/meta"}]}},{"id":561,"date":"2016-01-09T23:37:11","date_gmt":"2016-01-09T22:37:11","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=561"},"modified":"2016-01-18T19:05:38","modified_gmt":"2016-01-18T18:05:38","slug":"test-utilisateur-physique-vs-distant-de-lart-dintegrer-les-utilisateurs-au-sein-du-processus-de-conception-et-doptimisation","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/test-utilisateur-physique-vs-distant-de-lart-dintegrer-les-utilisateurs-au-sein-du-processus-de-conception-et-doptimisation\/","title":{"rendered":"Test utilisateur physique vs distant\u00a0: de l&#8217;art d&#8217;int\u00e9grer les utilisateurs au sein du processus de conception et d&#8217;optimisation"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Sebastien Tanguy<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/libeo\/'><span itemprop='name'>Lib\u00e9o<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/design\/'>Design<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>Les \u00e9diteurs Web ma\u00eetrisent d\u00e9sormais les leviers d\u2019acquisition de trafic, mais la probl\u00e9matique actuelle r\u00e9side plut\u00f4t dans la conversion des publics cibles en clients avec des taux de transformation moyens de seulement 1 \u00e0 2 % dans le num\u00e9rique. Que ce soit en phase de conception ou d\u2019optimisation, il est primordial de d\u00e9ployer des m\u00e9thodes de d\u00e9tection et de compr\u00e9hension des attentes des utilisateurs afin de r\u00e9pondre au mieux \u00e0 leurs attentes et ainsi am\u00e9liorer ces taux de conversion. Le test utilisateur est une m\u00e9thode performante pour \u00e9valuer l\u2019ergonomie et l\u2019UX gr\u00e2ce \u00e0 la mise en situation et \u00e0 l\u2019observation de ceux qui utilisent un site Web ou une application mobile (maquette, prototype ou production). La m\u00e9thodologie des tests utilisateurs en pr\u00e9sentiel est relativement aboutie, mais elle poss\u00e8de certaines limites dans un contexte agile. Avec l\u2019\u00e9mergence de solutions de tests utilisateurs distants, l\u2019enjeu est de comprendre les forces et les limites de chaque m\u00e9thode et la fa\u00e7on de les int\u00e9grer aux processus de conception et d\u2019optimisation.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesSebastien TanguyLib\u00e9oDesignAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireLes \u00e9diteurs Web ma\u00eetrisent d\u00e9sormais les leviers d\u2019acquisition de trafic, mais la probl\u00e9matique actuelle r\u00e9side plut\u00f4t dans la conversion des publics cibles en clients avec des taux de transformation moyens de seulement 1 \u00e0 2 % dans le num\u00e9rique. Que ce soit en phase de conception [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["24"],"_conferencer_time_slot":["278"],"_conferencer_track":["35"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"592\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1457624480:9"],"_edit_last":["7"],"description":["Les \u00e9diteurs Web ma\u00eetrisent d\u00e9sormais les leviers d\u2019acquisition de trafic, mais la probl\u00e9matique actuelle r\u00e9side plut\u00f4t dans la conversion des publics cibles en clients avec des taux de transformation moyens de seulement 1 \u00e0 2 % dans le num\u00e9rique. Que ce soit en phase de conception ou d\u2019optimisation, il est primordial de d\u00e9ployer des m\u00e9thodes de d\u00e9tection et de compr\u00e9hension des attentes des utilisateurs afin de r\u00e9pondre au mieux \u00e0 leurs attentes et ainsi am\u00e9liorer ces taux de conversion. Le test utilisateur est une m\u00e9thode performante pour \u00e9valuer l\u2019ergonomie et l\u2019UX gr\u00e2ce \u00e0 la mise en situation et \u00e0 l\u2019observation de ceux qui utilisent un site Web ou une application mobile (maquette, prototype ou production). La m\u00e9thodologie des tests utilisateurs en pr\u00e9sentiel est relativement aboutie, mais elle poss\u00e8de certaines limites dans un contexte agile. Avec l\u2019\u00e9mergence de solutions de tests utilisateurs distants, l\u2019enjeu est de comprendre les forces et les limites de chaque m\u00e9thode et la fa\u00e7on de les int\u00e9grer aux processus de conception et d\u2019optimisation."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/561"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=561"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/561\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=561"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/561\/meta"}]}},{"id":540,"date":"2016-01-09T23:31:16","date_gmt":"2016-01-09T22:31:16","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=540"},"modified":"2016-01-18T18:57:06","modified_gmt":"2016-01-18T17:57:06","slug":"nouveau-ui-le-design-dinterface-au-dela-de-lecran","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/nouveau-ui-le-design-dinterface-au-dela-de-lecran\/","title":{"rendered":"Nouveau UI : le design d\u2019interface au-del\u00e0 de l\u2019\u00e9cran"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Tony Aub\u00e9<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/libeo\/'><span itemprop='name'>Lib\u00e9o<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/design\/'>Design<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>Des manivelles de la machine de Babbage \u00e0 l\u2019\u00e9cran tactile, en passant par les cartes perfor\u00e9es et les langages de programmation, l\u2019histoire de l\u2019informatique est, d\u2019une certaine fa\u00e7on, un combat continu pour faciliter notre interaction avec les ordinateurs. De ce combat, l\u2019invention de l\u2019interface graphique aura \u00e9t\u00e9 le tournant majeur, rendant l\u2019informatique accessible \u00e0 tous. Depuis, les designers ont tranquillement fait leur place sur le march\u00e9 du travail. Aujourd\u2019hui, avec l\u2019arriv\u00e9e des t\u00e9l\u00e9phones intelligents, la demande pour des interfaces intuitives et faciles \u00e0 utiliser n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 aussi grande. De toute \u00e9vidence, c\u2019est l\u2019\u00c2ge d\u2019or pour les designers. Mais pour combien de temps encore ? En parall\u00e8le avec cette explosion de la demande se d\u00e9veloppe une s\u00e9rie de nouvelles technologies &#8211; AI, VR, AR, EEG &#8211; qui promettent de r\u00e9volutionner \u00e0 nouveau notre fa\u00e7on d&#8217;interagir avec les ordinateurs. Au-del\u00e0 des acronymes, nous verrons, au cours de cette pr\u00e9sentation, comment ces nouvelles technologies perturberont fondamentalement notre relation avec l&#8217;\u00e9cran. Quel sera le futur pour le m\u00e9tier de designer dans un monde o\u00f9, \u00e0 un extr\u00eame, l\u2019\u00e9cran devient une exp\u00e9rience parfaitement immersive et, \u00e0 l\u2019autre extr\u00eame, l\u2019interface graphique disparait enti\u00e8rement ?<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesTony Aub\u00e9Lib\u00e9oDesignAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireDes manivelles de la machine de Babbage \u00e0 l\u2019\u00e9cran tactile, en passant par les cartes perfor\u00e9es et les langages de programmation, l\u2019histoire de l\u2019informatique est, d\u2019une certaine fa\u00e7on, un combat continu pour faciliter notre interaction avec les ordinateurs. De ce combat, l\u2019invention de l\u2019interface graphique aura [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["24"],"_conferencer_time_slot":["299"],"_conferencer_track":["35"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"456\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1453139716:7"],"_edit_last":["7"],"description":["Des manivelles de la machine de Babbage \u00e0 l\u2019\u00e9cran tactile, en passant par les cartes perfor\u00e9es et les langages de programmation, l\u2019histoire de l\u2019informatique est, d\u2019une certaine fa\u00e7on, un combat continu pour faciliter notre interaction avec les ordinateurs. De ce combat, l\u2019invention de l\u2019interface graphique aura \u00e9t\u00e9 le tournant majeur, rendant l\u2019informatique accessible \u00e0 tous. Depuis, les designers ont tranquillement fait leur place sur le march\u00e9 du travail. Aujourd\u2019hui, avec l\u2019arriv\u00e9e des t\u00e9l\u00e9phones intelligents, la demande pour des interfaces intuitives et faciles \u00e0 utiliser n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 aussi grande. De toute \u00e9vidence, c\u2019est l\u2019\u00c2ge d\u2019or pour les designers. Mais pour combien de temps encore ? En parall\u00e8le avec cette explosion de la demande se d\u00e9veloppe une s\u00e9rie de nouvelles technologies - AI, VR, AR, EEG - qui promettent de r\u00e9volutionner \u00e0 nouveau notre fa\u00e7on d'interagir avec les ordinateurs. Au-del\u00e0 des acronymes, nous verrons, au cours de cette pr\u00e9sentation, comment ces nouvelles technologies perturberont fondamentalement notre relation avec l'\u00e9cran. Quel sera le futur pour le m\u00e9tier de designer dans un monde o\u00f9, \u00e0 un extr\u00eame, l\u2019\u00e9cran devient une exp\u00e9rience parfaitement immersive et, \u00e0 l\u2019autre extr\u00eame, l\u2019interface graphique disparait enti\u00e8rement ?"],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/540"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=540"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/540\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=540"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/540\/meta"}]}},{"id":519,"date":"2016-01-09T23:26:10","date_gmt":"2016-01-09T22:26:10","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=519"},"modified":"2016-01-18T18:48:09","modified_gmt":"2016-01-18T17:48:09","slug":"decider-mieux-grace-a-luxperience","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/decider-mieux-grace-a-luxperience\/","title":{"rendered":"D\u00e9cider mieUX gr\u00e2ce \u00e0 l&#8217;UXp\u00e9rience"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Christophe Clouzeau<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/libeo\/'><span itemprop='name'>Lib\u00e9o<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/design\/'>Design<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>\u00c0 la diff\u00e9rence de \u00ab comment vendre de l\u2019UX \u00bb, je souhaite montrer comment utiliser l\u2019UX en tant qu\u2019outil d\u2019avant-vente permettant de convaincre un prospect et d\u2019engager une signature en orientant positivement le projet. Oublier les utilisateurs finaux d\u00e8s l\u2019\u00e9tape de conception en avant-vente est non seulement une aberration, mais aussi une source de non-signature (et d\u2019ennuis). \u00c0 l\u2019inverse, nous verrons qu\u2019en tenir compte augmente les chances de persuasion et de r\u00e9ussite ! Un point de vue du prestataire \/ commanditaire appuy\u00e9 sur des exemples de l\u2019exp\u00e9rience v\u00e9cue en agence Web.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesChristophe ClouzeauLib\u00e9oDesignAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire\u00c0 la diff\u00e9rence de \u00ab comment vendre de l\u2019UX \u00bb, je souhaite montrer comment utiliser l\u2019UX en tant qu\u2019outil d\u2019avant-vente permettant de convaincre un prospect et d\u2019engager une signature en orientant positivement le projet. Oublier les utilisateurs finaux d\u00e8s l\u2019\u00e9tape de conception en avant-vente est non [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["24"],"_conferencer_time_slot":["305"],"_conferencer_track":["35"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"449\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1453139322:7"],"_edit_last":["7"],"description":["\u00c0 la diff\u00e9rence de \u00ab comment vendre de l\u2019UX \u00bb, je souhaite montrer comment utiliser l\u2019UX en tant qu\u2019outil d\u2019avant-vente permettant de convaincre un prospect et d\u2019engager une signature en orientant positivement le projet. Oublier les utilisateurs finaux d\u00e8s l\u2019\u00e9tape de conception en avant-vente est non seulement une aberration, mais aussi une source de non-signature (et d\u2019ennuis). \u00c0 l\u2019inverse, nous verrons qu\u2019en tenir compte augmente les chances de persuasion et de r\u00e9ussite ! Un point de vue du prestataire \/ commanditaire appuy\u00e9 sur des exemples de l\u2019exp\u00e9rience v\u00e9cue en agence Web."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/519"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=519"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/519\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=519"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/519\/meta"}]}},{"id":476,"date":"2016-01-09T23:09:40","date_gmt":"2016-01-09T22:09:40","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=476"},"modified":"2016-03-14T15:29:03","modified_gmt":"2016-03-14T14:29:03","slug":"la-creation-dune-infrastructure-pour-desservir-100-000-clients-uniques","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/la-creation-dune-infrastructure-pour-desservir-100-000-clients-uniques\/","title":{"rendered":"La cr\u00e9ation d\u2019une infrastructure pour desservir 100 000 clients uniques"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Antoine Bisson<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/savoir-faire-linux\/'><span itemprop='name'>Savoir-faire Linux<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/developpement\/'>D\u00e9veloppement<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Au tout d\u00e9but de Poka, chaque client se voyait allouer un serveur unique en raison de la confidentialit\u00e9 des donn\u00e9es et \u00e9viter des <\/span><span class=\"s2\">dommages <\/span><span class=\"s1\">\u00e0 tous advenant une faille de s\u00e9curit\u00e9. De plus, cette s\u00e9paration est exig\u00e9e par la majorit\u00e9 de nos clients. Cette infrastructure fonctionne bien pour 10 clients, mais qu\u2019en est-il de 1 000 ou m\u00eame de 100 000 clients ? Nous en sommes venus \u00e0 cr\u00e9er une nouvelle infrastructure avec Docker, CoreOS et Deis qui, non seulement r\u00e9duit drastiquement nos co\u00fbts, mais augmente la performance et la versatilit\u00e9 et qui requiert peu de support, et ce, peu importe le nombre de clients. Et le meilleur dans tout \u00e7a ? Le tout est \u00ab as code \u00bb, c\u2019est-\u00e0-dire que toute l\u2019infrastructure peut se lancer en un clic.<\/span><\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesAntoine BissonSavoir-faire LinuxD\u00e9veloppementAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireAu tout d\u00e9but de Poka, chaque client se voyait allouer un serveur unique en raison de la confidentialit\u00e9 des donn\u00e9es et \u00e9viter des dommages \u00e0 tous advenant une faille de s\u00e9curit\u00e9. De plus, cette s\u00e9paration est exig\u00e9e par la majorit\u00e9 de nos clients. Cette infrastructure [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["253"],"_conferencer_time_slot":["278"],"_conferencer_track":["33"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"409\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1457965604:6"],"_edit_last":["6"],"description":["Au tout d\u00e9but de Poka, chaque client se voyait allouer un serveur unique en raison de la confidentialit\u00e9 des donn\u00e9es et \u00e9viter des dommages \u00e0 tous advenant une faille de s\u00e9curit\u00e9. De plus, cette s\u00e9paration est exig\u00e9e par la majorit\u00e9 de nos clients. Cette infrastructure fonctionne bien pour 10 clients, mais qu\u2019en est-il de 1 000 ou m\u00eame de 100 000 clients ? Nous en sommes venus \u00e0 cr\u00e9er une nouvelle infrastructure avec Docker, CoreOS et Deis qui, non seulement r\u00e9duit drastiquement nos co\u00fbts, mais augmente la performance et la versatilit\u00e9 et qui requiert peu de support, et ce, peu importe le nombre de clients. Et le meilleur dans tout \u00e7a ? Le tout est \u00ab as code \u00bb, c\u2019est-\u00e0-dire que toute l\u2019infrastructure peut se lancer en un clic."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/476"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=476"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/476\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=476"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/476\/meta"}]}},{"id":458,"date":"2016-01-09T23:00:30","date_gmt":"2016-01-09T22:00:30","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=458"},"modified":"2016-03-14T15:27:56","modified_gmt":"2016-03-14T14:27:56","slug":"flexbox-ca-mange-quoi-en-hiver","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/flexbox-ca-mange-quoi-en-hiver\/","title":{"rendered":"Flexbox, \u00e7a mange quoi en hiver ?"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Damien Van Der Windt<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/savoir-faire-linux\/'><span itemprop='name'>Savoir-faire Linux<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/developpement\/'>D\u00e9veloppement<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Flexbox est probablement la meilleure chose qui soit arriv\u00e9e aux CSS depuis des ann\u00e9es.<\/span>C&#8217;est une m\u00e9thode encore peu utilis\u00e9e qui m\u00e9rite d&#8217;\u00eatre connue par tous les d\u00e9veloppeurs frontend. Elle donne acc\u00e8s \u00e0 des opportunit\u00e9s jusque-l\u00e0 presque impossibles \u00e0 concevoir.Apr\u00e8s cette pr\u00e9sentation, vous allez faire de la magie avec vos sites Web en un claquement de doigts.Le Saint Graal de la mise en page existe et il est \u00e0 votre port\u00e9e.Venez apprendre comment utiliser d\u00e8s aujourd&#8217;hui cette technique du futur.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesDamien Van Der WindtSavoir-faire LinuxD\u00e9veloppementAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireFlexbox est probablement la meilleure chose qui soit arriv\u00e9e aux CSS depuis des ann\u00e9es.C&#8217;est une m\u00e9thode encore peu utilis\u00e9e qui m\u00e9rite d&#8217;\u00eatre connue par tous les d\u00e9veloppeurs frontend. Elle donne acc\u00e8s \u00e0 des opportunit\u00e9s jusque-l\u00e0 presque impossibles \u00e0 concevoir.Apr\u00e8s cette pr\u00e9sentation, vous allez [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["253"],"_conferencer_time_slot":["282"],"_conferencer_track":["33"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"421\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1459351426:1"],"_edit_last":["6"],"description":["Flexbox est probablement la meilleure chose qui soit arriv\u00e9e aux CSS depuis des ann\u00e9es.C'est une m\u00e9thode encore peu utilis\u00e9e qui m\u00e9rite d'\u00eatre connue par tous les d\u00e9veloppeurs frontend. Elle donne acc\u00e8s \u00e0 des opportunit\u00e9s jusque-l\u00e0 presque impossibles \u00e0 concevoir.Apr\u00e8s cette pr\u00e9sentation, vous allez faire de la magie avec vos sites Web en un claquement de doigts.Le Saint Graal de la mise en page existe et il est \u00e0 votre port\u00e9e.Venez apprendre comment utiliser d\u00e8s aujourd'hui cette technique du futur."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/458"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=458"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/458\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=458"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/458\/meta"}]}},{"id":455,"date":"2016-01-09T22:55:53","date_gmt":"2016-01-09T21:55:53","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=455"},"modified":"2016-01-18T18:52:56","modified_gmt":"2016-01-18T17:52:56","slug":"http2-ca-ne-change-pas-grand-chose-sauf-que","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/http2-ca-ne-change-pas-grand-chose-sauf-que\/","title":{"rendered":"HTTP2 : \u00e7a ne change pas grand-chose, sauf que\u2026"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Benoit Piette<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/savoir-faire-linux\/'><span itemprop='name'>Savoir-faire Linux<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/developpement\/'>D\u00e9veloppement<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Le monde de l\u2019internet a bien chang\u00e9 depuis l\u2019introduction de HTTP 1.1 en 1997. L\u2019augmentation exponentielle du nombre d\u2019utilisateurs, d&#8217;applications complexes, de vid\u00e9os en ligne, de t\u00e9l\u00e9phones mobiles et l\u2019internet des objets am\u00e8nent des probl\u00e9matiques r\u00e9seaux de performances et de s\u00e9curit\u00e9 difficilement envisageables \u00e0 ce moment. Plusieurs am\u00e9liorations au protocole HTTP ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9es, entre autres SPDY, et le tout a \u00e9volu\u00e9 avec HTTP2, publi\u00e9 comme RFC depuis mai 2015 et dont plusieurs fonctionnalit\u00e9s sont d\u00e9j\u00e0 prises en charge par les navigateurs et serveurs Web.<\/span><\/p>\n<p>L\u2019objectif de cette pr\u00e9sentation est de vous donner une premi\u00e8re introduction technique \u00e0 HTTP2. Nous regarderons comment fonctionne HTTP2 pour am\u00e9liorer les performances et la s\u00e9curit\u00e9 de sites et applications Web. Nous allons parler de compression des ent\u00eates, server push, multiplexage de requ\u00eates, d\u2019am\u00e9lioration de la latence, de r\u00e9trocompatibilit\u00e9 et de comment vous pouvez commencer \u00e0 utiliser les avantages de HTTP2 d\u00e8s aujourd\u2019hui en mati\u00e8re d\u2019architecture Web.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesBenoit PietteSavoir-faire LinuxD\u00e9veloppementAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireLe monde de l\u2019internet a bien chang\u00e9 depuis l\u2019introduction de HTTP 1.1 en 1997. L\u2019augmentation exponentielle du nombre d\u2019utilisateurs, d&#8217;applications complexes, de vid\u00e9os en ligne, de t\u00e9l\u00e9phones mobiles et l\u2019internet des objets am\u00e8nent des probl\u00e9matiques r\u00e9seaux de performances et de s\u00e9curit\u00e9 difficilement envisageables \u00e0 ce [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["253"],"_conferencer_time_slot":["284"],"_conferencer_track":["33"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"418\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1453139443:7"],"_edit_last":["7"],"description":["Le monde de l\u2019internet a bien chang\u00e9 depuis l\u2019introduction de HTTP 1.1 en 1997. L\u2019augmentation exponentielle du nombre d\u2019utilisateurs, d'applications complexes, de vid\u00e9os en ligne, de t\u00e9l\u00e9phones mobiles et l\u2019internet des objets am\u00e8nent des probl\u00e9matiques r\u00e9seaux de performances et de s\u00e9curit\u00e9 difficilement envisageables \u00e0 ce moment. Plusieurs am\u00e9liorations au protocole HTTP ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9es, entre autres SPDY, et le tout a \u00e9volu\u00e9 avec HTTP2, publi\u00e9 comme RFC depuis mai 2015 et dont plusieurs fonctionnalit\u00e9s sont d\u00e9j\u00e0 prises en charge par les navigateurs et serveurs Web.\r\n\r\nL\u2019objectif de cette pr\u00e9sentation est de vous donner une premi\u00e8re introduction technique \u00e0 HTTP2. Nous regarderons comment fonctionne HTTP2 pour am\u00e9liorer les performances et la s\u00e9curit\u00e9 de sites et applications Web. Nous allons parler de compression des ent\u00eates, server push, multiplexage de requ\u00eates, d\u2019am\u00e9lioration de la latence, de r\u00e9trocompatibilit\u00e9 et de comment vous pouvez commencer \u00e0 utiliser les avantages de HTTP2 d\u00e8s aujourd\u2019hui en mati\u00e8re d\u2019architecture Web."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/455"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=455"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/455\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=455"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/455\/meta"}]}},{"id":445,"date":"2016-01-09T22:44:10","date_gmt":"2016-01-09T21:44:10","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=445"},"modified":"2016-03-25T04:35:51","modified_gmt":"2016-03-25T03:35:51","slug":"la-valse-des-serpents-et-des-elephants","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/la-valse-des-serpents-et-des-elephants\/","title":{"rendered":"La valse des serpents et des \u00e9l\u00e9phants (90min)"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 1 heure 35 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Bernard Chhun<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/cortex\/'><span itemprop='name'>Cortex<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/ateliers\/'>Ateliers<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p>ATELIER DE 90 MINUTES \/ INSCRIPTION REQUISE &#8211; Mon atelier consiste \u00e0 introduire Python et son \u00e9cosyst\u00e8me \u00e0 des d\u00e9veloppeurs PHP d\u00e9sirant sauter la cl\u00f4ture, car ce processus peut s&#8217;av\u00e9rer douloureux. L&#8217;id\u00e9e est donc de faire cette travers\u00e9e du d\u00e9sert ensemble pour nous rendre au pays lumineux des serpents zen. \u00c0 la fin de l&#8217;atelier, vous aurez une tr\u00e8s bonne id\u00e9e de la proc\u00e9dure \u00e0 suivre pour travailler sur des projets Web en Python.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 1 heure 35 minutesBernard ChhunCortexAteliersAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireATELIER DE 90 MINUTES \/ INSCRIPTION REQUISE &#8211; Mon atelier consiste \u00e0 introduire Python et son \u00e9cosyst\u00e8me \u00e0 des d\u00e9veloppeurs PHP d\u00e9sirant sauter la cl\u00f4ture, car ce processus peut s&#8217;av\u00e9rer douloureux. L&#8217;id\u00e9e est donc de faire cette travers\u00e9e du d\u00e9sert ensemble pour nous rendre [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["30"],"_conferencer_time_slot":["280"],"_conferencer_track":["256"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"415\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1458877482:9"],"_edit_last":["9"],"description":["ATELIER DE 90 MINUTES \/ INSCRIPTION REQUISE - Mon atelier consiste \u00e0 introduire Python et son \u00e9cosyst\u00e8me \u00e0 des d\u00e9veloppeurs PHP d\u00e9sirant sauter la cl\u00f4ture, car ce processus peut s'av\u00e9rer douloureux. L'id\u00e9e est donc de faire cette travers\u00e9e du d\u00e9sert ensemble pour nous rendre au pays lumineux des serpents zen. \u00c0 la fin de l'atelier, vous aurez une tr\u00e8s bonne id\u00e9e de la proc\u00e9dure \u00e0 suivre pour travailler sur des projets Web en Python."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/445"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=445"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/445\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=445"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/445\/meta"}]}},{"id":438,"date":"2016-01-09T22:37:54","date_gmt":"2016-01-09T21:37:54","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=438"},"modified":"2016-01-18T18:59:32","modified_gmt":"2016-01-18T17:59:32","slug":"productivite-et-robustesse-pour-applications-web-modernes-avec-elixir","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/productivite-et-robustesse-pour-applications-web-modernes-avec-elixir\/","title":{"rendered":"Productivit\u00e9 et robustesse pour applications Web modernes avec Elixir"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Simon Pr\u00e9vost<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/savoir-faire-linux\/'><span itemprop='name'>Savoir-faire Linux<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/developpement\/'>D\u00e9veloppement<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p class=\"p1\"><span class=\"s1\">B\u00e2tir une solution robuste et productive pour de la communication en temps r\u00e9el n&#8217;est pas une t\u00e2che facile, m\u00eame en 2016. Les Websockets, server-sent events et services de streaming sont maintenant omnipr\u00e9sents dans les applications que nous utilisons quotidiennement, en particulier dans le domaine des objets connect\u00e9s.<\/span><\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesSimon Pr\u00e9vostSavoir-faire LinuxD\u00e9veloppementAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireB\u00e2tir une solution robuste et productive pour de la communication en temps r\u00e9el n&#8217;est pas une t\u00e2che facile, m\u00eame en 2016. Les Websockets, server-sent events et services de streaming sont maintenant omnipr\u00e9sents dans les applications que nous utilisons quotidiennement, en particulier dans le domaine des [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["253"],"_conferencer_time_slot":["439"],"_conferencer_track":["33"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"412\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1453139850:7"],"_edit_last":["7"],"description":["B\u00e2tir une solution robuste et productive pour de la communication en temps r\u00e9el n'est pas une t\u00e2che facile, m\u00eame en 2016. Les Websockets, server-sent events et services de streaming sont maintenant omnipr\u00e9sents dans les applications que nous utilisons quotidiennement, en particulier dans le domaine des objets connect\u00e9s."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/438"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=438"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/438\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=438"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/438\/meta"}]}},{"id":433,"date":"2016-01-09T22:26:49","date_gmt":"2016-01-09T21:26:49","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=session&#038;p=433"},"modified":"2016-01-18T19:29:25","modified_gmt":"2016-01-18T18:29:25","slug":"de-rails-aux-micro-services-go-notre-experience-avec-gemnasium-enterprise","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/de-rails-aux-micro-services-go-notre-experience-avec-gemnasium-enterprise\/","title":{"rendered":"De Rails aux micro-services Go : notre exp\u00e9rience avec Gemnasium Enterprise"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Jean-Philippe Boily \/ Philippe Lafoucri\u00e8re<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/savoir-faire-linux\/'><span itemprop='name'>Savoir-faire Linux<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/developpement\/'>D\u00e9veloppement<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Gemnasium a plusieurs ann\u00e9es d\u2019existence et est tr\u00e8s utilis\u00e9 (~500K projets). Il a un contexte bien particulier qui a amen\u00e9 l\u2019\u00e9quipe \u00e0 faire une transition d\u2019une application monolithique Ruby on Rails vers une architecture de micro-services en Go. On entend souvent ce genre d\u2019histoire sans trop conna\u00eetre les d\u00e9tails. Pourquoi ? Comment \u00e7a se passe dans la vraie vie ? Comment \u00e7a se passe en mati\u00e8re de d\u00e9ploiement ? Et la communication entre les diff\u00e9rents modules ? Est-ce que tout est si beau ou laid qu\u2019on peut le lire ? On vous en parle !<\/span><\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesJean-Philippe Boily \/ Philippe Lafoucri\u00e8reSavoir-faire LinuxD\u00e9veloppementAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireGemnasium a plusieurs ann\u00e9es d\u2019existence et est tr\u00e8s utilis\u00e9 (~500K projets). Il a un contexte bien particulier qui a amen\u00e9 l\u2019\u00e9quipe \u00e0 faire une transition d\u2019une application monolithique Ruby on Rails vers une architecture de micro-services en Go. On entend souvent ce [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_keynote":[""],"_conferencer_room":["253"],"_conferencer_time_slot":["289"],"_conferencer_track":["33"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"408\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}"],"_edit_lock":["1453141662:7"],"_edit_last":["7"],"description":["Gemnasium a plusieurs ann\u00e9es d\u2019existence et est tr\u00e8s utilis\u00e9 (~500K projets). Il a un contexte bien particulier qui a amen\u00e9 l\u2019\u00e9quipe \u00e0 faire une transition d\u2019une application monolithique Ruby on Rails vers une architecture de micro-services en Go. On entend souvent ce genre d\u2019histoire sans trop conna\u00eetre les d\u00e9tails. Pourquoi ? Comment \u00e7a se passe dans la vraie vie ? Comment \u00e7a se passe en mati\u00e8re de d\u00e9ploiement ? Et la communication entre les diff\u00e9rents modules ? Est-ce que tout est si beau ou laid qu\u2019on peut le lire ? On vous en parle !"],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/433"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=433"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/433\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=433"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/433\/meta"}]}},{"id":49,"date":"2015-10-04T03:36:30","date_gmt":"2015-10-04T02:36:30","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wp\/?post_type=session&#038;p=49"},"modified":"2016-01-18T18:58:20","modified_gmt":"2016-01-18T17:58:20","slug":"paralleliser-developpement-stack-ruby-rails-5","type":"session","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/paralleliser-developpement-stack-ruby-rails-5\/","title":{"rendered":"Parall\u00e9liser le d\u00e9veloppement d&#8217;une stack Ruby on Rails 5"},"content":{"rendered":"<div class=\"session-wrapper\"><!-- position: relative --><div class=\"session-content\"><!-- table-cell -->\n    \t<div class=\"session-content-wrapper\"><!-- position: relative --><span class=\"visuallyhidden\">Dur\u00e9e : 45 minutes<\/span><span class=\"session-speaker\" itemprop=\"performer\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Person\"><span itemprop=\"name\">Francis Robichaud<\/span><\/span><span class=\"session-room\" itemprop=\"location\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Place\"><span itemprop=\"name\"><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/rooms\/savoir-faire-linux\/'><span itemprop='name'>Savoir-faire Linux<\/span><\/a><\/span><\/span><span class='track'><a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/tracks\/developpement\/'>D\u00e9veloppement<\/a><\/span><\/div><\/div><button class=\"session-bookmark add\"><span class=\"visuallyhidden\">Ajouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaire<\/span><\/button><\/div><\/td><div class=\"addthis_sharing_toolbox\" data-url=\"http:\/\/2015.webaquebec.org\/activite\/atomic-design\/\" data-title=\"Atomic Design \u2022 Web \u00e0 Qu\u00e9bec\">L&#8217;approche \u00ab convenience over configuration \u00bb du framework Ruby on Rails nous permet depuis 6 ans de livrer des produits de qualit\u00e9 en un temps record. Nous vous proposons de plonger dans le succ\u00e8s de nos technos par le d\u00e9couplage du d\u00e9veloppement Front-end, Back-end et mobile. L&#8217;ajout d&#8217;ActionCable et de Rails-api dans la version 5 de Ruby on Rails s&#8217;aligne avec nos choix d&#8217;all\u00e9ger Rails en lui donnant le r\u00f4le d&#8217;API REST dans une architecture service-oriented. Une \u00e9quipe qui d\u00e9termine et documente rapidement un contrat d&#8217;API peut ensuite parall\u00e9liser le d\u00e9veloppement Front-end et mobile gr\u00e2ce \u00e0 des services tels que Apiary. Chez PetalMD, Rails est d\u00e9sormais une couche API que nous optimisons avec Elastic, Redis, Sidekiq et Pusher. La pr\u00e9sentation de notre stack et de son \u00e9volution des derni\u00e8res ann\u00e9es vous donnera des exemples concrets pour am\u00e9liorer vos processus et acc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9veloppement de produits.<\/div>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Dur\u00e9e : 45 minutesFrancis RobichaudSavoir-faire LinuxD\u00e9veloppementAjouter cette conf\u00e9rence \u00e0 mon horaireL&#8217;approche \u00ab convenience over configuration \u00bb du framework Ruby on Rails nous permet depuis 6 ans de livrer des produits de qualit\u00e9 en un temps record. Nous vous proposons de plonger dans le succ\u00e8s de nos technos par le d\u00e9couplage du d\u00e9veloppement Front-end, Back-end et [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0","0","0","0"],"_conferencer_keynote":["","","",""],"_conferencer_room":["253","253","253","253"],"_conferencer_time_slot":["299","299","299","299"],"_conferencer_track":["33","33","33","33"],"_conferencer_speakers":["a:1:{i:0;s:3:\"405\";}","a:1:{i:0;s:3:\"405\";}","a:1:{i:0;s:3:\"405\";}","a:1:{i:0;s:3:\"405\";}"],"_conferencer_sponsors":["a:0:{}","a:0:{}","a:0:{}","a:0:{}"],"_edit_last":["7","7"],"_edit_lock":["1459275763:1"],"rule":["test"],"_wp_old_slug":["atomic-design"],"description":["L'approche \u00ab convenience over configuration \u00bb du framework Ruby on Rails nous permet depuis 6 ans de livrer des produits de qualit\u00e9 en un temps record. Nous vous proposons de plonger dans le succ\u00e8s de nos technos par le d\u00e9couplage du d\u00e9veloppement Front-end, Back-end et mobile. L'ajout d'ActionCable et de Rails-api dans la version 5 de Ruby on Rails s'aligne avec nos choix d'all\u00e9ger Rails en lui donnant le r\u00f4le d'API REST dans une architecture service-oriented. Une \u00e9quipe qui d\u00e9termine et documente rapidement un contrat d'API peut ensuite parall\u00e9liser le d\u00e9veloppement Front-end et mobile gr\u00e2ce \u00e0 des services tels que Apiary. Chez PetalMD, Rails est d\u00e9sormais une couche API que nous optimisons avec Elastic, Redis, Sidekiq et Pusher. La pr\u00e9sentation de notre stack et de son \u00e9volution des derni\u00e8res ann\u00e9es vous donnera des exemples concrets pour am\u00e9liorer vos processus et acc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9veloppement de produits."],"is_not_session":["0"],"_is_not_session":["field_5696fa2612a5c"]},"acf":{"is_not_session":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/49"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/session"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=49"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/49\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=49"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/session\/49\/meta"}]}}]