[{"id":3198,"date":"2016-04-05T05:40:35","date_gmt":"2016-04-05T04:40:35","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=3198"},"modified":"2016-04-05T05:42:28","modified_gmt":"2016-04-05T04:42:28","slug":"sacha-declomesnil","type":"speaker","link":"\/speakers\/sacha-declomesnil\/","title":{"rendered":"Sacha Declomesnil"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/sacha-declomesnil\/'>Associ\u00e9, strat\u00e9gie at O2 Web<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/o2-web\/'>O2 Web<\/a><\/span><\/p><p>Sacha Declomesnil cumule plus de 15 ans d\u2019exp\u00e9rience en planification strat\u00e9gique au sein d\u2019agences de communication r\u00e9put\u00e9es, chez des annonceurs non moins r\u00e9put\u00e9s, ainsi que plusieurs ann\u00e9es comme consultant ind\u00e9pendant.<\/p>\n<p>Au fil des ans, ce sont les agences Sid Lee, Publicis, Tam-Tam \\ TBWA, et Brad qui ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de ses talents. Du cot\u00e9 annonceur, Il a \u00e9t\u00e9 directeur du marketing pour le portail Passeportsant\u00e9.net, et directeur des communications interactives de Radio-Canada. Cette vaste exp\u00e9rience lui donne une vision globale des communications interactives et lui permet de conseiller les clients d\u2019O2web vers la webification constante de leurs processus d\u2019affaires.<\/p>\n<p>Orateur passionant, il donne r\u00e9guli\u00e8rement des cours et des conf\u00e9rence sur les m\u00e9dias sociaux, le commerce electronique et la philanthropie digitale.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/sacha-declomesnil\/'>Sacha Declomesnil<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/conference-de-sacha-declomesnil\/'>Think inside the box - ou le pouvoir du marketing par abonnement<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Associ\u00e9, strat\u00e9gie at O2 WebO2 WebSacha Declomesnil cumule plus de 15 ans d\u2019exp\u00e9rience en planification strat\u00e9gique au sein d\u2019agences de communication r\u00e9put\u00e9es, chez des annonceurs non moins r\u00e9put\u00e9s, ainsi que plusieurs ann\u00e9es comme consultant ind\u00e9pendant. Au fil des ans, ce sont les agences Sid Lee, Publicis, Tam-Tam \\ TBWA, et Brad qui ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Associ\u00e9, strat\u00e9gie at O2 Web"],"_conferencer_company":["3196"],"_edit_lock":["1459831356:6"],"_edit_last":["6"],"description":["Sacha Declomesnil cumule plus de 15 ans d\u2019exp\u00e9rience en planification strat\u00e9gique au sein d\u2019agences de communication r\u00e9put\u00e9es, chez des annonceurs non moins r\u00e9put\u00e9s, ainsi que plusieurs ann\u00e9es comme consultant ind\u00e9pendant.\r\n\r\nAu fil des ans, ce sont les agences Sid Lee, Publicis, Tam-Tam \\ TBWA, et Brad qui ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de ses talents. Du cot\u00e9 annonceur, Il a \u00e9t\u00e9 directeur du marketing pour le portail Passeportsant\u00e9.net, et directeur des communications interactives de Radio-Canada. Cette vaste exp\u00e9rience lui donne une vision globale des communications interactives et lui permet de conseiller les clients d\u2019O2web vers la webification constante de leurs processus d\u2019affaires.\r\n\r\nOrateur passionant, il donne r\u00e9guli\u00e8rement des cours et des conf\u00e9rence sur les m\u00e9dias sociaux, le commerce electronique et la philanthropie digitale."],"image_presentation":["3199"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["3200"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["3200"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["sdeclomesnil"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/sachadeclomesnil"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["www.o2web.ca"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"]},"acf":{"image_presentation":{"id":3199,"alt":"","title":"Declomesnil_Sacha","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Declomesnil_Sacha.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Declomesnil_Sacha-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Declomesnil_Sacha-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Declomesnil_Sacha-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Declomesnil_Sacha-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Declomesnil_Sacha.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Declomesnil_Sacha.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Declomesnil_Sacha.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Declomesnil_Sacha.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Declomesnil_Sacha.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Declomesnil_Sacha.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":3200,"alt":"","title":"declomesnil_sacha_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/declomesnil_sacha_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/declomesnil_sacha_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/declomesnil_sacha_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/declomesnil_sacha_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/declomesnil_sacha_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/declomesnil_sacha_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/declomesnil_sacha_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/declomesnil_sacha_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/declomesnil_sacha_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/declomesnil_sacha_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/declomesnil_sacha_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":3200,"alt":"","title":"declomesnil_sacha_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/declomesnil_sacha_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/declomesnil_sacha_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/declomesnil_sacha_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/declomesnil_sacha_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/declomesnil_sacha_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/declomesnil_sacha_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/declomesnil_sacha_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/declomesnil_sacha_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/declomesnil_sacha_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/declomesnil_sacha_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/declomesnil_sacha_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"sdeclomesnil","facebook":"","linkedin":"https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/sachadeclomesnil","instagram":"","site_web":"www.o2web.ca"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/3198"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3198"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/3198\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3198"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/3198\/meta"}]}},{"id":2775,"date":"2016-04-01T23:25:53","date_gmt":"2016-04-01T22:25:53","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=2775"},"modified":"2016-04-01T23:36:08","modified_gmt":"2016-04-01T22:36:08","slug":"concours-de-startups","type":"speaker","link":"\/speakers\/concours-de-startups\/","title":{"rendered":"Banque de d\u00e9veloppement du Canada"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/concours-de-startups\/'>-<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/bdc\/'>BDC<\/a><\/span><\/p><p>Qu\u00e9bec Num\u00e9rique, en partenariat avec la Banque de d\u00e9veloppement du Canada (BDC), est heureux de pr\u00e9senter le Concours de STARTUPS WAQ 2016.<\/p>\n<p>\u00c9tant la seule banque qui s\u2019investit uniquement aupr\u00e8s des entrepreneurs, la banque de d\u00e9veloppement du Canada est fi\u00e8re de s\u2019associer \u00e0 titre de copr\u00e9sentateur de l\u2019\u00e9dition 2016 du WAQ et ainsi soutenir la communaut\u00e9 technologique de Qu\u00e9bec.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/concours-de-startups\/'>Banque de d\u00e9veloppement du Canada<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/concours-de-startups-pitchs-am\/'>Concours de Startups - Pitch des startups finalistes<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/concours-de-startups-finales-pm\/'>Concours de Startups - Finales<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>-BDCQu\u00e9bec Num\u00e9rique, en partenariat avec la Banque de d\u00e9veloppement du Canada (BDC), est heureux de pr\u00e9senter le Concours de STARTUPS WAQ 2016. \u00c9tant la seule banque qui s\u2019investit uniquement aupr\u00e8s des entrepreneurs, la banque de d\u00e9veloppement du Canada est fi\u00e8re de s\u2019associer \u00e0 titre de copr\u00e9sentateur de l\u2019\u00e9dition 2016 du WAQ et ainsi soutenir la [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["-"],"_conferencer_company":["2780"],"_edit_lock":["1459551042:9"],"_edit_last":["9"],"description":["Qu\u00e9bec Num\u00e9rique, en partenariat avec la Banque de d\u00e9veloppement du Canada (BDC), est heureux de pr\u00e9senter le Concours de STARTUPS WAQ 2016.\r\n\r\n\u00c9tant la seule banque qui s\u2019investit uniquement aupr\u00e8s des entrepreneurs, la banque de d\u00e9veloppement du Canada est fi\u00e8re de s\u2019associer \u00e0 titre de copr\u00e9sentateur de l\u2019\u00e9dition 2016 du WAQ et ainsi soutenir la communaut\u00e9 technologique de Qu\u00e9bec.","Qu\u00e9bec Num\u00e9rique, en partenariat avec la Banque de d\u00e9veloppement du Canada (BDC), est heureux de pr\u00e9senter le Concours de STARTUPS WAQ 2016.\r\n\r\n\u00c9tant la seule banque qui s\u2019investit uniquement aupr\u00e8s des entrepreneurs, la banque de d\u00e9veloppement du Canada est fi\u00e8re de s\u2019associer \u00e0 titre de copr\u00e9sentateur de l\u2019\u00e9dition 2016 du WAQ et ainsi soutenir la communaut\u00e9 technologique de Qu\u00e9bec."],"image_presentation":["1394"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["868"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["868"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["BDC_News"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":["https:\/\/www.facebook.com\/bdc.ca"],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/www.linkedin.com\/company\/bdc?trk=fc_badge"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["https:\/\/www.bdc.ca\/fr\/pages\/accueil.aspx"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"]},"acf":{"image_presentation":{"id":1394,"alt":"","title":"bdc","caption":"","description":"","mime_type":"image\/png","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/bdc.png","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/bdc-150x150.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/bdc-300x176.png","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/bdc-768x452.png","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/bdc-1024x602.png","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/bdc.png","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/bdc.png","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/bdc.png","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/bdc.png","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/bdc.png","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/bdc.png","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":868,"alt":"bdc","title":"bdc_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/png","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bdc_thumb.png","width":1929,"height":1800,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bdc_thumb-150x150.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bdc_thumb-300x280.png","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bdc_thumb-768x717.png","medium_large-width":768,"medium_large-height":717,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bdc_thumb-1024x956.png","large-width":1024,"large-height":956,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bdc_thumb.png","sponsor_level_61-width":1929,"sponsor_level_61-height":1800,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bdc_thumb.png","sponsor_level_59-width":1929,"sponsor_level_59-height":1800,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bdc_thumb.png","sponsor_level_57-width":1929,"sponsor_level_57-height":1800,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bdc_thumb.png","sponsor_level_55-width":1929,"sponsor_level_55-height":1800,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bdc_thumb.png","sponsor_level_53-width":1929,"sponsor_level_53-height":1800,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bdc_thumb.png","sponsor_level_51-width":1929,"sponsor_level_51-height":1800}},"image_thumbnail":{"id":868,"alt":"bdc","title":"bdc_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/png","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bdc_thumb.png","width":1929,"height":1800,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bdc_thumb-150x150.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bdc_thumb-300x280.png","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bdc_thumb-768x717.png","medium_large-width":768,"medium_large-height":717,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bdc_thumb-1024x956.png","large-width":1024,"large-height":956,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bdc_thumb.png","sponsor_level_61-width":1929,"sponsor_level_61-height":1800,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bdc_thumb.png","sponsor_level_59-width":1929,"sponsor_level_59-height":1800,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bdc_thumb.png","sponsor_level_57-width":1929,"sponsor_level_57-height":1800,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bdc_thumb.png","sponsor_level_55-width":1929,"sponsor_level_55-height":1800,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bdc_thumb.png","sponsor_level_53-width":1929,"sponsor_level_53-height":1800,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bdc_thumb.png","sponsor_level_51-width":1929,"sponsor_level_51-height":1800}},"twitter":"BDC_News","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/bdc.ca","linkedin":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/bdc?trk=fc_badge","instagram":"","site_web":"https:\/\/www.bdc.ca\/fr\/pages\/accueil.aspx"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/2775"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2775"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/2775\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2775"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/2775\/meta"}]}},{"id":2355,"date":"2016-03-29T14:31:16","date_gmt":"2016-03-29T13:31:16","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=2355"},"modified":"2016-03-30T05:21:39","modified_gmt":"2016-03-30T04:21:39","slug":"jean-francois-gauvin","type":"speaker","link":"\/speakers\/jean-francois-gauvin\/","title":{"rendered":"Jean-Fran\u00e7ois Gauvin"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/jean-francois-gauvin\/'>Directeur de l\u2019architecture et de la conception<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/direction-generale-des-technologies-de-linformation-et-des-telecommunications\/'>Direction g\u00e9n\u00e9rale des technologies de l&#8217;information et des t\u00e9l\u00e9communications<\/a><\/span><\/p><p>Jean-Fran\u00e7ois Gauvin est d\u00e9tenteur d\u2019une ma\u00eetrise en science de l\u2019information ainsi que d\u2019un baccalaur\u00e9at\u00a0en communication. Depuis plus de 24 ans, il \u0153uvre dans les technologies du Web allant de la r\u00e9alisation de\u00a0sites institutionnels, \u00e0 l\u2019optimisation pour moteurs de recherche et \u00e0 la conception de solutions d\u2019affaires\u00a0pour le milieu culturel. Il a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 de cours pendant plus de 5 ans \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Montr\u00e9al.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/jean-francois-gauvin\/'>Jean-Fran\u00e7ois Gauvin<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/banq-numerique-batir-lecosysteme-du-savoir\/'>BAnQ num\u00e9rique : B\u00e2tir l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me du savoir<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Directeur de l\u2019architecture et de la conceptionDirection g\u00e9n\u00e9rale des technologies de l&#8217;information et des t\u00e9l\u00e9communicationsJean-Fran\u00e7ois Gauvin est d\u00e9tenteur d\u2019une ma\u00eetrise en science de l\u2019information ainsi que d\u2019un baccalaur\u00e9at\u00a0en communication. Depuis plus de 24 ans, il \u0153uvre dans les technologies du Web allant de la r\u00e9alisation de\u00a0sites institutionnels, \u00e0 l\u2019optimisation pour moteurs de recherche et \u00e0 [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Directeur de l\u2019architecture et de la conception"],"_conferencer_company":["2357"],"_edit_lock":["1459432467:7"],"_edit_last":["6"],"description":["Jean-Fran\u00e7ois Gauvin est d\u00e9tenteur d\u2019une ma\u00eetrise en science de l\u2019information ainsi que d\u2019un baccalaur\u00e9at en communication. Depuis plus de 24 ans, il \u0153uvre dans les technologies du Web allant de la r\u00e9alisation de sites institutionnels, \u00e0 l\u2019optimisation pour moteurs de recherche et \u00e0 la conception de solutions d\u2019affaires pour le milieu culturel. Il a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 de cours pendant plus de 5 ans \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Montr\u00e9al."],"image_presentation":["2449"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["2448"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["2448"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["_BAnQ"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/jean-francois-gauvin-9770607\/fr"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["http:\/\/numerique.banq.qc.ca\/ressources\/"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"]},"acf":{"image_presentation":{"id":2449,"alt":"","title":"jf_gauvin","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/jf_gauvin.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/jf_gauvin-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/jf_gauvin-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/jf_gauvin-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/jf_gauvin-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/jf_gauvin.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/jf_gauvin.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/jf_gauvin.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/jf_gauvin.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/jf_gauvin.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/jf_gauvin.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":2448,"alt":"","title":"JF_GAUVIN_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/JF_GAUVIN_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/JF_GAUVIN_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/JF_GAUVIN_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/JF_GAUVIN_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/JF_GAUVIN_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/JF_GAUVIN_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/JF_GAUVIN_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/JF_GAUVIN_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/JF_GAUVIN_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/JF_GAUVIN_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/JF_GAUVIN_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":2448,"alt":"","title":"JF_GAUVIN_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/JF_GAUVIN_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/JF_GAUVIN_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/JF_GAUVIN_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/JF_GAUVIN_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/JF_GAUVIN_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/JF_GAUVIN_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/JF_GAUVIN_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/JF_GAUVIN_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/JF_GAUVIN_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/JF_GAUVIN_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/JF_GAUVIN_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"_BAnQ","facebook":"","linkedin":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/jean-francois-gauvin-9770607\/fr","instagram":"","site_web":"http:\/\/numerique.banq.qc.ca\/ressources\/"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/2355"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2355"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/2355\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2355"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/2355\/meta"}]}},{"id":2361,"date":"2016-03-29T14:31:05","date_gmt":"2016-03-29T13:31:05","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=2361"},"modified":"2016-03-30T05:22:18","modified_gmt":"2016-03-30T04:22:18","slug":"patrick-parent","type":"speaker","link":"\/speakers\/patrick-parent\/","title":{"rendered":"Patrick Parent"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/patrick-parent\/'>Sp\u00e9cialiste en communications num\u00e9riques<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/gouvernement-du-quebec\/'>Gouvernement du Qu\u00e9bec<\/a><\/span><\/p><p>Patrick Parent \u0153uvre dans le domaine des communications num\u00e9riques depuis une vingtaine d\u2019ann\u00e9es.\u00a0 En\u00a01994, apr\u00e8s un baccalaur\u00e9at en communication et cin\u00e9ma, il s\u2019est joint \u00e0 une nouvelle entreprise Web\u00a0fond\u00e9e par des amis. Le Web en \u00e9tait pratiquement \u00e0 ses premi\u00e8res heures. Par la suite, il a notamment\u00a0travaill\u00e9 pour d\u2019autres entreprises Web et dans des m\u00e9dias d\u2019information \u00e0 titre de charg\u00e9 de projets, de\u00a0r\u00e9dacteur et de r\u00e9alisateur vid\u00e9o. Depuis 2002,\u00a0 il est sp\u00e9cialiste en communication num\u00e9rique au\u00a0gouvernement du Qu\u00e9bec et fait maintenant partie de l\u2019\u00e9quipe responsable d\u2019\u00e9laborer la strat\u00e9gie\u00a0d\u2019optimisation du Web gouvernemental.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/patrick-parent\/'>Patrick Parent<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/gouvernement-du-quebec-la-meilleure-strategie-web-gouvernementale-du-futur\/'>Gouvernement du Qu\u00e9bec : La meilleure strat\u00e9gie Web gouvernementale du futur<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sp\u00e9cialiste en communications num\u00e9riquesGouvernement du Qu\u00e9becPatrick Parent \u0153uvre dans le domaine des communications num\u00e9riques depuis une vingtaine d\u2019ann\u00e9es.\u00a0 En\u00a01994, apr\u00e8s un baccalaur\u00e9at en communication et cin\u00e9ma, il s\u2019est joint \u00e0 une nouvelle entreprise Web\u00a0fond\u00e9e par des amis. Le Web en \u00e9tait pratiquement \u00e0 ses premi\u00e8res heures. Par la suite, il a notamment\u00a0travaill\u00e9 pour d\u2019autres entreprises [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Sp\u00e9cialiste en communications num\u00e9riques"],"_conferencer_company":["2344"],"_edit_lock":["1459432323:7"],"_edit_last":["6"],"description":["Patrick Parent \u0153uvre dans le domaine des communications num\u00e9riques depuis une vingtaine d\u2019ann\u00e9es.  En 1994, apr\u00e8s un baccalaur\u00e9at en communication et cin\u00e9ma, il s\u2019est joint \u00e0 une nouvelle entreprise Web fond\u00e9e par des amis. Le Web en \u00e9tait pratiquement \u00e0 ses premi\u00e8res heures. Par la suite, il a notamment travaill\u00e9 pour d\u2019autres entreprises Web et dans des m\u00e9dias d\u2019information \u00e0 titre de charg\u00e9 de projets, de r\u00e9dacteur et de r\u00e9alisateur vid\u00e9o. Depuis 2002,  il est sp\u00e9cialiste en communication num\u00e9rique au gouvernement du Qu\u00e9bec et fait maintenant partie de l\u2019\u00e9quipe responsable d\u2019\u00e9laborer la strat\u00e9gie d\u2019optimisation du Web gouvernemental."],"image_presentation":["2451"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["2446"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["2446"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["patmanmulder"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/patrickparent"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["http:\/\/www.mce.gouv.qc.ca\/"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"]},"acf":{"image_presentation":{"id":2451,"alt":"","title":"patrick_parent","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/patrick_parent.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/patrick_parent-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/patrick_parent-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/patrick_parent-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/patrick_parent-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/patrick_parent.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/patrick_parent.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/patrick_parent.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/patrick_parent.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/patrick_parent.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/patrick_parent.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":2446,"alt":"","title":"PATRICK_PARENT_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/PATRICK_PARENT_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/PATRICK_PARENT_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/PATRICK_PARENT_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/PATRICK_PARENT_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/PATRICK_PARENT_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/PATRICK_PARENT_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/PATRICK_PARENT_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/PATRICK_PARENT_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/PATRICK_PARENT_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/PATRICK_PARENT_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/PATRICK_PARENT_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":2446,"alt":"","title":"PATRICK_PARENT_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/PATRICK_PARENT_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/PATRICK_PARENT_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/PATRICK_PARENT_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/PATRICK_PARENT_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/PATRICK_PARENT_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/PATRICK_PARENT_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/PATRICK_PARENT_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/PATRICK_PARENT_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/PATRICK_PARENT_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/PATRICK_PARENT_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/PATRICK_PARENT_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"patmanmulder","facebook":"","linkedin":"https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/patrickparent","instagram":"","site_web":"http:\/\/www.mce.gouv.qc.ca\/"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/2361"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2361"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/2361\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2361"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/2361\/meta"}]}},{"id":2346,"date":"2016-03-29T14:29:28","date_gmt":"2016-03-29T13:29:28","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=2346"},"modified":"2016-03-30T05:22:51","modified_gmt":"2016-03-30T04:22:51","slug":"mawana-pongo","type":"speaker","link":"\/speakers\/mawana-pongo\/","title":{"rendered":"Mawana Pongo"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/mawana-pongo\/'>Directeur des politiques et de l\u2019analyse \u00e9conomiques<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/ministere-de-leconomie-de-la-science-et-de-linnovation\/'>Minist\u00e8re de l&#8217;Economie, de la Science et de l&#8217;Innovation<\/a><\/span><\/p><p>Mawana Pongo est directeur des politiques et de l\u2019analyse \u00e9conomiques au minist\u00e8re de l\u2019\u00c9conomie, de la\u00a0Science et de l\u2019Innovation. Au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es, il a jou\u00e9 un r\u00f4le cl\u00e9 dans l\u2019\u00e9laboration de\u00a0plusieurs strat\u00e9gies en soutien au d\u00e9veloppement des industries et des entreprises du Qu\u00e9bec. Il travaille\u00a0actuellement \u00e0 l\u2019\u00e9laboration des premi\u00e8res initiatives de la Strat\u00e9gie num\u00e9rique. Il d\u00e9tient un baccalaur\u00e9at\u00a0en \u00e9conomique de l\u2019Universit\u00e9 Laval et une ma\u00eetrise en administration publique de l\u2019\u00c9cole nationale\u00a0d\u2019administration publique.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/mawana-pongo\/'>Mawana Pongo<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/strategie-numerique-du-quebec-les-premieres-initiatives\/'>Strat\u00e9gie num\u00e9rique du Qu\u00e9bec : les premi\u00e8res initiatives<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Directeur des politiques et de l\u2019analyse \u00e9conomiquesMinist\u00e8re de l&#8217;Economie, de la Science et de l&#8217;InnovationMawana Pongo est directeur des politiques et de l\u2019analyse \u00e9conomiques au minist\u00e8re de l\u2019\u00c9conomie, de la\u00a0Science et de l\u2019Innovation. Au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es, il a jou\u00e9 un r\u00f4le cl\u00e9 dans l\u2019\u00e9laboration de\u00a0plusieurs strat\u00e9gies en soutien au d\u00e9veloppement des industries et [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Directeur des politiques et de l\u2019analyse \u00e9conomiques"],"_conferencer_company":["2338"],"_edit_lock":["1459432323:7"],"_edit_last":["6"],"description":["Mawana Pongo est directeur des politiques et de l\u2019analyse \u00e9conomiques au minist\u00e8re de l\u2019\u00c9conomie, de la Science et de l\u2019Innovation. Au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es, il a jou\u00e9 un r\u00f4le cl\u00e9 dans l\u2019\u00e9laboration de plusieurs strat\u00e9gies en soutien au d\u00e9veloppement des industries et des entreprises du Qu\u00e9bec. Il travaille actuellement \u00e0 l\u2019\u00e9laboration des premi\u00e8res initiatives de la Strat\u00e9gie num\u00e9rique. Il d\u00e9tient un baccalaur\u00e9at en \u00e9conomique de l\u2019Universit\u00e9 Laval et une ma\u00eetrise en administration publique de l\u2019\u00c9cole nationale d\u2019administration publique."],"image_presentation":["2450"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["2447"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["2447"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":[""],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":[""],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":[""],"_site_web":["field_5692b250bfccd"]},"acf":{"image_presentation":{"id":2450,"alt":"","title":"mawana_pongo","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/mawana_pongo.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/mawana_pongo-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/mawana_pongo-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/mawana_pongo-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/mawana_pongo-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/mawana_pongo.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/mawana_pongo.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/mawana_pongo.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/mawana_pongo.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/mawana_pongo.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/mawana_pongo.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":2447,"alt":"","title":"MAWANA_PONGO_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/MAWANA_PONGO_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/MAWANA_PONGO_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/MAWANA_PONGO_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/MAWANA_PONGO_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/MAWANA_PONGO_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/MAWANA_PONGO_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/MAWANA_PONGO_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/MAWANA_PONGO_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/MAWANA_PONGO_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/MAWANA_PONGO_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/MAWANA_PONGO_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":2447,"alt":"","title":"MAWANA_PONGO_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/MAWANA_PONGO_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/MAWANA_PONGO_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/MAWANA_PONGO_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/MAWANA_PONGO_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/MAWANA_PONGO_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/MAWANA_PONGO_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/MAWANA_PONGO_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/MAWANA_PONGO_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/MAWANA_PONGO_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/MAWANA_PONGO_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/MAWANA_PONGO_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"","facebook":"","linkedin":"","instagram":"","site_web":""},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/2346"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2346"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/2346\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2346"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/2346\/meta"}]}},{"id":2350,"date":"2016-03-29T05:04:24","date_gmt":"2016-03-29T04:04:24","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=2350"},"modified":"2016-03-29T14:30:48","modified_gmt":"2016-03-29T13:30:48","slug":"steve-gauthier-stephane-boyer-quentin-gay","type":"speaker","link":"\/speakers\/steve-gauthier-stephane-boyer-quentin-gay\/","title":{"rendered":"Steve Gauthier \/ St\u00e9phane Boyer \/ Quentin Gay"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/steve-gauthier-stephane-boyer-quentin-gay\/'>Charg\u00e9 de projet en gouvernement ouvert \/ Cofondateurs<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/secretariat-du-conseil-du-tresor-gouvernement-du-quebec\/'>Gouvernement du Qu\u00e9bec \/ Doctr<\/a><\/span><\/p><p>Steve Gauthier a \u00e9t\u00e9 responsable de diff\u00e9rents projets de d\u00e9veloppement de logiciel dans le domaine de la\u00a0structure d&#8217;acier et de l&#8217;\u00e9lectricit\u00e9 pendant plus de 12 ans pour le Groupe Canam Manac et pour Cooper\u00a0Industries. Il \u0153uvre au Gouvernement du Qu\u00e9bec depuis pr\u00e8s de 5 ans et est responsable depuis 2015 de\u00a0la mise en \u0153uvre des mesures en lien avec le gouvernement ouvert et la Strat\u00e9gie gouvernementale en TI\u00a0:\u00a0R\u00e9nover l\u2019\u00c9tat par les technologies de l\u2019information. \/<\/p>\n<p>Apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 en communication politique et en droit, St\u00e9phane Boyer\u00a0a d\u2019abord travaill\u00e9 comme coordonnateur de\u00a0projet \u00e9ducatif \u00e0 l\u2019international. \u00c0 la suite d\u2019un mandat au Mexique, il s\u2019est int\u00e9ress\u00e9 plus particuli\u00e8rement \u00e0\u00a0la politique. Il est devenu attach\u00e9 politique pour la porte-parole f\u00e9d\u00e9rale en mati\u00e8re d\u2019enjeux num\u00e9riques et\u00a0ensuite conseiller municipal \u00e0 Laval o\u00f9 il est en charge du dossier de la ville intelligente. Cofondateur de\u00a0Doctr, il est int\u00e9ress\u00e9 par l&#8217;entrepreneuriat, les innovations sociales et tout ce qui peut am\u00e9liorer notre\u00a0soci\u00e9t\u00e9. \/<\/p>\n<p>Quentin Gay a \u00e9tudi\u00e9 en gestion des technologies de l\u2019information. Il est ensuite devenu consultant pour\u00a0une importante firme o\u00f9 il effectue diff\u00e9rents mandats, notamment dans le domaine de l\u2019\u00e9nergie, des\u00a0t\u00e9l\u00e9communications et de l\u2019\u00e9ducation en Am\u00e9rique, en Europe et en Asie. En 2015, il a cofond\u00e9 l\u2019entreprise\u00a0Doctr dont la mission est de simplifier et optimiser l\u2019acc\u00e8s au syst\u00e8me de sant\u00e9.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/steve-gauthier-stephane-boyer-quentin-gay\/'>Steve Gauthier \/ St\u00e9phane Boyer \/ Quentin Gay<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/donnees-au-suivant-ouvertures-et-occasions-pour-le-developpement-web\/'>Donn\u00e9es au suivant\u00a0: ouvertures et occasions pour le d\u00e9veloppement Web<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Charg\u00e9 de projet en gouvernement ouvert \/ CofondateursGouvernement du Qu\u00e9bec \/ DoctrSteve Gauthier a \u00e9t\u00e9 responsable de diff\u00e9rents projets de d\u00e9veloppement de logiciel dans le domaine de la\u00a0structure d&#8217;acier et de l&#8217;\u00e9lectricit\u00e9 pendant plus de 12 ans pour le Groupe Canam Manac et pour Cooper\u00a0Industries. Il \u0153uvre au Gouvernement du Qu\u00e9bec depuis pr\u00e8s de 5 [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Charg\u00e9 de projet en gouvernement ouvert \/ Cofondateurs"],"_conferencer_company":["2340"],"_edit_lock":["1459432324:7"],"_edit_last":["6"],"description":["Steve Gauthier a \u00e9t\u00e9 responsable de diff\u00e9rents projets de d\u00e9veloppement de logiciel dans le domaine de la structure d'acier et de l'\u00e9lectricit\u00e9 pendant plus de 12 ans pour le Groupe Canam Manac et pour Cooper Industries. Il \u0153uvre au Gouvernement du Qu\u00e9bec depuis pr\u00e8s de 5 ans et est responsable depuis 2015 de la mise en \u0153uvre des mesures en lien avec le gouvernement ouvert et la Strat\u00e9gie gouvernementale en TI : R\u00e9nover l\u2019\u00c9tat par les technologies de l\u2019information. \/\r\n\r\nApr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 en communication politique et en droit, St\u00e9phane Boyer a d\u2019abord travaill\u00e9 comme coordonnateur de projet \u00e9ducatif \u00e0 l\u2019international. \u00c0 la suite d\u2019un mandat au Mexique, il s\u2019est int\u00e9ress\u00e9 plus particuli\u00e8rement \u00e0 la politique. Il est devenu attach\u00e9 politique pour la porte-parole f\u00e9d\u00e9rale en mati\u00e8re d\u2019enjeux num\u00e9riques et ensuite conseiller municipal \u00e0 Laval o\u00f9 il est en charge du dossier de la ville intelligente. Cofondateur de Doctr, il est int\u00e9ress\u00e9 par l'entrepreneuriat, les innovations sociales et tout ce qui peut am\u00e9liorer notre soci\u00e9t\u00e9. \/\r\n\r\nQuentin Gay a \u00e9tudi\u00e9 en gestion des technologies de l\u2019information. Il est ensuite devenu consultant pour une importante firme o\u00f9 il effectue diff\u00e9rents mandats, notamment dans le domaine de l\u2019\u00e9nergie, des t\u00e9l\u00e9communications et de l\u2019\u00e9ducation en Am\u00e9rique, en Europe et en Asie. En 2015, il a cofond\u00e9 l\u2019entreprise Doctr dont la mission est de simplifier et optimiser l\u2019acc\u00e8s au syst\u00e8me de sant\u00e9."],"image_presentation":["1986"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["1483"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["1483"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":[""],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":[""],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":[""],"_site_web":["field_5692b250bfccd"]},"acf":{"image_presentation":{"id":1986,"alt":"","title":"missing","caption":"","description":"","mime_type":"image\/png","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/missing.png","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/missing-150x150.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/missing-300x176.png","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/missing-768x452.png","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/missing-1024x602.png","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/missing.png","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/missing.png","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/missing.png","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/missing.png","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/missing.png","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/missing.png","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":1483,"alt":"","title":"missing_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/png","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/missing_thumb-1.png","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/missing_thumb-1-150x150.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/missing_thumb-1-300x280.png","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/missing_thumb-1.png","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/missing_thumb-1.png","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/missing_thumb-1.png","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/missing_thumb-1.png","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/missing_thumb-1.png","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/missing_thumb-1.png","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/missing_thumb-1.png","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/missing_thumb-1.png","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":1483,"alt":"","title":"missing_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/png","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/missing_thumb-1.png","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/missing_thumb-1-150x150.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/missing_thumb-1-300x280.png","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/missing_thumb-1.png","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/missing_thumb-1.png","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/missing_thumb-1.png","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/missing_thumb-1.png","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/missing_thumb-1.png","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/missing_thumb-1.png","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/missing_thumb-1.png","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/missing_thumb-1.png","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"","facebook":"","linkedin":"","instagram":"","site_web":""},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/2350"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2350"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/2350\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2350"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/2350\/meta"}]}},{"id":2334,"date":"2016-03-29T04:41:11","date_gmt":"2016-03-29T03:41:11","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=2334"},"modified":"2016-03-29T14:37:07","modified_gmt":"2016-03-29T13:37:07","slug":"pierre-cleroux","type":"speaker","link":"\/speakers\/pierre-cleroux\/","title":{"rendered":"Pierre Cl\u00e9roux"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/pierre-cleroux\/'>Vice pr\u00e9sident, recherche et \u00e9conomiste en chef<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/banque-de-developpement-du-canada\/'>Banque de D\u00e9veloppement du Canada<\/a><\/span><\/p><p>Pierre Cl\u00e9roux a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 vice-pr\u00e9sident, Recherche et \u00e9conomiste\u00a0en chef en 2012. Il a pour responsabilit\u00e9 de fournir des analyses et\u00a0des conseils \u00e9conomiques \u00e0 l\u2019\u00e9quipe de direction, ainsi que de faciliter\u00a0l\u2019interpr\u00e9tation des tendances \u00e9conomiques et de leur incidence sur les\u00a0entreprises. Il est aussi responsable de toutes les activit\u00e9s de recherche\u00a0en marketing et par industrie.<\/p>\n<p>M. Cl\u00e9roux poss\u00e8de plus de 25 ans d\u2019exp\u00e9rience en tant qu\u2019\u00e9conomiste,\u00a0surtout dans le secteur public. Avant de se joindre \u00e0 BDC, il a travaill\u00e9\u00a0pour le gouvernement de l\u2019Arabie saoudite \u00e0 titre de vice-pr\u00e9sident,\u00a0Analyse des affaires, dans le cadre du National Industry Clusters\u00a0Development Program. Son r\u00f4le consistait \u00e0 cr\u00e9er des strat\u00e9gies de\u00a0programme, \u00e0 d\u00e9finir des politiques sectorielles et \u00e0 effectuer des\u00a0analyses financi\u00e8res et \u00e9conomiques de projets industriels.<\/p>\n<p>Auparavant, M. Cl\u00e9roux a \u00e9t\u00e9 sous-ministre adjoint au minist\u00e8re du\u00a0D\u00e9veloppement \u00e9conomique, de l\u2019Innovation et de l\u2019Exportation\u00a0du Qu\u00e9bec, o\u00f9 il \u00e9tait responsable de la mise en place de politiques\u00a0\u00e9conomiques et de programmes visant \u00e0 appuyer les petites et\u00a0moyennes entreprises et \u00e0 encourager l\u2019entrepreneuriat. Il a aussi\u00a0\u00e9t\u00e9 conseiller strat\u00e9gique pour Montr\u00e9al International, o\u00f9 il \u00e9tait\u00a0responsable d\u2019attirer des investissements \u00e9trangers en provenance de\u00a0l\u2019Inde et du Moyen-Orient et d\u2019\u00e9tablir des relations et des partenariats\u00a0\u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale. Il a \u00e9galement travaill\u00e9 12 ans \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration\u00a0canadienne de l\u2019entreprise ind\u00e9pendante \u00e0 divers postes, y compris ceux\u00a0d\u2019\u00e9conomiste et de vice-pr\u00e9sident pour le Qu\u00e9bec.<\/p>\n<p>Il est titulaire d\u2019un baccalaur\u00e9at et d\u2019une ma\u00eetrise en \u00e9conomie de\u00a0l\u2019Universit\u00e9 Laval et d\u2019un MBA de la Sloan School of Management du MIT.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/pierre-cleroux\/'>Pierre Cl\u00e9roux<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/le-web-quelles-sont-les-opportunites-de-croissance\/'>Le Web : Quelles sont les opportunit\u00e9s de croissance?<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Vice pr\u00e9sident, recherche et \u00e9conomiste en chefBanque de D\u00e9veloppement du CanadaPierre Cl\u00e9roux a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 vice-pr\u00e9sident, Recherche et \u00e9conomiste\u00a0en chef en 2012. Il a pour responsabilit\u00e9 de fournir des analyses et\u00a0des conseils \u00e9conomiques \u00e0 l\u2019\u00e9quipe de direction, ainsi que de faciliter\u00a0l\u2019interpr\u00e9tation des tendances \u00e9conomiques et de leur incidence sur les\u00a0entreprises. Il est aussi responsable de [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Vice pr\u00e9sident, recherche et \u00e9conomiste en chef"],"_conferencer_company":["2332"],"_edit_lock":["1459432325:7"],"_edit_last":["6"],"description":["Pierre Cl\u00e9roux a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 vice-pr\u00e9sident, Recherche et \u00e9conomiste en chef en 2012. Il a pour responsabilit\u00e9 de fournir des analyses et des conseils \u00e9conomiques \u00e0 l\u2019\u00e9quipe de direction, ainsi que de faciliter l\u2019interpr\u00e9tation des tendances \u00e9conomiques et de leur incidence sur les entreprises. Il est aussi responsable de toutes les activit\u00e9s de recherche en marketing et par industrie.\r\n\r\nM. Cl\u00e9roux poss\u00e8de plus de 25 ans d\u2019exp\u00e9rience en tant qu\u2019\u00e9conomiste, surtout dans le secteur public. Avant de se joindre \u00e0 BDC, il a travaill\u00e9 pour le gouvernement de l\u2019Arabie saoudite \u00e0 titre de vice-pr\u00e9sident, Analyse des affaires, dans le cadre du National Industry Clusters Development Program. Son r\u00f4le consistait \u00e0 cr\u00e9er des strat\u00e9gies de programme, \u00e0 d\u00e9finir des politiques sectorielles et \u00e0 effectuer des analyses financi\u00e8res et \u00e9conomiques de projets industriels.\r\n\r\nAuparavant, M. Cl\u00e9roux a \u00e9t\u00e9 sous-ministre adjoint au minist\u00e8re du D\u00e9veloppement \u00e9conomique, de l\u2019Innovation et de l\u2019Exportation du Qu\u00e9bec, o\u00f9 il \u00e9tait responsable de la mise en place de politiques \u00e9conomiques et de programmes visant \u00e0 appuyer les petites et moyennes entreprises et \u00e0 encourager l\u2019entrepreneuriat. Il a aussi \u00e9t\u00e9 conseiller strat\u00e9gique pour Montr\u00e9al International, o\u00f9 il \u00e9tait responsable d\u2019attirer des investissements \u00e9trangers en provenance de l\u2019Inde et du Moyen-Orient et d\u2019\u00e9tablir des relations et des partenariats \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale. Il a \u00e9galement travaill\u00e9 12 ans \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration canadienne de l\u2019entreprise ind\u00e9pendante \u00e0 divers postes, y compris ceux d\u2019\u00e9conomiste et de vice-pr\u00e9sident pour le Qu\u00e9bec.\r\n\r\nIl est titulaire d\u2019un baccalaur\u00e9at et d\u2019une ma\u00eetrise en \u00e9conomie de l\u2019Universit\u00e9 Laval et d\u2019un MBA de la Sloan School of Management du MIT."],"image_presentation":["2383"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["2379"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["2379"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["PierreCleroux"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":["https:\/\/www.facebook.com\/bdc.ca"],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":[""],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["www.bdc.ca\/"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"]},"acf":{"image_presentation":{"id":2383,"alt":"","title":"Cleroux_Pierre","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cleroux_Pierre.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cleroux_Pierre-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cleroux_Pierre-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cleroux_Pierre-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cleroux_Pierre-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cleroux_Pierre.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cleroux_Pierre.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cleroux_Pierre.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cleroux_Pierre.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cleroux_Pierre.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cleroux_Pierre.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":2379,"alt":"","title":"Cleroux_Pierre_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cleroux_Pierre_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cleroux_Pierre_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cleroux_Pierre_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cleroux_Pierre_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cleroux_Pierre_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cleroux_Pierre_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cleroux_Pierre_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cleroux_Pierre_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cleroux_Pierre_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cleroux_Pierre_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cleroux_Pierre_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":2379,"alt":"","title":"Cleroux_Pierre_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cleroux_Pierre_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cleroux_Pierre_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cleroux_Pierre_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cleroux_Pierre_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cleroux_Pierre_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cleroux_Pierre_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cleroux_Pierre_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cleroux_Pierre_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cleroux_Pierre_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cleroux_Pierre_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cleroux_Pierre_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"PierreCleroux","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/bdc.ca","linkedin":"","instagram":"","site_web":"www.bdc.ca\/"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/2334"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2334"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/2334\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2334"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/2334\/meta"}]}},{"id":2288,"date":"2016-03-25T14:05:19","date_gmt":"2016-03-25T13:05:19","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=2288"},"modified":"2016-03-29T14:41:35","modified_gmt":"2016-03-29T13:41:35","slug":"maxime-hurtrel","type":"speaker","link":"\/speakers\/maxime-hurtrel\/","title":{"rendered":"Maxime Hurtrel"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/maxime-hurtrel\/'>Charg\u00e9 de projet<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/ovh\/'>OVH<\/a><\/span><\/p><p><span data-sheets-value=\"[null,2,&quot;Passionn\\u00e9 par le Web, l'ergonomie et l'innovation depuis toujours, Maxime Hurtrel est Chef de produit chez OVH depuis 2003. Attach\\u00e9 \\u00e0 l\\u2019exp\\u00e9rience utilisateur, il participe au d\\u00e9veloppement des produits infonuagique de demain.&quot;]\" data-sheets-userformat=\"[null,null,13059,[null,0],[null,2,16773836],null,null,null,null,null,null,4,0,null,null,&quot;Arial&quot;,10]\">Passionn\u00e9 par le Web, l&#8217;ergonomie et l&#8217;innovation depuis toujours, Maxime Hurtrel est Chef de produit chez OVH depuis 2003. Attach\u00e9 \u00e0 l\u2019exp\u00e9rience utilisateur, il participe au d\u00e9veloppement des produits infonuagique de demain.<\/span><\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/maxime-hurtrel\/'>Maxime Hurtrel<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/les-pires-catastrophes-du-web\/'>Les pires catastrophes du Web<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Charg\u00e9 de projetOVHPassionn\u00e9 par le Web, l&#8217;ergonomie et l&#8217;innovation depuis toujours, Maxime Hurtrel est Chef de produit chez OVH depuis 2003. Attach\u00e9 \u00e0 l\u2019exp\u00e9rience utilisateur, il participe au d\u00e9veloppement des produits infonuagique de demain. Sessions for Maxime Hurtrel Les pires catastrophes du Web<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Charg\u00e9 de projet"],"_conferencer_company":["1375"],"_edit_lock":["1459432327:7"],"_edit_last":["6"],"description":["Passionn\u00e9 par le Web, l'ergonomie et l'innovation depuis toujours, Maxime Hurtrel est Chef de produit chez OVH depuis 2003. Attach\u00e9 \u00e0 l\u2019exp\u00e9rience utilisateur, il participe au d\u00e9veloppement des produits infonuagique de demain."],"image_presentation":["2382"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["2378"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["2378"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["crazyman"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/maximehurtrel"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["https:\/\/www.ovh.com\/ca\/fr\/"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"]},"acf":{"image_presentation":{"id":2382,"alt":"","title":"Hurtel_Maxime","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Hurtel_Maxime.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Hurtel_Maxime-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Hurtel_Maxime-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Hurtel_Maxime-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Hurtel_Maxime-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Hurtel_Maxime.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Hurtel_Maxime.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Hurtel_Maxime.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Hurtel_Maxime.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Hurtel_Maxime.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Hurtel_Maxime.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":2378,"alt":"","title":"Maxime_Hurtel_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Maxime_Hurtel_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Maxime_Hurtel_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Maxime_Hurtel_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Maxime_Hurtel_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Maxime_Hurtel_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Maxime_Hurtel_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Maxime_Hurtel_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Maxime_Hurtel_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Maxime_Hurtel_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Maxime_Hurtel_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Maxime_Hurtel_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":2378,"alt":"","title":"Maxime_Hurtel_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Maxime_Hurtel_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Maxime_Hurtel_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Maxime_Hurtel_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Maxime_Hurtel_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Maxime_Hurtel_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Maxime_Hurtel_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Maxime_Hurtel_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Maxime_Hurtel_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Maxime_Hurtel_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Maxime_Hurtel_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Maxime_Hurtel_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"crazyman","facebook":"","linkedin":"https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/maximehurtrel","instagram":"","site_web":"https:\/\/www.ovh.com\/ca\/fr\/"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/2288"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2288"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/2288\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2288"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/2288\/meta"}]}},{"id":2123,"date":"2016-03-18T20:41:00","date_gmt":"2016-03-18T19:41:00","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=2123"},"modified":"2016-03-29T14:42:22","modified_gmt":"2016-03-29T13:42:22","slug":"guillaume-racine","type":"speaker","link":"\/speakers\/guillaume-racine\/","title":{"rendered":"Guillaume Racine"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/guillaume-racine\/'>Co-fondateur, Associ\u00e9 & Directeur<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/alveo-io\/'>Alveo.io<\/a><\/span><\/p><p><span data-sheets-value=\"[null,2,&quot;Entrepreneur et mordu de commerce en ligne. Co-fondateur &amp; Associ\\u00e9 Directeur, Alveo.io. Co-fondateur et Associ\\u00e9, Interaction Ventures. Auparavant: Gestionnaire Senior Amazon.com et Adjoint Ex\\u00e9cutif au fondateur &amp; CEO, Yieldify.&quot;]\" data-sheets-userformat=\"[null,null,13059,[null,0],[null,2,16773836],null,null,null,null,null,null,4,0,null,null,&quot;Arial&quot;,10]\">Entrepreneur et mordu de commerce en ligne. Co-fondateur &amp; Associ\u00e9 Directeur, Alveo.io. Co-fondateur et Associ\u00e9, Interaction Ventures. Auparavant: Gestionnaire Senior Amazon.com et Adjoint Ex\u00e9cutif au fondateur &amp; CEO, Yieldify.<\/span><\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/guillaume-racine\/'>Guillaume Racine<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/investir-dans-linnovation-de-lexperience-client-pour-augmenter-votre-rentabilite\/'>Investir dans l'innovation de l'exp\u00e9rience client pour augmenter votre rentabilit\u00e9<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Co-fondateur, Associ\u00e9 &#038; DirecteurAlveo.ioEntrepreneur et mordu de commerce en ligne. Co-fondateur &amp; Associ\u00e9 Directeur, Alveo.io. Co-fondateur et Associ\u00e9, Interaction Ventures. Auparavant: Gestionnaire Senior Amazon.com et Adjoint Ex\u00e9cutif au fondateur &amp; CEO, Yieldify. Sessions for Guillaume Racine Investir dans l&#8217;innovation de l&#8217;exp\u00e9rience client pour augmenter votre rentabilit\u00e9<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Co-fondateur, Associ\u00e9 & Directeur"],"_conferencer_company":["2124"],"_edit_lock":["1459258801:6"],"_edit_last":["6"],"description":["Entrepreneur et mordu de commerce en ligne. Co-fondateur & Associ\u00e9 Directeur, Alveo.io. Co-fondateur et Associ\u00e9, Interaction Ventures. Auparavant: Gestionnaire Senior Amazon.com et Adjoint Ex\u00e9cutif au fondateur & CEO, Yieldify."],"image_presentation":["2381"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["2377"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["2377"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["GuillaumeRacine"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/uk.linkedin.com\/in\/guillaumeracine"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":[""],"_site_web":["field_5692b250bfccd"]},"acf":{"image_presentation":{"id":2381,"alt":"","title":"Racine_Guillaume","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Racine_Guillaume.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Racine_Guillaume-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Racine_Guillaume-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Racine_Guillaume-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Racine_Guillaume-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Racine_Guillaume.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Racine_Guillaume.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Racine_Guillaume.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Racine_Guillaume.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Racine_Guillaume.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Racine_Guillaume.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":2377,"alt":"","title":"Racine_Guillaume_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Racine_Guillaume_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Racine_Guillaume_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Racine_Guillaume_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Racine_Guillaume_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Racine_Guillaume_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Racine_Guillaume_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Racine_Guillaume_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Racine_Guillaume_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Racine_Guillaume_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Racine_Guillaume_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Racine_Guillaume_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":2377,"alt":"","title":"Racine_Guillaume_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Racine_Guillaume_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Racine_Guillaume_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Racine_Guillaume_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Racine_Guillaume_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Racine_Guillaume_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Racine_Guillaume_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Racine_Guillaume_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Racine_Guillaume_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Racine_Guillaume_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Racine_Guillaume_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Racine_Guillaume_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"GuillaumeRacine","facebook":"","linkedin":"https:\/\/uk.linkedin.com\/in\/guillaumeracine","instagram":"","site_web":""},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/2123"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2123"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/2123\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2123"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/2123\/meta"}]}},{"id":2066,"date":"2016-03-16T14:00:33","date_gmt":"2016-03-16T13:00:33","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=2066"},"modified":"2016-03-29T14:42:53","modified_gmt":"2016-03-29T13:42:53","slug":"samuel-n-bernier","type":"speaker","link":"\/speakers\/samuel-n-bernier\/","title":{"rendered":"Samuel N. Bernier"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/samuel-n-bernier\/'>Directeur de cr\u00e9ation<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/le-fabshop\/'>Le FabShop<\/a><\/span><\/p><p><span data-sheets-value=\"[null,2,&quot;N\\u00e9 en 1988 \\u00e0 Saint-Dominique de Bagot, Samuel Nelson Bernier est un designer industriel passionn\\u00e9 par l'interaction entre artisanat et nouvelles technologies. Dipl\\u00f4m\\u00e9 du CVM, puis de l'Universit\\u00e9 de Montr\\u00e9al, il \\u00e9tudia aussi \\u00e0 l'ENSCI les ateliers, en France, o\\u00f9 il rencontra son \\u00e9pouse, Sanam Viseux. Suite \\u00e0 sa r\\u00e9sidence d'artiste \\u00e0 San Francisco pour le groupe Autodesk en 2012, il cr\\u00e9a le Projet RE_, qui le lan\\u00e7a dans le monde de l'impression 3D et des FabLabs. Ce projet lui permit d'obtenir le Be Open Award, \\u00e0 Londres, remis par Patricia Urquiola. Il fut recrut\\u00e9 la m\\u00eame ann\\u00e9e par le FabShop, une entreprise bretonne, dans le but de cr\\u00e9er un p\\u00f4le de design et d'innovation \\u00e0 Paris. Pendant ses ann\\u00e9es comme directeur de la cr\\u00e9ation, il put enseigner \\u00e0 La Domus Academy de Milan, \\u00e9crire de multiples ouvrages sur l'impression 3D et donner des conf\\u00e9rences \\u00e0 travers le monde sur le th\\u00e8me des designers-makers, ces cr\\u00e9ateurs qui s'auto\\u00e9ditent gr\\u00e2ce aux outils de fabrication num\\u00e9rique. &quot;]\" data-sheets-userformat=\"[null,null,13057,[null,0],null,null,null,null,null,null,null,4,0,null,null,&quot;Arial&quot;,10]\">N\u00e9 en 1988 \u00e0 Saint-Dominique de Bagot, Samuel Nelson Bernier est un designer industriel passionn\u00e9 par l&#8217;interaction entre artisanat et nouvelles technologies. Dipl\u00f4m\u00e9 du CVM, puis de l&#8217;Universit\u00e9 de Montr\u00e9al, il \u00e9tudia aussi \u00e0 l&#8217;ENSCI les ateliers, en France, o\u00f9 il rencontra son \u00e9pouse, Sanam Viseux. Suite \u00e0 sa r\u00e9sidence d&#8217;artiste \u00e0 San Francisco pour le groupe Autodesk en 2012, il cr\u00e9a le Projet RE_, qui le lan\u00e7a dans le monde de l&#8217;impression 3D et des FabLabs. Ce projet lui permit d&#8217;obtenir le Be Open Award, \u00e0 Londres, remis par Patricia Urquiola. Il fut recrut\u00e9 la m\u00eame ann\u00e9e par le FabShop, une entreprise bretonne, dans le but de cr\u00e9er un p\u00f4le de design et d&#8217;innovation \u00e0 Paris. Pendant ses ann\u00e9es comme directeur de la cr\u00e9ation, il put enseigner \u00e0 La Domus Academy de Milan, \u00e9crire de multiples ouvrages sur l&#8217;impression 3D et donner des conf\u00e9rences \u00e0 travers le monde sur le th\u00e8me des designers-makers, ces cr\u00e9ateurs qui s&#8217;auto\u00e9ditent gr\u00e2ce aux outils de fabrication num\u00e9rique. <\/span><\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/samuel-n-bernier\/'>Samuel N. Bernier<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/limpression-3d-reinvente-le-design\/'>L'impression 3D r\u00e9invente le design<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Directeur de cr\u00e9ationLe FabShopN\u00e9 en 1988 \u00e0 Saint-Dominique de Bagot, Samuel Nelson Bernier est un designer industriel passionn\u00e9 par l&#8217;interaction entre artisanat et nouvelles technologies. Dipl\u00f4m\u00e9 du CVM, puis de l&#8217;Universit\u00e9 de Montr\u00e9al, il \u00e9tudia aussi \u00e0 l&#8217;ENSCI les ateliers, en France, o\u00f9 il rencontra son \u00e9pouse, Sanam Viseux. Suite \u00e0 sa r\u00e9sidence d&#8217;artiste \u00e0 [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Directeur de cr\u00e9ation"],"_conferencer_company":["2062"],"_edit_lock":["1459266014:6"],"_edit_last":["6"],"description":["N\u00e9 en 1988 \u00e0 Saint-Dominique de Bagot, Samuel Nelson Bernier est un designer industriel passionn\u00e9 par l'interaction entre artisanat et nouvelles technologies. Dipl\u00f4m\u00e9 du CVM, puis de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al, il \u00e9tudia aussi \u00e0 l'ENSCI les ateliers, en France, o\u00f9 il rencontra son \u00e9pouse, Sanam Viseux. Suite \u00e0 sa r\u00e9sidence d'artiste \u00e0 San Francisco pour le groupe Autodesk en 2012, il cr\u00e9a le Projet RE_, qui le lan\u00e7a dans le monde de l'impression 3D et des FabLabs. Ce projet lui permit d'obtenir le Be Open Award, \u00e0 Londres, remis par Patricia Urquiola. Il fut recrut\u00e9 la m\u00eame ann\u00e9e par le FabShop, une entreprise bretonne, dans le but de cr\u00e9er un p\u00f4le de design et d'innovation \u00e0 Paris. Pendant ses ann\u00e9es comme directeur de la cr\u00e9ation, il put enseigner \u00e0 La Domus Academy de Milan, \u00e9crire de multiples ouvrages sur l'impression 3D et donner des conf\u00e9rences \u00e0 travers le monde sur le th\u00e8me des designers-makers, ces cr\u00e9ateurs qui s'auto\u00e9ditent gr\u00e2ce aux outils de fabrication num\u00e9rique."],"image_presentation":["2384"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["2380"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["2380"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["Samuel_Bernier"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":["https:\/\/www.facebook.com\/samuel.n.bernier"],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/samuel-n-bernier-a1247321"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["www.lefabshop.fr"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"]},"acf":{"image_presentation":{"id":2384,"alt":"","title":"Bernier_n_Samuel","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bernier_n_Samuel.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bernier_n_Samuel-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bernier_n_Samuel-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bernier_n_Samuel-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bernier_n_Samuel-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bernier_n_Samuel.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bernier_n_Samuel.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bernier_n_Samuel.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bernier_n_Samuel.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bernier_n_Samuel.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bernier_n_Samuel.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":2380,"alt":"","title":"Bernier_n_Samuel_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bernier_n_Samuel_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bernier_n_Samuel_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bernier_n_Samuel_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bernier_n_Samuel_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bernier_n_Samuel_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bernier_n_Samuel_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bernier_n_Samuel_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bernier_n_Samuel_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bernier_n_Samuel_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bernier_n_Samuel_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bernier_n_Samuel_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":2380,"alt":"","title":"Bernier_n_Samuel_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bernier_n_Samuel_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bernier_n_Samuel_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bernier_n_Samuel_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bernier_n_Samuel_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bernier_n_Samuel_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bernier_n_Samuel_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bernier_n_Samuel_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bernier_n_Samuel_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bernier_n_Samuel_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bernier_n_Samuel_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bernier_n_Samuel_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"Samuel_Bernier","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/samuel.n.bernier","linkedin":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/samuel-n-bernier-a1247321","instagram":"","site_web":"www.lefabshop.fr"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/2066"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2066"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/2066\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2066"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/2066\/meta"}]}},{"id":2034,"date":"2016-03-15T22:51:52","date_gmt":"2016-03-15T21:51:52","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=2034"},"modified":"2016-03-15T22:51:52","modified_gmt":"2016-03-15T21:51:52","slug":"nicolas-cloarec","type":"speaker","link":"\/speakers\/nicolas-cloarec\/","title":{"rendered":"Nicolas Cloarec"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/nicolas-cloarec\/'>Co-g\u00e9rant<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/bakasable\/'>bakasable<\/a><\/span><\/p><p><span data-sheets-value=\"[null,2,&quot;Nicolas Cloarec est co-g\\u00e9rant de BAKASABLE, agence sp\\u00e9cialis\\u00e9e en design et \\u00e9v\\u00e9nementiel interactifs depuis 5 ans. En tant que designer d'interactivit\\u00e9, il travaille sur des dispositifs originaux et innovants, afin d\\u2019enrichir l\\u2019exp\\u00e9rience utilisateur. Une exp\\u00e9rience outre-Atlantique, au sein de la soci\\u00e9t\\u00e9 des Arts Technologiques de Montr\\u00e9al, lui permet aujourd\\u2019hui d\\u2019imaginer des concepts repoussant les limites de l\\u2019interactivit\\u00e9 dans l\\u2019\\u00e9v\\u00e9nementiel (\\u00eatre capable de sortir de l\\u2019\\u00e9cran). Nicolas s\\u2019applique \\u00e0 sublimer des marques, au travers de sc\\u00e9narios sensibles et pertinents, avec pour but de rendre chaque projet plus captivant et l\\u2019exp\\u00e9rience unique.&quot;]\" data-sheets-userformat=\"[null,null,13057,[null,0],null,null,null,null,null,null,null,4,0,null,null,&quot;Arial&quot;,10]\">Nicolas Cloarec est co-g\u00e9rant de BAKASABLE, agence sp\u00e9cialis\u00e9e en design et \u00e9v\u00e9nementiel interactifs depuis 5 ans. En tant que designer d&#8217;interactivit\u00e9, il travaille sur des dispositifs originaux et innovants, afin d\u2019enrichir l\u2019exp\u00e9rience utilisateur. Une exp\u00e9rience outre-Atlantique, au sein de la soci\u00e9t\u00e9 des Arts Technologiques de Montr\u00e9al, lui permet aujourd\u2019hui d\u2019imaginer des concepts repoussant les limites de l\u2019interactivit\u00e9 dans l\u2019\u00e9v\u00e9nementiel (\u00eatre capable de sortir de l\u2019\u00e9cran). Nicolas s\u2019applique \u00e0 sublimer des marques, au travers de sc\u00e9narios sensibles et pertinents, avec pour but de rendre chaque projet plus captivant et l\u2019exp\u00e9rience unique.<\/span><\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/nicolas-cloarec\/'>Nicolas Cloarec<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/evenementiel-et-communication-les-nouveaux-terrains-de-jeu-de-linteractivite\/'>\u00c9v\u00e9nementiel et communication : les nouveaux terrains de jeu de l\u2019interactivit\u00e9<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Co-g\u00e9rantbakasableNicolas Cloarec est co-g\u00e9rant de BAKASABLE, agence sp\u00e9cialis\u00e9e en design et \u00e9v\u00e9nementiel interactifs depuis 5 ans. En tant que designer d&#8217;interactivit\u00e9, il travaille sur des dispositifs originaux et innovants, afin d\u2019enrichir l\u2019exp\u00e9rience utilisateur. Une exp\u00e9rience outre-Atlantique, au sein de la soci\u00e9t\u00e9 des Arts Technologiques de Montr\u00e9al, lui permet aujourd\u2019hui d\u2019imaginer des concepts repoussant les limites [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Co-g\u00e9rant"],"_conferencer_company":["2038"],"_edit_lock":["1458078571:6"],"_edit_last":["6"],"description":["Nicolas Cloarec est co-g\u00e9rant de BAKASABLE, agence sp\u00e9cialis\u00e9e en design et \u00e9v\u00e9nementiel interactifs depuis 5 ans. En tant que designer d'interactivit\u00e9, il travaille sur des dispositifs originaux et innovants, afin d\u2019enrichir l\u2019exp\u00e9rience utilisateur. Une exp\u00e9rience outre-Atlantique, au sein de la soci\u00e9t\u00e9 des Arts Technologiques de Montr\u00e9al, lui permet aujourd\u2019hui d\u2019imaginer des concepts repoussant les limites de l\u2019interactivit\u00e9 dans l\u2019\u00e9v\u00e9nementiel (\u00eatre capable de sortir de l\u2019\u00e9cran). Nicolas s\u2019applique \u00e0 sublimer des marques, au travers de sc\u00e9narios sensibles et pertinents, avec pour but de rendre chaque projet plus captivant et l\u2019exp\u00e9rience unique."],"image_presentation":["2036"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["2035"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["2035"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["bakasable"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":["https:\/\/www.facebook.com\/bksbl"],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/nicolas-cloarec-bb638725"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["www.bakasable.fr"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"]},"acf":{"image_presentation":{"id":2036,"alt":"","title":"cloarec_nicolas","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cloarec_nicolas.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cloarec_nicolas-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cloarec_nicolas-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cloarec_nicolas-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cloarec_nicolas-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cloarec_nicolas.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cloarec_nicolas.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cloarec_nicolas.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cloarec_nicolas.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cloarec_nicolas.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cloarec_nicolas.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":2035,"alt":"","title":"cloarec_nicolas_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cloarec_nicolas_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cloarec_nicolas_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cloarec_nicolas_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cloarec_nicolas_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cloarec_nicolas_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cloarec_nicolas_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cloarec_nicolas_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cloarec_nicolas_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cloarec_nicolas_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cloarec_nicolas_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cloarec_nicolas_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":2035,"alt":"","title":"cloarec_nicolas_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cloarec_nicolas_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cloarec_nicolas_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cloarec_nicolas_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cloarec_nicolas_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cloarec_nicolas_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cloarec_nicolas_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cloarec_nicolas_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cloarec_nicolas_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cloarec_nicolas_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cloarec_nicolas_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cloarec_nicolas_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"bakasable","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/bksbl","linkedin":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/nicolas-cloarec-bb638725","instagram":"","site_web":"www.bakasable.fr"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/2034"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2034"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/2034\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2034"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/2034\/meta"}]}},{"id":1894,"date":"2016-03-14T15:44:48","date_gmt":"2016-03-14T14:44:48","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=1894"},"modified":"2016-03-15T06:12:15","modified_gmt":"2016-03-15T05:12:15","slug":"nicolas-roberge-audrey-marcotte","type":"speaker","link":"\/speakers\/nicolas-roberge-audrey-marcotte\/","title":{"rendered":"Nicolas Roberge \/ Audrey Marcotte"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/nicolas-roberge-audrey-marcotte\/'>Conseillers en affaires \u00e9lectroniques<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/evollia-inc\/'>Evollia Inc.<\/a><\/span><\/p><p><span data-sheets-value=\"[null,2,&quot;Nicolas Roberge est pr\\u00e9sident d\\u2019Evollia et la Jeune personnalit\\u00e9 d\\u2019affaires \\u2013 Technologie et recherche 2015. Les possibilit\\u00e9s offertes par l'informatique en nuage et les technologies ouvertes sont pour lui un appui \\u00e0 la conceptualisation des syst\\u00e8mes qu'il met en place. Il est pr\\u00e9sident sortant du conseil d'administration de la Voix des Entrepreneurs en T.I. de Qu\\u00e9bec (VETIQ) qui regroupe des centaines d'entreprises en technologies innovantes de la r\\u00e9gion de Qu\\u00e9bec. \/\\n\\nAudrey Marcotte \\u200best associ\\u00e9e et conseill\\u00e8re strat\\u00e9gique en exp\\u00e9rience client num\\u00e9rique chez Evollia. Elle d\\u00e9finit les strat\\u00e9gies qui r\\u00e9pondent aux objectifs d\\u2019affaires du client et place les besoins des utilisateurs au centre de sa d\\u00e9marche. Travaillant dans le domaine du Web depuis plusieurs ann\\u00e9es, elle poss\\u00e8de une forte exp\\u00e9rience en design, en ergonomie d\\u2019interface et en accessibilit\\u00e9 Web. Elle poss\\u00e8de une ma\\u00eetrise en design multim\\u00e9dia et est pass\\u00e9e ma\\u00eetre dans le d\\u00e9veloppement d\\u2019une strat\\u00e9gie en neuromarketing et de l\\u2019optimisation du taux de conversion.&quot;]\" data-sheets-userformat=\"[null,null,13057,[null,0],null,null,null,null,null,null,null,4,0,null,null,&quot;Arial&quot;,10]\">Nicolas Roberge est pr\u00e9sident d\u2019Evollia et la Jeune personnalit\u00e9 d\u2019affaires \u2013 Technologie et recherche 2015. Les possibilit\u00e9s offertes par l&#8217;informatique en nuage et les technologies ouvertes sont pour lui un appui \u00e0 la conceptualisation des syst\u00e8mes qu&#8217;il met en place. Il est pr\u00e9sident sortant du conseil d&#8217;administration de la Voix des Entrepreneurs en T.I. de Qu\u00e9bec (VETIQ) qui regroupe des centaines d&#8217;entreprises en technologies innovantes de la r\u00e9gion de Qu\u00e9bec. \/<\/span><\/p>\n<p>Audrey Marcotte \u200best associ\u00e9e et conseill\u00e8re strat\u00e9gique en exp\u00e9rience client num\u00e9rique chez Evollia. Elle d\u00e9finit les strat\u00e9gies qui r\u00e9pondent aux objectifs d\u2019affaires du client et place les besoins des utilisateurs au centre de sa d\u00e9marche. Travaillant dans le domaine du Web depuis plusieurs ann\u00e9es, elle poss\u00e8de une forte exp\u00e9rience en design, en ergonomie d\u2019interface et en accessibilit\u00e9 Web. Elle poss\u00e8de une ma\u00eetrise en design multim\u00e9dia et est pass\u00e9e ma\u00eetre dans le d\u00e9veloppement d\u2019une strat\u00e9gie en neuromarketing et de l\u2019optimisation du taux de conversion.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/nicolas-roberge-audrey-marcotte\/'>Nicolas Roberge \/ Audrey Marcotte<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/le-manque-dagilite-nous-fait-manquer-le-virage-numerique-comment-sen-sortir\/'>Le manque d'agilit\u00e9 nous fait manquer le virage num\u00e9rique : comment s'en sortir?<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Conseillers en affaires \u00e9lectroniquesEvollia Inc.Nicolas Roberge est pr\u00e9sident d\u2019Evollia et la Jeune personnalit\u00e9 d\u2019affaires \u2013 Technologie et recherche 2015. Les possibilit\u00e9s offertes par l&#8217;informatique en nuage et les technologies ouvertes sont pour lui un appui \u00e0 la conceptualisation des syst\u00e8mes qu&#8217;il met en place. Il est pr\u00e9sident sortant du conseil d&#8217;administration de la Voix des [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Conseillers en affaires \u00e9lectroniques"],"_conferencer_company":["1892"],"_edit_lock":["1459184211:6"],"_edit_last":["6"],"description":["Nicolas Roberge est pr\u00e9sident d\u2019Evollia et la Jeune personnalit\u00e9 d\u2019affaires \u2013 Technologie et recherche 2015. Les possibilit\u00e9s offertes par l'informatique en nuage et les technologies ouvertes sont pour lui un appui \u00e0 la conceptualisation des syst\u00e8mes qu'il met en place. Il est pr\u00e9sident sortant du conseil d'administration de la Voix des Entrepreneurs en T.I. de Qu\u00e9bec (VETIQ) qui regroupe des centaines d'entreprises en technologies innovantes de la r\u00e9gion de Qu\u00e9bec. \/\r\n\r\nAudrey Marcotte \u200best associ\u00e9e et conseill\u00e8re strat\u00e9gique en exp\u00e9rience client num\u00e9rique chez Evollia. Elle d\u00e9finit les strat\u00e9gies qui r\u00e9pondent aux objectifs d\u2019affaires du client et place les besoins des utilisateurs au centre de sa d\u00e9marche. Travaillant dans le domaine du Web depuis plusieurs ann\u00e9es, elle poss\u00e8de une forte exp\u00e9rience en design, en ergonomie d\u2019interface et en accessibilit\u00e9 Web. Elle poss\u00e8de une ma\u00eetrise en design multim\u00e9dia et est pass\u00e9e ma\u00eetre dans le d\u00e9veloppement d\u2019une strat\u00e9gie en neuromarketing et de l\u2019optimisation du taux de conversion."],"image_presentation":["2011"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["2012"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["2012"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["NicolasRoberge"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":["https:\/\/www.facebook.com\/NicolasRoberge"],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/nicolasroberge"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["http:\/\/evollia.com"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"]},"acf":{"image_presentation":{"id":2011,"alt":"","title":"Roberge_Marcotte (1)","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Roberge_Marcotte-1.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Roberge_Marcotte-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Roberge_Marcotte-1-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Roberge_Marcotte-1-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Roberge_Marcotte-1-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Roberge_Marcotte-1.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Roberge_Marcotte-1.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Roberge_Marcotte-1.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Roberge_Marcotte-1.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Roberge_Marcotte-1.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Roberge_Marcotte-1.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":2012,"alt":"","title":"Roberge_Marcotte","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Roberge_Marcotte.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Roberge_Marcotte-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Roberge_Marcotte-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Roberge_Marcotte.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Roberge_Marcotte.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Roberge_Marcotte.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Roberge_Marcotte.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Roberge_Marcotte.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Roberge_Marcotte.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Roberge_Marcotte.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Roberge_Marcotte.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":2012,"alt":"","title":"Roberge_Marcotte","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Roberge_Marcotte.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Roberge_Marcotte-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Roberge_Marcotte-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Roberge_Marcotte.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Roberge_Marcotte.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Roberge_Marcotte.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Roberge_Marcotte.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Roberge_Marcotte.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Roberge_Marcotte.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Roberge_Marcotte.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Roberge_Marcotte.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"NicolasRoberge","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/NicolasRoberge","linkedin":"https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/nicolasroberge","instagram":"","site_web":"http:\/\/evollia.com"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1894"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1894"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1894\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1894"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1894\/meta"}]}},{"id":1953,"date":"2016-03-13T19:34:06","date_gmt":"2016-03-13T18:34:06","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=1953"},"modified":"2016-03-13T19:34:06","modified_gmt":"2016-03-13T18:34:06","slug":"sophie-levionnois","type":"speaker","link":"\/speakers\/sophie-levionnois\/","title":{"rendered":"Sophie Levionnois"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/sophie-levionnois\/'>Directrice<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/gip-technocampus\/'>GIP Technocampus<\/a><\/span><\/p><p>Au d\u00e9part, math\u00e9maticienne, puis enseignante-chercheuse en Intelligence artificielle dans les ann\u00e9es 80.<\/p>\n<p>Carri\u00e8re ensuite dans le d\u00e9veloppement d\u2019applications complexes pour l\u2019industrie et la d\u00e9fense. Puis retour au monde de l\u2019enseignement au sein d\u2019une \u00e9cole d\u2019ing\u00e9nieur et encadrement de la recherche en Data Mining.<\/p>\n<p>Cr\u00e9ation de plusieurs entreprise dont la derni\u00e8re \u00e9tait un r\u00e9seau de coaching pour l\u2019orientation scolaire des adolescents.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/sophie-levionnois\/'>Sophie Levionnois<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/le-web-se-dote-de-la-3ieme-dimension-realite-virtuelle-les-objets-connectes\/'>Le Web se dote de la 3i\u00e8me dimension \u2013 R\u00e9alit\u00e9 virtuelle, les objets connect\u00e9s<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>DirectriceGIP TechnocampusAu d\u00e9part, math\u00e9maticienne, puis enseignante-chercheuse en Intelligence artificielle dans les ann\u00e9es 80. Carri\u00e8re ensuite dans le d\u00e9veloppement d\u2019applications complexes pour l\u2019industrie et la d\u00e9fense. Puis retour au monde de l\u2019enseignement au sein d\u2019une \u00e9cole d\u2019ing\u00e9nieur et encadrement de la recherche en Data Mining. Cr\u00e9ation de plusieurs entreprise dont la derni\u00e8re \u00e9tait un r\u00e9seau de [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Directrice"],"_conferencer_company":["1955"],"_edit_lock":["1459432467:7"],"_edit_last":["6"],"description":["Au d\u00e9part, math\u00e9maticienne, puis enseignante-chercheuse en Intelligence artificielle dans les ann\u00e9es 80.\r\n\r\nCarri\u00e8re ensuite dans le d\u00e9veloppement d\u2019applications complexes pour l\u2019industrie et la d\u00e9fense. Puis retour au monde de l\u2019enseignement au sein d\u2019une \u00e9cole d\u2019ing\u00e9nieur et encadrement de la recherche en Data Mining.\r\n\r\nCr\u00e9ation de plusieurs entreprise dont la derni\u00e8re \u00e9tait un r\u00e9seau de coaching pour l\u2019orientation scolaire des adolescents."],"image_presentation":["1942"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["1941"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["1941"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":[""],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":[""],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["www.technocampus-smartfactory.fr"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"]},"acf":{"image_presentation":{"id":1942,"alt":"","title":"4","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/4.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/4-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/4-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/4-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/4-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/4.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/4.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/4.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/4.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/4.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/4.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":1941,"alt":"","title":"3","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/3.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/3-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/3-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/3.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/3.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/3.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/3.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/3.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/3.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/3.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/3.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":1941,"alt":"","title":"3","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/3.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/3-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/3-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/3.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/3.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/3.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/3.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/3.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/3.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/3.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/3.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"","facebook":"","linkedin":"","instagram":"","site_web":"www.technocampus-smartfactory.fr"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1953"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1953"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1953\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1953"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1953\/meta"}]}},{"id":1946,"date":"2016-03-13T19:18:53","date_gmt":"2016-03-13T18:18:53","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=1946"},"modified":"2016-03-13T19:18:53","modified_gmt":"2016-03-13T18:18:53","slug":"fabrice-barbin","type":"speaker","link":"\/speakers\/fabrice-barbin\/","title":{"rendered":"Fabrice Barbin"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/fabrice-barbin\/'>Dirigeant<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/synergiz\/'>SYNERGIZ<\/a><\/span><\/p><p>Passionn\u00e9 par l\u2019Innovation et l\u2019Entreprenariat de longue date, Fabrice est le fondateur et dirigeant de SYNERGIZ, centre de comp\u00e9tences et de R&amp;D sp\u00e9cialis\u00e9 sur les technologies Microsoft bas\u00e9 \u00e0 Saint-Malo. Ayant travaill\u00e9 pendant de nombreuses ann\u00e9es sur les sujets li\u00e9s au collaboratif et \u00e0 la communication en entreprise, il concentre dor\u00e9navant ses activit\u00e9s sur les Interfaces Naturelles (NUI) et l&#8217;Internet des objets (IoT). Sa \u00abdouble comp\u00e9tence\u00bb lui permet d\u2019imaginer et de mettre en oeuvre des solutions interactives innovantes int\u00e9gr\u00e9es aux outils professionnels. F\u00e9ru de technologies, il est par ailleurs fortement impliqu\u00e9 au sein des communaut\u00e9s techniques\u00a0en tant que conf\u00e9rencier et auteur. Il est \u00e0 ce titre r\u00e9compens\u00e9 Microsoft Most Valuable Professional (MVP) depuis 9 ans. Engag\u00e9 dans la promotion du territoire num\u00e9rique malouin, il est \u00e9galement pr\u00e9sident de l\u2019association DIGITAL SAINT MALO et membre du directoire de la FRENCH TECH RENNES ST MALO.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/fabrice-barbin\/'>Fabrice Barbin<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/les-interfaces-naturelles-au-service-des-experiences-digitales\/'>Les interfaces naturelles au service des exp\u00e9riences digitales<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>DirigeantSYNERGIZPassionn\u00e9 par l\u2019Innovation et l\u2019Entreprenariat de longue date, Fabrice est le fondateur et dirigeant de SYNERGIZ, centre de comp\u00e9tences et de R&amp;D sp\u00e9cialis\u00e9 sur les technologies Microsoft bas\u00e9 \u00e0 Saint-Malo. Ayant travaill\u00e9 pendant de nombreuses ann\u00e9es sur les sujets li\u00e9s au collaboratif et \u00e0 la communication en entreprise, il concentre dor\u00e9navant ses activit\u00e9s sur les [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Dirigeant"],"_conferencer_company":["1948"],"_edit_lock":["1459432322:7"],"_edit_last":["6"],"description":["Passionn\u00e9 par l\u2019Innovation et l\u2019Entreprenariat de longue date, Fabrice est le fondateur et dirigeant de SYNERGIZ, centre de comp\u00e9tences et de R&D sp\u00e9cialis\u00e9 sur les technologies Microsoft bas\u00e9 \u00e0 Saint-Malo. Ayant travaill\u00e9 pendant de nombreuses ann\u00e9es sur les sujets li\u00e9s au collaboratif et \u00e0 la communication en entreprise, il concentre dor\u00e9navant ses activit\u00e9s sur les Interfaces Naturelles (NUI) et l'Internet des objets (IoT). Sa \u00abdouble comp\u00e9tence\u00bb lui permet d\u2019imaginer et de mettre en oeuvre des solutions interactives innovantes int\u00e9gr\u00e9es aux outils professionnels. F\u00e9ru de technologies, il est par ailleurs fortement impliqu\u00e9 au sein des communaut\u00e9s techniques en tant que conf\u00e9rencier et auteur. Il est \u00e0 ce titre r\u00e9compens\u00e9 Microsoft Most Valuable Professional (MVP) depuis 9 ans. Engag\u00e9 dans la promotion du territoire num\u00e9rique malouin, il est \u00e9galement pr\u00e9sident de l\u2019association DIGITAL SAINT MALO et membre du directoire de la FRENCH TECH RENNES ST MALO."],"image_presentation":["1938"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["1937"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["1937"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["fbarbin"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":["https:\/\/www.facebook.com\/Synergiz-115351398542760"],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/fr.linkedin.com\/in\/fbarbin"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["http:\/\/www.synergiz.com"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"]},"acf":{"image_presentation":{"id":1938,"alt":"","title":"1l","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1l.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1l-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1l-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1l-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1l-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1l.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1l.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1l.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1l.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1l.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1l.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":1937,"alt":"","title":"1","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":1937,"alt":"","title":"1","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"fbarbin","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/Synergiz-115351398542760","linkedin":"https:\/\/fr.linkedin.com\/in\/fbarbin","instagram":"","site_web":"http:\/\/www.synergiz.com"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1946"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1946"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1946\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1946"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1946\/meta"}]}},{"id":1933,"date":"2016-03-13T18:57:19","date_gmt":"2016-03-13T17:57:19","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=1933"},"modified":"2016-03-15T13:49:31","modified_gmt":"2016-03-15T12:49:31","slug":"shirley-jagle","type":"speaker","link":"\/speakers\/shirley-jagle\/","title":{"rendered":"Shirley Jagle"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/shirley-jagle\/'>CEO & founder<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/the-consulting-agency\/'>The Consulting Agency<\/a><\/span><\/p><p>Serial-entrepreneur, j&#8217;ai toujours port\u00e9 en moi\u00a0l\u2019envie de cr\u00e9er et d\u00e9velopper de multiples projets. J\u2019explore les domaines qui me passionnent tels que la strat\u00e9gie, le web, les jeux vid\u00e9o et le vin \u00e0 travers le monde. J&#8217;ai cr\u00e9\u00e9 The Consulting Agency il y a 3 ans et je viens de m&#8217;associer pour cr\u00e9er un studio de jeu vid\u00e9o.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/shirley-jagle\/'>Shirley Jagle<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/le-neuromarketing-applique-au-web\/'>Le Neuromarketing appliqu\u00e9 au web<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>CEO &#038; founderThe Consulting AgencySerial-entrepreneur, j&#8217;ai toujours port\u00e9 en moi\u00a0l\u2019envie de cr\u00e9er et d\u00e9velopper de multiples projets. J\u2019explore les domaines qui me passionnent tels que la strat\u00e9gie, le web, les jeux vid\u00e9o et le vin \u00e0 travers le monde. J&#8217;ai cr\u00e9\u00e9 The Consulting Agency il y a 3 ans et je viens de m&#8217;associer pour [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["CEO & founder"],"_conferencer_company":["1931"],"_edit_lock":["1459432321:7"],"_edit_last":["6"],"description":["Serial-entrepreneur, j'ai toujours port\u00e9 en moi l\u2019envie de cr\u00e9er et d\u00e9velopper de multiples projets. J\u2019explore les domaines qui me passionnent tels que la strat\u00e9gie, le web, les jeux vid\u00e9o et le vin \u00e0 travers le monde. J'ai cr\u00e9\u00e9 The Consulting Agency il y a 3 ans et je viens de m'associer pour cr\u00e9er un studio de jeu vid\u00e9o."],"image_presentation":["1940"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["1939"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["1939"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["ShirleyJagle"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":["https:\/\/www.facebook.com\/shirley.jagle"],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/fr.linkedin.com\/in\/shirleyjagle"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":["shirleyjagle"],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["http:\/\/www.the-consulting-agency.com\/"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"]},"acf":{"image_presentation":{"id":1940,"alt":"","title":"2l","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/2l.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/2l-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/2l-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/2l-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/2l-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/2l.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/2l.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/2l.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/2l.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/2l.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/2l.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":1939,"alt":"","title":"2","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/2.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/2-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/2-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/2.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/2.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/2.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/2.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/2.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/2.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/2.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/2.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":1939,"alt":"","title":"2","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/2.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/2-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/2-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/2.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/2.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/2.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/2.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/2.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/2.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/2.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/2.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"ShirleyJagle","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/shirley.jagle","linkedin":"https:\/\/fr.linkedin.com\/in\/shirleyjagle","instagram":"shirleyjagle","site_web":"http:\/\/www.the-consulting-agency.com\/"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1933"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1933"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1933\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1933"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1933\/meta"}]}},{"id":1880,"date":"2016-03-10T04:25:30","date_gmt":"2016-03-10T03:25:30","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=1880"},"modified":"2016-03-18T22:23:30","modified_gmt":"2016-03-18T21:23:30","slug":"anais-vivion","type":"speaker","link":"\/speakers\/anais-vivion\/","title":{"rendered":"Ana\u00efs Vivion"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/anais-vivion\/'>CEO<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/beapp\/'>BeApp<\/a><\/span><\/p><p>Apr\u00e8s avoir valid\u00e9 son Master en Strat\u00e9gie,\u00a0Ana\u00efs\u00a0\u00e0 appris \u00e0 apprivoiser le marketing mobile dans une start-up technique et dans le monde de la presse gratuite. En 2011, elle cr\u00e9e sa propre entreprise accompagn\u00e9e de deux associ\u00e9s. Avec un seul objectif : rendre le monde du mobile simple et accessible \u00e0 tous.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/anais-vivion\/'>Ana\u00efs Vivion<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/approche-mobile-first-pourquoi-privilegier-le-support-mobile-15-bonnes-pratiques-pour-une-strategie-mobile-efficace\/'>Approche mobile first : pourquoi privil\u00e9gier le support mobile ?  15 bonnes pratiques pour une strat\u00e9gie mobile efficace.<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>CEOBeAppApr\u00e8s avoir valid\u00e9 son Master en Strat\u00e9gie,\u00a0Ana\u00efs\u00a0\u00e0 appris \u00e0 apprivoiser le marketing mobile dans une start-up technique et dans le monde de la presse gratuite. En 2011, elle cr\u00e9e sa propre entreprise accompagn\u00e9e de deux associ\u00e9s. Avec un seul objectif : rendre le monde du mobile simple et accessible \u00e0 tous. Sessions for Ana\u00efs Vivion [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["CEO"],"_conferencer_company":["1896"],"_edit_lock":["1459432321:7"],"_edit_last":["6"],"description":["Apr\u00e8s avoir valid\u00e9 son Master en Strat\u00e9gie, Ana\u00efs \u00e0 appris \u00e0 apprivoiser le marketing mobile dans une strat-up technique et dans le monde de la presse gratuite. En 2011, elle cr\u00e9e sa propre entreprise accompagn\u00e9e de deux associ\u00e9s. Avec un seul objectif : rendre le monde du mobile simple et accessible \u00e0 tous."],"image_presentation":["2134"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["2133"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["2133"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["AnaVivion"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":["https:\/\/www.facebook.com\/anais.vivion?fref=ts"],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/fr.linkedin.com\/in\/anaisvivion"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["http:\/\/corp.beapp.fr"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"]},"acf":{"image_presentation":{"id":2134,"alt":"","title":"anais_vivion","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anais_vivion.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anais_vivion-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anais_vivion-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anais_vivion-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anais_vivion-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anais_vivion.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anais_vivion.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anais_vivion.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anais_vivion.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anais_vivion.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anais_vivion.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":2133,"alt":"","title":"anais_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anais_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anais_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anais_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anais_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anais_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anais_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anais_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anais_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anais_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anais_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anais_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":2133,"alt":"","title":"anais_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anais_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anais_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anais_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anais_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anais_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anais_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anais_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anais_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anais_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anais_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anais_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"AnaVivion","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/anais.vivion?fref=ts","linkedin":"https:\/\/fr.linkedin.com\/in\/anaisvivion","instagram":"","site_web":"http:\/\/corp.beapp.fr"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1880"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1880"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1880\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1880"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1880\/meta"}]}},{"id":1888,"date":"2016-03-10T04:25:17","date_gmt":"2016-03-10T03:25:17","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=1888"},"modified":"2016-03-10T04:25:17","modified_gmt":"2016-03-10T03:25:17","slug":"xavier-kronstrom-richard","type":"speaker","link":"\/speakers\/xavier-kronstrom-richard\/","title":{"rendered":"Xavier Kronstr\u00f6m Richard"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/xavier-kronstrom-richard\/'>\u00c9diteur r\u00e9seaux sociaux<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/radio-canada\/'>Radio Canada<\/a><\/span><\/p><p><span data-sheets-value=\"[null,2,&quot;D\\u00e9tenteur d'une ma\\u00eetrise en journalisme \\u00e0 l'Universit\\u00e9 Denis-Diderot (Paris), Xavier Kronstr\\u00f6m Richard travaille \\u00e0 Radio-Canada comme \\u00e9diteur r\\u00e9seaux sociaux. Il s'int\\u00e9resse particuli\\u00e8rement aux notions d'innovation m\\u00e9diatique, de participation citoyenne, ainsi qu'aux nouveaux formats journalistiques.\\n\\nEn 2012, il fonde Radio-Canada Lab, le laboratoire num\\u00e9rique de Radio-Canada, et co-fonde en 2015 l'Acc\\u00e9l\\u00e9rateur d'id\\u00e9es de Radio-Canada, un processus de prototypage destin\\u00e9 \\u00e0 acc\\u00e9l\\u00e9rer l'innovation num\\u00e9rique du diffuseur public. Il a notamment produit pour la radio une s\\u00e9rie de courtes histoires vraies nomm\\u00e9e La fois o\\u00f9, et a r\\u00e9cemment co-fond\\u00e9 Grand public, un m\\u00e9dia participatif dont la d\\u00e9marche vise \\u00e0 renforcer le tissu social \\u00e0 l\\u2019aide de proc\\u00e9d\\u00e9s de micro-engagement.&quot;]\" data-sheets-userformat=\"[null,null,13057,[null,0],null,null,null,null,null,null,null,4,0,null,null,&quot;Arial&quot;,10]\">D\u00e9tenteur d&#8217;une ma\u00eetrise en journalisme \u00e0 l&#8217;Universit\u00e9 Denis-Diderot (Paris), Xavier Kronstr\u00f6m Richard travaille \u00e0 Radio-Canada comme \u00e9diteur r\u00e9seaux sociaux. Il s&#8217;int\u00e9resse particuli\u00e8rement aux notions d&#8217;innovation m\u00e9diatique, de participation citoyenne, ainsi qu&#8217;aux nouveaux formats journalistiques.<\/span><\/p>\n<p>En 2012, il fonde Radio-Canada Lab, le laboratoire num\u00e9rique de Radio-Canada, et co-fonde en 2015 l&#8217;Acc\u00e9l\u00e9rateur d&#8217;id\u00e9es de Radio-Canada, un processus de prototypage destin\u00e9 \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer l&#8217;innovation num\u00e9rique du diffuseur public. Il a notamment produit pour la radio une s\u00e9rie de courtes histoires vraies nomm\u00e9e La fois o\u00f9, et a r\u00e9cemment co-fond\u00e9 Grand public, un m\u00e9dia participatif dont la d\u00e9marche vise \u00e0 renforcer le tissu social \u00e0 l\u2019aide de proc\u00e9d\u00e9s de micro-engagement.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/xavier-kronstrom-richard\/'>Xavier Kronstr\u00f6m Richard<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/des-idees-aux-prototypes-comment-favoriser-une-culture-de-linnovation-en-entreprise\/'>Des id\u00e9es aux prototypes: comment favoriser une culture de l'innovation en entreprise?<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00c9diteur r\u00e9seaux sociauxRadio CanadaD\u00e9tenteur d&#8217;une ma\u00eetrise en journalisme \u00e0 l&#8217;Universit\u00e9 Denis-Diderot (Paris), Xavier Kronstr\u00f6m Richard travaille \u00e0 Radio-Canada comme \u00e9diteur r\u00e9seaux sociaux. Il s&#8217;int\u00e9resse particuli\u00e8rement aux notions d&#8217;innovation m\u00e9diatique, de participation citoyenne, ainsi qu&#8217;aux nouveaux formats journalistiques. En 2012, il fonde Radio-Canada Lab, le laboratoire num\u00e9rique de Radio-Canada, et co-fonde en 2015 l&#8217;Acc\u00e9l\u00e9rateur d&#8217;id\u00e9es de [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["\u00c9diteur r\u00e9seaux sociaux"],"_conferencer_company":["490"],"_edit_lock":["1457580178:6"],"_edit_last":["6"],"description":["\"D\u00e9tenteur d'une ma\u00eetrise en journalisme \u00e0 l'Universit\u00e9 Denis-Diderot (Paris), Xavier Kronstr\u00f6m Richard travaille \u00e0 Radio-Canada comme \u00e9diteur r\u00e9seaux sociaux. Il s'int\u00e9resse particuli\u00e8rement aux notions d'innovation m\u00e9diatique, de participation citoyenne, ainsi qu'aux nouveaux formats journalistiques.\r\n\r\nEn 2012, il fonde Radio-Canada Lab, le laboratoire num\u00e9rique de Radio-Canada, et co-fonde en 2015 l'Acc\u00e9l\u00e9rateur d'id\u00e9es de Radio-Canada, un processus de prototypage destin\u00e9 \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer l'innovation num\u00e9rique du diffuseur public. Il a notamment produit pour la radio une s\u00e9rie de courtes histoires vraies nomm\u00e9e La fois o\u00f9, et a r\u00e9cemment co-fond\u00e9 Grand public, un m\u00e9dia participatif dont la d\u00e9marche vise \u00e0 renforcer le tissu social \u00e0 l\u2019aide de proc\u00e9d\u00e9s de micro-engagement.\""],"image_presentation":["1889"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["1890"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["1890"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["xkr"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":["https:\/\/facebook.com\/xavierkr"],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/xavierkr"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["xkr.ca"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"]},"acf":{"image_presentation":{"id":1889,"alt":"","title":"kronstrom_richard_xavier (1)","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kronstrom_richard_xavier-1-1.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kronstrom_richard_xavier-1-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kronstrom_richard_xavier-1-1-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kronstrom_richard_xavier-1-1-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kronstrom_richard_xavier-1-1-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kronstrom_richard_xavier-1-1.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kronstrom_richard_xavier-1-1.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kronstrom_richard_xavier-1-1.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kronstrom_richard_xavier-1-1.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kronstrom_richard_xavier-1-1.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kronstrom_richard_xavier-1-1.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":1890,"alt":"","title":"kronstrom_richard_xavier","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kronstrom_richard_xavier-2.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kronstrom_richard_xavier-2-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kronstrom_richard_xavier-2-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kronstrom_richard_xavier-2.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kronstrom_richard_xavier-2.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kronstrom_richard_xavier-2.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kronstrom_richard_xavier-2.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kronstrom_richard_xavier-2.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kronstrom_richard_xavier-2.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kronstrom_richard_xavier-2.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kronstrom_richard_xavier-2.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":1890,"alt":"","title":"kronstrom_richard_xavier","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kronstrom_richard_xavier-2.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kronstrom_richard_xavier-2-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kronstrom_richard_xavier-2-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kronstrom_richard_xavier-2.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kronstrom_richard_xavier-2.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kronstrom_richard_xavier-2.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kronstrom_richard_xavier-2.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kronstrom_richard_xavier-2.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kronstrom_richard_xavier-2.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kronstrom_richard_xavier-2.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kronstrom_richard_xavier-2.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"xkr","facebook":"https:\/\/facebook.com\/xavierkr","linkedin":"https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/xavierkr","instagram":"","site_web":"xkr.ca"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1888"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1888"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1888\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1888"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1888\/meta"}]}},{"id":1881,"date":"2016-03-10T04:25:03","date_gmt":"2016-03-10T03:25:03","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=1881"},"modified":"2016-03-18T22:24:02","modified_gmt":"2016-03-18T21:24:02","slug":"francois-legare","type":"speaker","link":"\/speakers\/francois-legare\/","title":{"rendered":"Fran\u00e7ois L\u00e9gar\u00e9"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/francois-legare\/'>Consultant de solutions senior<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/bell-solutions-daffaires-numeriques\/'>Bell solutions d&#8217;affaires num\u00e9riques<\/a><\/span><\/p><p><span data-sheets-value=\"[null,2,&quot;Fran\\u00e7ois \\u00e9volue dans le domaine des technologies de l\\u2019information depuis la fin des ann\\u00e9es 90. Il poursuit actuellement un MBA pour cadre en gestion des technologies \\u00e0 l\\u2019\\u00c9cole des sciences de la gestion de l\\u2019UQAM. Il est d\\u00e9tenteur d\\u2019un baccalaur\\u00e9at en g\\u00e9nie des technologies de l\\u2019information (B.Ing.) de l\\u2019\\u00c9cole de technologie sup\\u00e9rieure. Il agit actuellement comme consultant de solutions s\\u00e9nior pour Bell Canada. Web, Mobile, VR, Wearable sont pour lui des morceaux de l\\u00e9gos\\u2122 qu\\u2019il utilise afin de concocter des solutions num\\u00e9riques sur mesures qui sauront plaire autant \\u00e0 la grande entreprise qu'\\u00e0 nos valeureuses organisations culturelles sans but lucratif.&quot;]\" data-sheets-userformat=\"[null,null,13057,[null,0],null,null,null,null,null,null,null,4,0,null,null,&quot;Arial&quot;,10]\">Fran\u00e7ois \u00e9volue dans le domaine des technologies de l\u2019information depuis la fin des ann\u00e9es 90. Il poursuit actuellement un MBA pour cadre en gestion des technologies \u00e0 l\u2019\u00c9cole des sciences de la gestion de l\u2019UQAM. Il est d\u00e9tenteur d\u2019un baccalaur\u00e9at en g\u00e9nie des technologies de l\u2019information (B.Ing.) de l\u2019\u00c9cole de technologie sup\u00e9rieure. Il agit actuellement comme consultant de solutions s\u00e9nior pour Bell Canada. Web, Mobile, VR, Wearable sont pour lui des morceaux de l\u00e9gos\u2122 qu\u2019il utilise afin de concocter des solutions num\u00e9riques sur mesures qui sauront plaire autant \u00e0 la grande entreprise qu&#8217;\u00e0 nos valeureuses organisations culturelles sans but lucratif.<\/span><\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/francois-legare\/'>Fran\u00e7ois L\u00e9gar\u00e9<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/la-realite-virtuelle-un-nouveau-canal-bien-reel\/'>La r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, un nouveau canal bien r\u00e9el!<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Consultant de solutions seniorBell solutions d&#8217;affaires num\u00e9riquesFran\u00e7ois \u00e9volue dans le domaine des technologies de l\u2019information depuis la fin des ann\u00e9es 90. Il poursuit actuellement un MBA pour cadre en gestion des technologies \u00e0 l\u2019\u00c9cole des sciences de la gestion de l\u2019UQAM. Il est d\u00e9tenteur d\u2019un baccalaur\u00e9at en g\u00e9nie des technologies de l\u2019information (B.Ing.) de l\u2019\u00c9cole [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Consultant de solutions senior"],"_conferencer_company":["1883"],"_edit_lock":["1458336182:6"],"_edit_last":["6"],"description":["Fran\u00e7ois \u00e9volue dans le domaine des technologies de l\u2019information depuis la fin des ann\u00e9es 90. Il poursuit actuellement un MBA pour cadre en gestion des technologies \u00e0 l\u2019\u00c9cole des sciences de la gestion de l\u2019UQAM. Il est d\u00e9tenteur d\u2019un baccalaur\u00e9at en g\u00e9nie des technologies de l\u2019information (B.Ing.) de l\u2019\u00c9cole de technologie sup\u00e9rieure. Il agit actuellement comme consultant de solutions s\u00e9nior pour Bell Canada. Web, Mobile, VR, Wearable sont pour lui des morceaux de l\u00e9gos\u2122 qu\u2019il utilise afin de concocter des solutions num\u00e9riques sur mesures qui sauront plaire autant \u00e0 la grande entreprise qu'\u00e0 nos valeureuses organisations culturelles sans but lucratif."],"image_presentation":["2136"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["2135"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["2135"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["francoisLegare"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":["https:\/\/www.facebook.com\/flegare"],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/flegare"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["https:\/\/business.bell.ca\/shop\/enterprise\/"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"]},"acf":{"image_presentation":{"id":2136,"alt":"","title":"legare_francois","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/legare_francois-2.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/legare_francois-2-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/legare_francois-2-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/legare_francois-2-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/legare_francois-2-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/legare_francois-2.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/legare_francois-2.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/legare_francois-2.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/legare_francois-2.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/legare_francois-2.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/legare_francois-2.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":2135,"alt":"","title":"legare_francois_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/legare_francois_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/legare_francois_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/legare_francois_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/legare_francois_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/legare_francois_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/legare_francois_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/legare_francois_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/legare_francois_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/legare_francois_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/legare_francois_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/legare_francois_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":2135,"alt":"","title":"legare_francois_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/legare_francois_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/legare_francois_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/legare_francois_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/legare_francois_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/legare_francois_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/legare_francois_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/legare_francois_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/legare_francois_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/legare_francois_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/legare_francois_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/legare_francois_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"francoisLegare","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/flegare","linkedin":"https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/flegare","instagram":"","site_web":"https:\/\/business.bell.ca\/shop\/enterprise\/"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1881"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1881"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1881\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1881"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1881\/meta"}]}},{"id":1876,"date":"2016-03-10T04:24:53","date_gmt":"2016-03-10T03:24:53","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=1876"},"modified":"2016-03-10T04:24:53","modified_gmt":"2016-03-10T03:24:53","slug":"bruno-savard","type":"speaker","link":"\/speakers\/bruno-savard\/","title":{"rendered":"Bruno Savard"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/bruno-savard\/'>Consultant SaaS S\u00e9nior<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/travailleur-autonome\/'>Travailleur autonome<\/a><\/span><\/p><p><span data-sheets-value=\"[null,2,&quot;Bruno Savard est un consultant chevronn\\u00e9 \\u0153uvrant dans le domaine du logiciel en tant que service \/ SaaS (\\u00ab Software as a Service \\u00bb).  Il compte 17 ann\\u00e9es d\\u2019exp\\u00e9rience en gestion de la performance, de la capacit\\u00e9 et de la disponibilit\\u00e9 des applications, et 6 ann\\u00e9es d\\u2019exp\\u00e9rience en programmation. Expert dans le domaine, il poursuit sa mission en accompagnant des entreprises dans l\\u2019optimisation de leurs services afin d\\u2019offrir une exp\\u00e9rience utilisateur optimale. Bruno est pr\\u00e9sentement en mandat chez Halogen Software qui offre un service en ligne de la gestion du talent.&quot;]\" data-sheets-userformat=\"[null,null,13057,[null,0],null,null,null,null,null,null,null,4,0,null,null,&quot;Arial&quot;,10]\">Bruno Savard est un consultant chevronn\u00e9 \u0153uvrant dans le domaine du logiciel en tant que service \/ SaaS (\u00ab Software as a Service \u00bb). Il compte 17 ann\u00e9es d\u2019exp\u00e9rience en gestion de la performance, de la capacit\u00e9 et de la disponibilit\u00e9 des applications, et 6 ann\u00e9es d\u2019exp\u00e9rience en programmation. Expert dans le domaine, il poursuit sa mission en accompagnant des entreprises dans l\u2019optimisation de leurs services afin d\u2019offrir une exp\u00e9rience utilisateur optimale. Bruno est pr\u00e9sentement en mandat chez Halogen Software qui offre un service en ligne de la gestion du talent.<\/span><\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/bruno-savard\/'>Bruno Savard<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/optimisation-dune-machine-virtuelle-java-les-ingredients-pour-une-recette-gagnante\/'>Optimisation d\u2019une machine virtuelle Java \u2013 Les ingr\u00e9dients pour une recette gagnante<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Consultant SaaS S\u00e9niorTravailleur autonomeBruno Savard est un consultant chevronn\u00e9 \u0153uvrant dans le domaine du logiciel en tant que service \/ SaaS (\u00ab Software as a Service \u00bb). Il compte 17 ann\u00e9es d\u2019exp\u00e9rience en gestion de la performance, de la capacit\u00e9 et de la disponibilit\u00e9 des applications, et 6 ann\u00e9es d\u2019exp\u00e9rience en programmation. Expert dans le [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Consultant SaaS S\u00e9nior"],"_conferencer_company":["397"],"_edit_lock":["1457580150:6"],"_edit_last":["6"],"description":["Bruno Savard est un consultant chevronn\u00e9 \u0153uvrant dans le domaine du logiciel en tant que service \/ SaaS (\u00ab Software as a Service \u00bb).  Il compte 17 ann\u00e9es d\u2019exp\u00e9rience en gestion de la performance, de la capacit\u00e9 et de la disponibilit\u00e9 des applications, et 6 ann\u00e9es d\u2019exp\u00e9rience en programmation. Expert dans le domaine, il poursuit sa mission en accompagnant des entreprises dans l\u2019optimisation de leurs services afin d\u2019offrir une exp\u00e9rience utilisateur optimale. Bruno est pr\u00e9sentement en mandat chez Halogen Software qui offre un service en ligne de la gestion du talent."],"image_presentation":["1878"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["1877"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["1877"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":[""],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/bruno-savard-5998a32"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":[" http:\/\/www.halogensoftware.com\/"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"]},"acf":{"image_presentation":{"id":1878,"alt":"","title":"bruno_savard","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bruno_savard.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bruno_savard-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bruno_savard-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bruno_savard-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bruno_savard-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bruno_savard.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bruno_savard.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bruno_savard.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bruno_savard.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bruno_savard.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bruno_savard.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":1877,"alt":"","title":"bruno_savard_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bruno_savard_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bruno_savard_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bruno_savard_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bruno_savard_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bruno_savard_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bruno_savard_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bruno_savard_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bruno_savard_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bruno_savard_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bruno_savard_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bruno_savard_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":1877,"alt":"","title":"bruno_savard_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bruno_savard_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bruno_savard_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bruno_savard_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bruno_savard_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bruno_savard_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bruno_savard_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bruno_savard_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bruno_savard_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bruno_savard_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bruno_savard_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bruno_savard_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"","facebook":"","linkedin":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/bruno-savard-5998a32","instagram":"","site_web":" http:\/\/www.halogensoftware.com\/"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1876"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1876"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1876\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1876"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1876\/meta"}]}},{"id":1865,"date":"2016-03-10T00:28:46","date_gmt":"2016-03-09T23:28:46","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=1865"},"modified":"2016-03-10T00:28:46","modified_gmt":"2016-03-09T23:28:46","slug":"rami-sayar","type":"speaker","link":"\/speakers\/rami-sayar\/","title":{"rendered":"Rami Sayar"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/rami-sayar\/'>Technical Evangelist<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/microsoft\/'>Microsoft<\/a><\/span><\/p><p>A venir.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/rami-sayar\/'>Rami Sayar<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/here-be-dragons-javascript-debugging\/'>Here Be Dragons - JavaScript Debugging<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Technical EvangelistMicrosoftA venir. Sessions for Rami Sayar Here Be Dragons &#8211; JavaScript Debugging<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Technical Evangelist"],"_conferencer_company":["1863"],"_edit_lock":["1457565993:6"],"_edit_last":["6"],"image_presentation":["1873"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["1874"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["1874"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["ramisayar"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":["https:\/\/www.facebook.com\/rami.sayar"],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/ramisayar"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["https:\/\/ramisayar.com\/"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["A venir."]},"acf":{"image_presentation":{"id":1873,"alt":"","title":"rami_sayar","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/rami_sayar.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/rami_sayar-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/rami_sayar-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/rami_sayar-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/rami_sayar-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/rami_sayar.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/rami_sayar.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/rami_sayar.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/rami_sayar.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/rami_sayar.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/rami_sayar.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":1874,"alt":"","title":"rami_sayar_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/rami_sayar_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/rami_sayar_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/rami_sayar_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/rami_sayar_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/rami_sayar_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/rami_sayar_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/rami_sayar_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/rami_sayar_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/rami_sayar_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/rami_sayar_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/rami_sayar_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":1874,"alt":"","title":"rami_sayar_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/rami_sayar_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/rami_sayar_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/rami_sayar_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/rami_sayar_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/rami_sayar_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/rami_sayar_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/rami_sayar_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/rami_sayar_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/rami_sayar_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/rami_sayar_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/rami_sayar_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"ramisayar","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/rami.sayar","linkedin":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/ramisayar","instagram":"","site_web":"https:\/\/ramisayar.com\/"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1865"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1865"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1865\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1865"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1865\/meta"}]}},{"id":1796,"date":"2016-03-02T20:07:00","date_gmt":"2016-03-02T19:07:00","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=1796"},"modified":"2016-03-11T00:30:04","modified_gmt":"2016-03-10T23:30:04","slug":"robert-scoble","type":"speaker","link":"\/speakers\/robert-scoble\/","title":{"rendered":"Robert Scoble"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/robert-scoble\/'>Futurist<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/uploadvr\/'>UploadVR<\/a><\/span><\/p><p>Robert is a geek who grew up in Silicon Valley and since 1985 he has been building online communities. In 2000 Robert started his technology blog,\u00a0http:\/\/scobleizer.com\/, and his life has been on a rocketship ever since. In 2003-2006 he worked at Microsoft as an evangelist and one of the five guys who started Microsoft&#8217;s famous Channel9 video community.<\/p>\n<p>Currently as a Futurist at Rackspace he travels the world to study and make media about world-changing innovators. He is also the co-author of &#8220;Naked Conversations: How Blogs are Changing the Way Businesses Talk with Customers&#8221; with Shel Israel.<\/p>\n<p>Roberts speeches around the world, including a Bloomberg Summit, SXSW Interactive, Next Web Europe, Tech Crunch he provide a practical and optimistic roadmap to help leaders build creative innovative ideas and implement them in their own companies.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/robert-scoble\/'>Robert Scoble<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/beyond-mobile\/'>Beyond Mobile<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>FuturistUploadVRRobert is a geek who grew up in Silicon Valley and since 1985 he has been building online communities. In 2000 Robert started his technology blog,\u00a0http:\/\/scobleizer.com\/, and his life has been on a rocketship ever since. In 2003-2006 he worked at Microsoft as an evangelist and one of the five guys who started Microsoft&#8217;s famous [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Futurist"],"_conferencer_company":["1915"],"_edit_lock":["1457706663:6"],"_edit_last":["6"],"image_presentation":["1819"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["1827"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["1827"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["Scobleizer"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":["https:\/\/www.facebook.com\/RobertScoble"],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/scobleizer"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":[""],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["Robert is a geek who grew up in Silicon Valley and since 1985 he has been building online communities. In 2000 Robert started his technology blog, http:\/\/scobleizer.com\/, and his life has been on a rocketship ever since. In 2003-2006 he worked at Microsoft as an evangelist and one of the five guys who started Microsoft's famous Channel9 video community.\r\n\r\nCurrently as a Futurist at Rackspace he travels the world to study and make media about world-changing innovators. He is also the co-author of \"Naked Conversations: How Blogs are Changing the Way Businesses Talk with Customers\" with Shel Israel.\r\n\r\nRoberts speeches around the world, including a Bloomberg Summit, SXSW Interactive, Next Web Europe, Tech Crunch he provide a practical and optimistic roadmap to help leaders build creative innovative ideas and implement them in their own companies."]},"acf":{"image_presentation":{"id":1819,"alt":"","title":"scoble_robert (1)","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/scoble_robert-1.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/scoble_robert-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/scoble_robert-1-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/scoble_robert-1-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/scoble_robert-1-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/scoble_robert-1.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/scoble_robert-1.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/scoble_robert-1.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/scoble_robert-1.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/scoble_robert-1.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/scoble_robert-1.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":1827,"alt":"","title":"scoble_robert","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/scoble_robert.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/scoble_robert-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/scoble_robert-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/scoble_robert.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/scoble_robert.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/scoble_robert.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/scoble_robert.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/scoble_robert.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/scoble_robert.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/scoble_robert.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/scoble_robert.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":1827,"alt":"","title":"scoble_robert","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/scoble_robert.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/scoble_robert-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/scoble_robert-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/scoble_robert.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/scoble_robert.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/scoble_robert.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/scoble_robert.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/scoble_robert.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/scoble_robert.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/scoble_robert.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/scoble_robert.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"Scobleizer","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/RobertScoble","linkedin":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/scobleizer","instagram":"","site_web":""},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1796"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1796"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1796\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1796"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1796\/meta"}]}},{"id":1685,"date":"2016-02-23T02:51:54","date_gmt":"2016-02-23T01:51:54","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=1685"},"modified":"2016-03-10T00:50:58","modified_gmt":"2016-03-09T23:50:58","slug":"max-burton","type":"speaker","link":"\/speakers\/max-burton\/","title":{"rendered":"Max Burton"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/max-burton\/'>Chief Designer<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/matter-inc\/'>Matter Inc.<\/a><\/span><\/p><p>Max Burton, the founder of Matter, is a product and interaction designer with over two decades of experience. From housewares to digitally enabled products, he is inspired by participating in the creation of the future that melds technology with art and humanity.\u00a0Prior to forming Matter, Max worked as the Global Executive Creative Director for Product Design at frog, the Creative Director of Nike\u2019s Tech Lab, and the VP of Design at Smart in New York. His work has been exhibited at the MoMa in New York, the Design museum in London and the Chicago Athenaeum.\u00a0His work has received numerous IDEA design awards, and he holds 18 utility patents and over 20 design patents. Max is also an Adjunct Professor at the California College of Art and a member of the industrial designers society of America (IDSA).<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/max-burton\/'>Max Burton<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/interactions-beyond-the-screen\/'>Interactions beyond the screen<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Chief DesignerMatter Inc.Max Burton, the founder of Matter, is a product and interaction designer with over two decades of experience. From housewares to digitally enabled products, he is inspired by participating in the creation of the future that melds technology with art and humanity.\u00a0Prior to forming Matter, Max worked as the Global Executive Creative Director [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Chief Designer"],"_conferencer_company":["1683"],"_edit_lock":["1457567318:6"],"_edit_last":["6"],"description":["Max Burton, the founder of Matter, is a product and interaction designer with over two decades of experience. From housewares to digitally enabled products, he is inspired by participating in the creation of the future that melds technology with art and humanity. Prior to forming Matter, Max worked as the Global Executive Creative Director for Product Design at frog, the Creative Director of Nike\u2019s Tech Lab, and the VP of Design at Smart in New York. His work has been exhibited at the MoMa in New York, the Design museum in London and the Chicago Athenaeum. His work has received numerous IDEA design awards, and he holds 18 utility patents and over 20 design patents. Max is also an Adjunct Professor at the California College of Art and a member of the industrial designers society of America (IDSA)."],"image_presentation":["1812"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["1820"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["1820"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["matterglobal"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":["https:\/\/www.facebook.com\/matterproduct\/"],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":[""],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":["matterglobal"],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["http:\/\/www.matterglobal.com"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"]},"acf":{"image_presentation":{"id":1812,"alt":"","title":"burton_max","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/burton_max.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/burton_max-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/burton_max-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/burton_max-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/burton_max-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/burton_max.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/burton_max.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/burton_max.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/burton_max.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/burton_max.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/burton_max.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":1820,"alt":"","title":"max_burton","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/max_burton.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/max_burton-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/max_burton-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/max_burton.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/max_burton.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/max_burton.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/max_burton.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/max_burton.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/max_burton.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/max_burton.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/max_burton.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":1820,"alt":"","title":"max_burton","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/max_burton.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/max_burton-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/max_burton-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/max_burton.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/max_burton.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/max_burton.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/max_burton.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/max_burton.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/max_burton.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/max_burton.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/max_burton.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"matterglobal","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/matterproduct\/","linkedin":"","instagram":"matterglobal","site_web":"http:\/\/www.matterglobal.com"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1685"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1685"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1685\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1685"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1685\/meta"}]}},{"id":1535,"date":"2016-02-10T20:48:16","date_gmt":"2016-02-10T19:48:16","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=1535"},"modified":"2016-02-18T15:09:55","modified_gmt":"2016-02-18T14:09:55","slug":"jean-francois-plante","type":"speaker","link":"\/speakers\/jean-francois-plante\/","title":{"rendered":"Jean-Fran\u00e7ois Plante"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/jean-francois-plante\/'>Professeur agr\u00e9g\u00e9<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/hec-montreal\/'>HEC Montr\u00e9al<\/a><\/span><\/p><p>Jean-Fran\u00e7ois Plante est professeur agr\u00e9g\u00e9 \u00e0 HEC Montr\u00e9al. Il est titulaire d&#8217;un doctorat en statistique de l&#8217;Universit\u00e9 de la Colombie-Britannique et a compl\u00e9t\u00e9 un stage postdoctoral en statistique \u00e0 l&#8217;Universit\u00e9 de Toronto. Son programme de recherche scientifique en m\u00e9thodologie statistique est financ\u00e9 par le Conseil de recherches en sciences naturelles et en g\u00e9nie du Canada. \u00c0 HEC Montr\u00e9al, Jean-Fran\u00e7ois enseigne surtout pour les programmes d&#8217;intelligence d&#8217;affaires et d&#8217;analytique d&#8217;affaires, en plus de superviser les m\u00e9moires, th\u00e8ses et projets d&#8217;\u00e9tudiants dans ces programmes.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/jean-francois-plante\/'>Jean-Fran\u00e7ois Plante<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/valorisation-des-donnees-web-la-revanche-des-statisticiens\/'>Valorisation des donn\u00e9es Web : la revanche des statisticiens<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Professeur agr\u00e9g\u00e9HEC Montr\u00e9alJean-Fran\u00e7ois Plante est professeur agr\u00e9g\u00e9 \u00e0 HEC Montr\u00e9al. Il est titulaire d&#8217;un doctorat en statistique de l&#8217;Universit\u00e9 de la Colombie-Britannique et a compl\u00e9t\u00e9 un stage postdoctoral en statistique \u00e0 l&#8217;Universit\u00e9 de Toronto. Son programme de recherche scientifique en m\u00e9thodologie statistique est financ\u00e9 par le Conseil de recherches en sciences naturelles et en g\u00e9nie [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Professeur agr\u00e9g\u00e9"],"_conferencer_company":["373"],"_edit_lock":["1456444894:6"],"_edit_last":["7"],"image_presentation":["1617"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["1618"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["1618"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":[""],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":[""],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["http:\/\/www.jfplante.ca\/"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["Jean-Fran\u00e7ois Plante est professeur agr\u00e9g\u00e9 \u00e0 HEC Montr\u00e9al. Il est titulaire d'un doctorat en statistique de l'Universit\u00e9 de la Colombie-Britannique et a compl\u00e9t\u00e9 un stage postdoctoral en statistique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Toronto. Son programme de recherche scientifique en m\u00e9thodologie statistique est financ\u00e9 par le Conseil de recherches en sciences naturelles et en g\u00e9nie du Canada. \u00c0 HEC Montr\u00e9al, Jean-Fran\u00e7ois enseigne surtout pour les programmes d'intelligence d'affaires et d'analytique d'affaires, en plus de superviser les m\u00e9moires, th\u00e8ses et projets d'\u00e9tudiants dans ces programmes."]},"acf":{"image_presentation":{"id":1617,"alt":"","title":"plante","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/plante.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/plante-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/plante-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/plante-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/plante-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/plante.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/plante.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/plante.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/plante.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/plante.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/plante.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":1618,"alt":"","title":"plante-jean-francois-thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/plante-jean-francois-thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/plante-jean-francois-thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/plante-jean-francois-thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/plante-jean-francois-thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/plante-jean-francois-thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/plante-jean-francois-thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/plante-jean-francois-thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/plante-jean-francois-thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/plante-jean-francois-thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/plante-jean-francois-thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/plante-jean-francois-thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":1618,"alt":"","title":"plante-jean-francois-thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/plante-jean-francois-thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/plante-jean-francois-thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/plante-jean-francois-thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/plante-jean-francois-thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/plante-jean-francois-thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/plante-jean-francois-thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/plante-jean-francois-thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/plante-jean-francois-thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/plante-jean-francois-thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/plante-jean-francois-thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/plante-jean-francois-thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"","facebook":"","linkedin":"","instagram":"","site_web":"http:\/\/www.jfplante.ca\/"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1535"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1535"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1535\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1535"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1535\/meta"}]}},{"id":1527,"date":"2016-02-10T20:36:37","date_gmt":"2016-02-10T19:36:37","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=1527"},"modified":"2016-02-18T14:49:19","modified_gmt":"2016-02-18T13:49:19","slug":"thierry-boulanger","type":"speaker","link":"\/speakers\/thierry-boulanger\/","title":{"rendered":"Thierry Boulanger"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/thierry-boulanger\/'>Creative Director and Partner<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/ple\/'>PL\u00c9<\/a><\/span><\/p><p>Thierry est un des deux partenaires de PL\u00c9, une agence de gamification, o\u00f9 il occupe un r\u00f4le de directeur cr\u00e9atif. Au cours des 7 premi\u00e8res ann\u00e9es de sa carri\u00e8re, il a travaill\u00e9 en tant que lead programmeur de jeux vid\u00e9os pour Frima, le plus gros studio ind\u00e9pendant au Canada. Cette exp\u00e9rience lui a permis de livrer des projets pour des clients de renomm\u00e9e mondiale tels que LEGO, Disney, Marvel et Activision, atteignant des millions de joueurs dans le processus. Il a \u00e9galement eu l\u2019opportunit\u00e9 de voyager autour du monde, rencontrant d\u2019impressionnantes t\u00eates cr\u00e9atives qui l\u2019ont aid\u00e9 \u00e0 lib\u00e9rer son potentiel, et tirer profit de sa compr\u00e9hension instinctive des m\u00e9caniques de jeu pour lui fournir confiance et efficacit\u00e9 dans la continuit\u00e9 de sa carri\u00e8re. Il est passionn\u00e9 par l\u2019observation et la pr\u00e9diction des comportements humains.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/thierry-boulanger\/'>Thierry Boulanger<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/gamification-et-engagement\/'>Gamification et engagement<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Creative Director and PartnerPL\u00c9Thierry est un des deux partenaires de PL\u00c9, une agence de gamification, o\u00f9 il occupe un r\u00f4le de directeur cr\u00e9atif. Au cours des 7 premi\u00e8res ann\u00e9es de sa carri\u00e8re, il a travaill\u00e9 en tant que lead programmeur de jeux vid\u00e9os pour Frima, le plus gros studio ind\u00e9pendant au Canada. Cette exp\u00e9rience lui [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Creative Director and Partner"],"_conferencer_company":["1529"],"_edit_lock":["1456444913:6"],"_edit_last":["7"],"description":["Thierry est un des deux partenaires de PL\u00c9, une agence de gamification, o\u00f9 il occupe un r\u00f4le de directeur cr\u00e9atif. Au cours des 7 premi\u00e8res ann\u00e9es de sa carri\u00e8re, il a travaill\u00e9 en tant que lead programmeur de jeux vid\u00e9os pour Frima, le plus gros studio ind\u00e9pendant au Canada. Cette exp\u00e9rience lui a permis de livrer des projets pour des clients de renomm\u00e9e mondiale tels que LEGO, Disney, Marvel et Activision, atteignant des millions de joueurs dans le processus. Il a \u00e9galement eu l\u2019opportunit\u00e9 de voyager autour du monde, rencontrant d\u2019impressionnantes t\u00eates cr\u00e9atives qui l\u2019ont aid\u00e9 \u00e0 lib\u00e9rer son potentiel, et tirer profit de sa compr\u00e9hension instinctive des m\u00e9caniques de jeu pour lui fournir confiance et efficacit\u00e9 dans la continuit\u00e9 de sa carri\u00e8re. Il est passionn\u00e9 par l\u2019observation et la pr\u00e9diction des comportements humains."],"image_presentation":["1590"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["1591"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["1591"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":[""],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":["https:\/\/www.facebook.com\/thierry.boulanger.5"],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/thierry-boulanger-0aa28746"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["http:\/\/ple.gg\/"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"]},"acf":{"image_presentation":{"id":1590,"alt":"","title":"boulanger","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/boulanger.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/boulanger-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/boulanger-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/boulanger-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/boulanger-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/boulanger.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/boulanger.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/boulanger.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/boulanger.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/boulanger.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/boulanger.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":1591,"alt":"","title":"boulanger-thierry-thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/boulanger-thierry-thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/boulanger-thierry-thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/boulanger-thierry-thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/boulanger-thierry-thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/boulanger-thierry-thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/boulanger-thierry-thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/boulanger-thierry-thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/boulanger-thierry-thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/boulanger-thierry-thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/boulanger-thierry-thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/boulanger-thierry-thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":1591,"alt":"","title":"boulanger-thierry-thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/boulanger-thierry-thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/boulanger-thierry-thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/boulanger-thierry-thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/boulanger-thierry-thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/boulanger-thierry-thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/boulanger-thierry-thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/boulanger-thierry-thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/boulanger-thierry-thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/boulanger-thierry-thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/boulanger-thierry-thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/boulanger-thierry-thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/thierry.boulanger.5","linkedin":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/thierry-boulanger-0aa28746","instagram":"","site_web":"http:\/\/ple.gg\/"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1527"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1527"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1527\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1527"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1527\/meta"}]}},{"id":594,"date":"2016-02-09T23:46:33","date_gmt":"2016-02-09T22:46:33","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=594"},"modified":"2016-02-10T23:02:17","modified_gmt":"2016-02-10T22:02:17","slug":"jaime-levy","type":"speaker","link":"\/speakers\/jaime-levy\/","title":{"rendered":"Jaime Levy"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/jaime-levy\/'>UX Strategist\/ Author \/ College Professor<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/jlr-interactive\/'>JLR Interactive<\/a><\/span><\/p><p>Jaime Levy is an author, college professor and User Experience consultant based in Los Angeles, California. Her book &#8220;UX Strategy: How to Devise Innovative Digital Products that People Want&#8221; was just published by O&#8217;Reilly Media.<\/p>\n<p>Jaime heads a consultancy called JLR Interactive that caters to startups and enterprises, helping them transform their business concepts into innovative and scalable online solutions. She also conducts workshops worldwide and teaches a graduate level UX design and strategy course in the Viterbi engineering school at the University of Southern California.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/jaime-levy\/'>Jaime Levy<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/what-the-hell-is-ux-strategy-and-why-its-crucial\/'>What the hell is UX Strategy and why it's crucial!<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>UX Strategist\/ Author \/ College ProfessorJLR InteractiveJaime Levy is an author, college professor and User Experience consultant based in Los Angeles, California. Her book &#8220;UX Strategy: How to Devise Innovative Digital Products that People Want&#8221; was just published by O&#8217;Reilly Media. Jaime heads a consultancy called JLR Interactive that caters to startups and enterprises, helping [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["UX Strategist\/ Author \/ College Professor"],"_conferencer_company":["596"],"_edit_lock":["1457110997:4"],"_edit_last":["6"],"image_presentation":["1041"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["733"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["733"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["JaimeRLevy"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":["https:\/\/www.facebook.com\/JaimeRLevy"],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/jaimerlevy"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":[""],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["Jaime Levy is an author, college professor and User Experience consultant based in Los Angeles, California. Her book \"UX Strategy: How to Devise Innovative Digital Products that People Want\" was just published by O'Reilly Media.\r\n\r\nJaime heads a consultancy called JLR Interactive that caters to startups and enterprises, helping them transform their business concepts into innovative and scalable online solutions. She also conducts workshops worldwide and teaches a graduate level UX design and strategy course in the Viterbi engineering school at the University of Southern California.","Jaime Levy is an author, college professor and User Experience consultant based in Los Angeles, California. Her book \"UX Strategy: How to Devise Innovative Digital Products that People Want\" was just published by O'Reilly Media.\r\n\r\nJaime heads a consultancy called JLR Interactive that caters to startups and enterprises, helping them transform their business concepts into innovative and scalable online solutions. She also conducts workshops worldwide and teaches a graduate level UX design and strategy course in the Viterbi engineering school at the University of Southern California."]},"acf":{"image_presentation":{"id":1041,"alt":"","title":"levy_jaime","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime-1.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime-1-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime-1-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime-1-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime-1.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime-1.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime-1.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime-1.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime-1.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime-1.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":733,"alt":"","title":"levy_jaime_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":733,"alt":"","title":"levy_jaime_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/levy_jaime_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"JaimeRLevy","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/JaimeRLevy","linkedin":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/jaimerlevy","instagram":"","site_web":""},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/594"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=594"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/594\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=594"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/594\/meta"}]}},{"id":570,"date":"2016-02-09T23:39:41","date_gmt":"2016-02-09T22:39:41","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=570"},"modified":"2016-02-10T23:05:45","modified_gmt":"2016-02-10T22:05:45","slug":"vitaly-friedman","type":"speaker","link":"\/speakers\/vitaly-friedman\/","title":{"rendered":"Vitaly Friedman"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/vitaly-friedman\/'>Editor-in-chief<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/smashing-magazine\/'>Smashing Magazine<\/a><\/span><\/p><p>Vitaly Friedman loves beautiful content and does not give up easily. From Minsk in Belarus, he studied computer science and mathematics in Germany, while developing a passion for typography, writing and design. After working as a freelance designer and developer for 6 years, he co-founded Smashing Magazine, a leading online magazine dedicated to design and web development. Vitaly is the author, co-author and editor of all Smashing Books. He currently works as editor-in-chief of Smashing Magazine in the lovely city of Freiburg, Germany, at the very foot of the Black Forest.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/vitaly-friedman\/'>Vitaly Friedman<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/smart-responsive-design-patterns-front-end-techniques\/'>Smart Responsive Design Patterns & Front-End Techniques (3.5h)<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Editor-in-chiefSmashing MagazineVitaly Friedman loves beautiful content and does not give up easily. From Minsk in Belarus, he studied computer science and mathematics in Germany, while developing a passion for typography, writing and design. After working as a freelance designer and developer for 6 years, he co-founded Smashing Magazine, a leading online magazine dedicated to design [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Editor-in-chief"],"_conferencer_company":["574"],"_edit_lock":["1455141854:6"],"_edit_last":["6"],"image_presentation":["1034"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["726"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["726"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["smashingmag"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":["https:\/\/www.facebook.com\/smashmag"],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":[""],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["http:\/\/www.smashingmagazine.com"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["Vitaly Friedman loves beautiful content and does not give up easily. From Minsk in Belarus, he studied computer science and mathematics in Germany, while developing a passion for typography, writing and design. After working as a freelance designer and developer for 6 years, he co-founded Smashing Magazine, a leading online magazine dedicated to design and web development. Vitaly is the author, co-author and editor of all Smashing Books. He currently works as editor-in-chief of Smashing Magazine in the lovely city of Freiburg, Germany, at the very foot of the Black Forest."]},"acf":{"image_presentation":{"id":1034,"alt":"","title":"friedman_vitaly","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/friedman_vitaly-1.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/friedman_vitaly-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/friedman_vitaly-1-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/friedman_vitaly-1-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/friedman_vitaly-1-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/friedman_vitaly-1.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/friedman_vitaly-1.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/friedman_vitaly-1.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/friedman_vitaly-1.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/friedman_vitaly-1.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/friedman_vitaly-1.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":726,"alt":"","title":"friedman_vitaly_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/friedman_vitaly_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/friedman_vitaly_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/friedman_vitaly_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/friedman_vitaly_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/friedman_vitaly_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/friedman_vitaly_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/friedman_vitaly_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/friedman_vitaly_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/friedman_vitaly_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/friedman_vitaly_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/friedman_vitaly_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":726,"alt":"","title":"friedman_vitaly_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/friedman_vitaly_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/friedman_vitaly_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/friedman_vitaly_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/friedman_vitaly_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/friedman_vitaly_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/friedman_vitaly_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/friedman_vitaly_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/friedman_vitaly_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/friedman_vitaly_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/friedman_vitaly_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/friedman_vitaly_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"smashingmag","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/smashmag","linkedin":"","instagram":"","site_web":"http:\/\/www.smashingmagazine.com"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/570"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=570"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/570\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=570"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/570\/meta"}]}},{"id":556,"date":"2016-02-09T23:33:41","date_gmt":"2016-02-09T22:33:41","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=556"},"modified":"2016-02-10T23:02:02","modified_gmt":"2016-02-10T22:02:02","slug":"mike-monteiro","type":"speaker","link":"\/speakers\/mike-monteiro\/","title":{"rendered":"Mike Monteiro"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/mike-monteiro\/'>Design Director<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/mule-design\/'>Mule Design<\/a><\/span><\/p><p>Mike is the co-founder and design director of Mule Design, an interactive design studio whose work has been called &#8220;delightfully hostile&#8221; by The New Yorker. He has written the books &#8220;Design is a job&#8221; and &#8220;You&#8217;re my favourite client&#8221;.<\/p>\n<p>In 2014 he won .net\u2019s Talk of the Year award for &#8220;How Designers Destroyed the World&#8221;, a screed about designers taking responsibility for their work.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/mike-monteiro\/'>Mike Monteiro<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/this-is-the-golden-age-of-design-and-were-screwed\/'>This is the golden age of design! ... and we're screwed<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Design DirectorMule DesignMike is the co-founder and design director of Mule Design, an interactive design studio whose work has been called &#8220;delightfully hostile&#8221; by The New Yorker. He has written the books &#8220;Design is a job&#8221; and &#8220;You&#8217;re my favourite client&#8221;. In 2014 he won .net\u2019s Talk of the Year award for &#8220;How Designers Destroyed [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Design Director"],"_conferencer_company":["558"],"_edit_lock":["1457104992:4"],"_edit_last":["6"],"image_presentation":["1043"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["735"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["735"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["monteiro"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":[""],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":["mikemonteiro"],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["http:\/\/muledesign.com\/"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["Mike is the co-founder and design director of Mule Design, an interactive design studio whose work has been called \"delightfully hostile\" by The New Yorker. He has written the books \"Design is a job\" and \"You're my favourite client\".\r\n\r\nIn 2014 he won .net\u2019s Talk of the Year award for \"How Designers Destroyed the World\", a screed about designers taking responsibility for their work."]},"acf":{"image_presentation":{"id":1043,"alt":"","title":"monteiro_mike","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/monteiro_mike-1.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/monteiro_mike-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/monteiro_mike-1-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/monteiro_mike-1-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/monteiro_mike-1-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/monteiro_mike-1.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/monteiro_mike-1.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/monteiro_mike-1.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/monteiro_mike-1.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/monteiro_mike-1.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/monteiro_mike-1.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":735,"alt":"","title":"monteiro_mike_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/monteiro_mike_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/monteiro_mike_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/monteiro_mike_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/monteiro_mike_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/monteiro_mike_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/monteiro_mike_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/monteiro_mike_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/monteiro_mike_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/monteiro_mike_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/monteiro_mike_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/monteiro_mike_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":735,"alt":"","title":"monteiro_mike_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/monteiro_mike_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/monteiro_mike_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/monteiro_mike_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/monteiro_mike_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/monteiro_mike_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/monteiro_mike_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/monteiro_mike_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/monteiro_mike_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/monteiro_mike_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/monteiro_mike_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/monteiro_mike_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"monteiro","facebook":"","linkedin":"","instagram":"mikemonteiro","site_web":"http:\/\/muledesign.com\/"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/556"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=556"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/556\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=556"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/556\/meta"}]}},{"id":555,"date":"2016-02-09T23:32:33","date_gmt":"2016-02-09T22:32:33","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=555"},"modified":"2016-03-28T18:00:51","modified_gmt":"2016-03-28T17:00:51","slug":"pj-hagerty-2","type":"speaker","link":"\/speakers\/pj-hagerty-2\/","title":{"rendered":"PJ Hagerty"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/pj-hagerty-2\/'>Developer Evangelist<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/ibm-bluemix\/'>IBM Bluemix<\/a><\/span><\/p><p>Developer, writer, speaker, musician, and Developer Evangelist or Community Engineer or Tech People Enthusiast at large, PJ is known to travel the world speaking about programming and the way people think and interact. He is also known for wearing hats.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/pj-hagerty-2\/'>PJ Hagerty<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/turing-and-the-world-of-big-data\/'>Turing and The World of Big Data<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Developer EvangelistIBM BluemixDeveloper, writer, speaker, musician, and Developer Evangelist or Community Engineer or Tech People Enthusiast at large, PJ is known to travel the world speaking about programming and the way people think and interact. He is also known for wearing hats. Sessions for PJ Hagerty Turing and The World of Big Data<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Developer Evangelist"],"_conferencer_company":["2311"],"_edit_lock":["1459222165:6"],"_edit_last":["6"],"image_presentation":["1037"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["729"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["729"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["aspleenic"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":[""],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["iampj.xyz"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["Developer, writer, speaker, musician, and Developer Evangelist or Community Engineer or Tech People Enthusiast at large, PJ is known to travel the world speaking about programming and the way people think and interact. He is also known for wearing hat"]},"acf":{"image_presentation":{"id":1037,"alt":"","title":"hagerty_pj","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/hagerty_pj-1.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/hagerty_pj-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/hagerty_pj-1-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/hagerty_pj-1-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/hagerty_pj-1-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/hagerty_pj-1.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/hagerty_pj-1.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/hagerty_pj-1.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/hagerty_pj-1.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/hagerty_pj-1.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/hagerty_pj-1.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":729,"alt":"","title":"hagerty_pj_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/hagerty_pj_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/hagerty_pj_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/hagerty_pj_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/hagerty_pj_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/hagerty_pj_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/hagerty_pj_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/hagerty_pj_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/hagerty_pj_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/hagerty_pj_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/hagerty_pj_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/hagerty_pj_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":729,"alt":"","title":"hagerty_pj_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/hagerty_pj_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/hagerty_pj_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/hagerty_pj_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/hagerty_pj_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/hagerty_pj_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/hagerty_pj_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/hagerty_pj_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/hagerty_pj_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/hagerty_pj_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/hagerty_pj_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/hagerty_pj_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"aspleenic","facebook":"","linkedin":"","instagram":"","site_web":"iampj.xyz"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/555"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=555"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/555\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=555"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/555\/meta"}]}},{"id":1470,"date":"2016-02-05T16:03:10","date_gmt":"2016-02-05T15:03:10","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=1470"},"modified":"2016-03-23T13:47:48","modified_gmt":"2016-03-23T12:47:48","slug":"harold-dumur","type":"speaker","link":"\/speakers\/harold-dumur\/","title":{"rendered":"Harold Dumur"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/harold-dumur\/'>Founder & Partner<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/ova-inc\/'>OVA inc<\/a><\/span><\/p><p>Harold Dumur a d\u00e9velopp\u00e9 une expertise en gestion du d\u00e9veloppement d\u2019environnements technologiques et dans des environnements immersifs. Il est membre en r\u00e8gle de l\u2019Ordre des Ing\u00e9nieurs du Qu\u00e9bec. Il a obtenu sa Certification Six Sigma Green Belt (CSSGB) de l&#8217;Universit\u00e9 McGill en novembre 2012. Il est le fondateur de la compagnie OVA et il a gradu\u00e9 de l&#8217;acc\u00e9l\u00e9rateur HEC-Banque Nationale de Montr\u00e9al en d\u00e9cembre 2015.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/harold-dumur\/'>Harold Dumur<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/suivez-le-lapin-blanc\/'>Suivez le lapin blanc<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Founder &#038; PartnerOVA incHarold Dumur a d\u00e9velopp\u00e9 une expertise en gestion du d\u00e9veloppement d\u2019environnements technologiques et dans des environnements immersifs. Il est membre en r\u00e8gle de l\u2019Ordre des Ing\u00e9nieurs du Qu\u00e9bec. Il a obtenu sa Certification Six Sigma Green Belt (CSSGB) de l&#8217;Universit\u00e9 McGill en novembre 2012. Il est le fondateur de la compagnie OVA [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Founder & Partner"],"_conferencer_company":["1468"],"_edit_lock":["1458737128:6"],"_edit_last":["6"],"description":["Harold Dumur a d\u00e9velopp\u00e9 une expertise en gestion du d\u00e9veloppement d\u2019environnements technologiques et dans des environnements immersifs. Il est membre en r\u00e8gle de l\u2019Ordre des Ing\u00e9nieurs du Qu\u00e9bec. Il a obtenu sa Certification Six Sigma Green Belt (CSSGB) de l'Universit\u00e9 McGill en novembre 2012. Il est le fondateur de la compagnie OVA et il a gradu\u00e9 de l'acc\u00e9l\u00e9rateur HEC-Banque Nationale de Montr\u00e9al en d\u00e9cembre 2015."],"image_presentation":["1596"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["1597"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["1597"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["harolddumur"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":["https:\/\/www.facebook.com\/harold.dumur"],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/harolddumur"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["http:\/\/www.ovagc.com"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"]},"acf":{"image_presentation":{"id":1596,"alt":"","title":"dumur","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/dumur.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/dumur-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/dumur-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/dumur-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/dumur-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/dumur.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/dumur.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/dumur.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/dumur.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/dumur.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/dumur.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":1597,"alt":"","title":"dumur-harold-thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/dumur-harold-thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/dumur-harold-thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/dumur-harold-thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/dumur-harold-thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/dumur-harold-thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/dumur-harold-thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/dumur-harold-thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/dumur-harold-thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/dumur-harold-thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/dumur-harold-thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/dumur-harold-thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":1597,"alt":"","title":"dumur-harold-thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/dumur-harold-thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/dumur-harold-thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/dumur-harold-thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/dumur-harold-thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/dumur-harold-thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/dumur-harold-thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/dumur-harold-thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/dumur-harold-thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/dumur-harold-thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/dumur-harold-thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/dumur-harold-thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"harolddumur","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/harold.dumur","linkedin":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/harolddumur","instagram":"","site_web":"http:\/\/www.ovagc.com"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1470"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1470"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1470\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1470"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1470\/meta"}]}},{"id":1464,"date":"2016-02-05T15:57:14","date_gmt":"2016-02-05T14:57:14","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=1464"},"modified":"2016-02-18T15:13:48","modified_gmt":"2016-02-18T14:13:48","slug":"alexi-roy","type":"speaker","link":"\/speakers\/alexi-roy\/","title":{"rendered":"Alexi Roy"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/alexi-roy\/'>Entrepreneur<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/independant\/'>Ind\u00e9pendant<\/a><\/span><\/p><p>Avec plus de dix ans d\u2019expertise en d\u00e9veloppement web, Alexi est un entrepreneur qui n\u2019a pas peur d\u2019utiliser des techniques provocantes pour innover et arriver \u00e0 ses fins. Il m\u00e9lange marketing et programmation pour exploiter les plateformes \u00e9mergentes du web. Au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es, il a (1) lanc\u00e9 une plateforme pour Twitch.tv utilis\u00e9e par plus de 75 000 joueurs, (2) d\u00e9marr\u00e9 et vendu une collection de 50 000 figurines \u00e0 th\u00e9matique humoristique, (3) d\u00e9velopper des outils de marketing et de croissance personnalis\u00e9s.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/alexi-roy\/'>Alexi Roy<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/comment-jai-attire-1-300-000-visiteurs-uniques-sur-mon-site-en-moins-de-24-heures\/'>Comment j\u2019ai attir\u00e9 1 300 000 visiteurs uniques sur mon site en moins de 24 heures<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>EntrepreneurInd\u00e9pendantAvec plus de dix ans d\u2019expertise en d\u00e9veloppement web, Alexi est un entrepreneur qui n\u2019a pas peur d\u2019utiliser des techniques provocantes pour innover et arriver \u00e0 ses fins. Il m\u00e9lange marketing et programmation pour exploiter les plateformes \u00e9mergentes du web. Au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es, il a (1) lanc\u00e9 une plateforme pour Twitch.tv utilis\u00e9e par [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Entrepreneur"],"_conferencer_company":["1493"],"_edit_lock":["1455804692:7"],"_edit_last":["7"],"description":["Avec plus de dix ans d\u2019expertise en d\u00e9veloppement web, Alexi est un entrepreneur qui n\u2019a pas peur d\u2019utiliser des techniques provocantes pour innover et arriver \u00e0 ses fins. Il m\u00e9lange marketing et programmation pour exploiter les plateformes \u00e9mergentes du web. Au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es, il a (1) lanc\u00e9 une plateforme pour Twitch.tv utilis\u00e9e par plus de 75 000 joueurs, (2) d\u00e9marr\u00e9 et vendu une collection de 50 000 figurines \u00e0 th\u00e9matique humoristique, (3) d\u00e9velopper des outils de marketing et de croissance personnalis\u00e9s."],"image_presentation":["1623"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["1624"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["1624"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["_AlexiRoy"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":["https:\/\/www.facebook.com\/alexi.roy"],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/alexi-roy-2899662b\/en"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["http:\/\/alexiroy.com\/"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"]},"acf":{"image_presentation":{"id":1623,"alt":"","title":"Roy","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Roy.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Roy-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Roy-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Roy-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Roy-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Roy.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Roy.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Roy.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Roy.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Roy.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Roy.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":1624,"alt":"","title":"roy-alexis-thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/roy-alexis-thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/roy-alexis-thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/roy-alexis-thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/roy-alexis-thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/roy-alexis-thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/roy-alexis-thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/roy-alexis-thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/roy-alexis-thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/roy-alexis-thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/roy-alexis-thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/roy-alexis-thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":1624,"alt":"","title":"roy-alexis-thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/roy-alexis-thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/roy-alexis-thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/roy-alexis-thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/roy-alexis-thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/roy-alexis-thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/roy-alexis-thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/roy-alexis-thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/roy-alexis-thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/roy-alexis-thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/roy-alexis-thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/roy-alexis-thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"_AlexiRoy","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/alexi.roy","linkedin":"https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/alexi-roy-2899662b\/en","instagram":"","site_web":"http:\/\/alexiroy.com\/"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1464"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1464"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1464\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1464"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1464\/meta"}]}},{"id":1387,"date":"2016-02-01T23:09:52","date_gmt":"2016-02-01T22:09:52","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=1387"},"modified":"2016-02-18T14:52:26","modified_gmt":"2016-02-18T13:52:26","slug":"jules-marcoux","type":"speaker","link":"\/speakers\/jules-marcoux\/","title":{"rendered":"Jules Marcoux"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/jules-marcoux\/'>Entrepreneur<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/independant\/'>Ind\u00e9pendant<\/a><\/span><\/p><p>Jules Marcoux est un entrepreneur et marketeur de 21 ans natif de la ville de Qu\u00e9bec. N\u00e9 de parents entrepreneurs, Jules a lanc\u00e9 sa premi\u00e8re entreprise \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 16 ans : un studio d\u2019enregistrement dans son sous-sol. Il d\u00e9bute alors en m\u00eame temps un projet musical et cr\u00e9e rapidement un buzz autour de ce projet, cumulant plus d&#8217;un million d&#8217;\u00e9coutes sur YouTube. \u00c0 18 ans, il a commenc\u00e9 \u00e0 organiser des partys dans des bars et \u00e0 en faire la promotion. Il a rapidement pris go\u00fbt aux c\u00f4t\u00e9s branding et marketing de l\u2019organisation d\u2019\u00e9v\u00e9nements et a voulu l\u2019appliquer \u00e0 plus grande \u00e9chelle, \u00e0 d&#8217;autres types de projets. Depuis donc environ 3 ans, Jules commercialise divers projet et marques. Il vient tout juste de publier son premier livre intitul\u00e9 The Marketing Blueprint qui a atteint la premi\u00e8re place sur Amazon au mois de d\u00e9cembre.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/jules-marcoux\/'>Jules Marcoux<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/6-tactiques-marketing-creatives-qui-grandiront-votre-marque-en-2016\/'>6 tactiques marketing cr\u00e9atives qui grandiront votre marque en 2016<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>EntrepreneurInd\u00e9pendantJules Marcoux est un entrepreneur et marketeur de 21 ans natif de la ville de Qu\u00e9bec. N\u00e9 de parents entrepreneurs, Jules a lanc\u00e9 sa premi\u00e8re entreprise \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 16 ans : un studio d\u2019enregistrement dans son sous-sol. Il d\u00e9bute alors en m\u00eame temps un projet musical et cr\u00e9e rapidement un buzz autour de ce [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Entrepreneur"],"_conferencer_company":["1493"],"_edit_lock":["1456444928:6"],"_edit_last":["7"],"description":["Jules Marcoux est un entrepreneur et marketeur de 21 ans natif de la ville de Qu\u00e9bec. N\u00e9 de parents entrepreneurs, Jules a lanc\u00e9 sa premi\u00e8re entreprise \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 16 ans : un studio d\u2019enregistrement dans son sous-sol. Il d\u00e9bute alors en m\u00eame temps un projet musical et cr\u00e9e rapidement un buzz autour de ce projet, cumulant plus d'un million d'\u00e9coutes sur YouTube. \u00c0 18 ans, il a commenc\u00e9 \u00e0 organiser des partys dans des bars et \u00e0 en faire la promotion. Il a rapidement pris go\u00fbt aux c\u00f4t\u00e9s branding et marketing de l\u2019organisation d\u2019\u00e9v\u00e9nements et a voulu l\u2019appliquer \u00e0 plus grande \u00e9chelle, \u00e0 d'autres types de projets. Depuis donc environ 3 ans, Jules commercialise divers projet et marques. Il vient tout juste de publier son premier livre intitul\u00e9 The Marketing Blueprint qui a atteint la premi\u00e8re place sur Amazon au mois de d\u00e9cembre."],"image_presentation":["1602"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["1603"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["1603"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":[""],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":[""],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":[""],"_site_web":["field_5692b250bfccd"]},"acf":{"image_presentation":{"id":1602,"alt":"","title":"marcoux","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/marcoux.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/marcoux-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/marcoux-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/marcoux-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/marcoux-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/marcoux.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/marcoux.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/marcoux.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/marcoux.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/marcoux.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/marcoux.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":1603,"alt":"","title":"marcoux-jules-thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/marcoux-jules-thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/marcoux-jules-thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/marcoux-jules-thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/marcoux-jules-thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/marcoux-jules-thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/marcoux-jules-thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/marcoux-jules-thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/marcoux-jules-thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/marcoux-jules-thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/marcoux-jules-thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/marcoux-jules-thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":1603,"alt":"","title":"marcoux-jules-thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/marcoux-jules-thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/marcoux-jules-thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/marcoux-jules-thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/marcoux-jules-thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/marcoux-jules-thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/marcoux-jules-thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/marcoux-jules-thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/marcoux-jules-thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/marcoux-jules-thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/marcoux-jules-thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/marcoux-jules-thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"","facebook":"","linkedin":"","instagram":"","site_web":""},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1387"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1387"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1387\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1387"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1387\/meta"}]}},{"id":1382,"date":"2016-02-01T23:05:49","date_gmt":"2016-02-01T22:05:49","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=1382"},"modified":"2016-02-18T14:50:01","modified_gmt":"2016-02-18T13:50:01","slug":"david-caissy","type":"speaker","link":"\/speakers\/david-caissy\/","title":{"rendered":"David Caissy"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/david-caissy\/'>Consultant en s\u00e9curit\u00e9 informatique<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/ministere-de-la-defense-nationale\/'>Minist\u00e8re de la D\u00e9fense nationale<\/a><\/span><\/p><p>David Caissy, M.Sc., OSCP, GPEN, GWAPT, GSEC, CISSP, CEH, PMP David est un consultant avec 10 ans d&#8217;expe\u0301rience comme spe\u0301cialiste en se\u0301curite\u0301 des applications et avec 15 ans d&#8217;expe\u0301rience comme de\u0301veloppeur et architecte d&#8217;applications Java. En plus d&#8217;enseigner le de\u0301veloppement se\u0301curitaire d&#8217;applications Web dans des confe\u0301rences au Canada et aux E\u0301tats-Unis, il travaille pre\u0301sentement comme testeur d&#8217;intrusion et spe\u0301cialiste des e\u0301valuations de vulne\u0301rabilite\u0301s pour le Ministe\u0300re de la De\u0301fense nationale a\u0300 Ottawa. Il a travaille\u0301 pour plusieurs ministe\u0300res fe\u0301de\u0301raux, la Banque du Canada ainsi que pour l&#8217;entreprise prive\u0301e.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/david-caissy\/'>David Caissy<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/la-securite-des-applications-web-en-2016\/'>La se\u0301curite\u0301 des applications Web en 2016<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Consultant en s\u00e9curit\u00e9 informatiqueMinist\u00e8re de la D\u00e9fense nationaleDavid Caissy, M.Sc., OSCP, GPEN, GWAPT, GSEC, CISSP, CEH, PMP David est un consultant avec 10 ans d&#8217;expe\u0301rience comme spe\u0301cialiste en se\u0301curite\u0301 des applications et avec 15 ans d&#8217;expe\u0301rience comme de\u0301veloppeur et architecte d&#8217;applications Java. En plus d&#8217;enseigner le de\u0301veloppement se\u0301curitaire d&#8217;applications Web dans des confe\u0301rences au Canada [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Consultant en s\u00e9curit\u00e9 informatique"],"_conferencer_company":["1384"],"_edit_lock":["1455803260:7"],"_edit_last":["7"],"description":["David Caissy, M.Sc., OSCP, GPEN, GWAPT, GSEC, CISSP, CEH, PMP David est un consultant avec 10 ans d'expe\u0301rience comme spe\u0301cialiste en se\u0301curite\u0301 des applications et avec 15 ans d'expe\u0301rience comme de\u0301veloppeur et architecte d'applications Java. En plus d'enseigner le de\u0301veloppement se\u0301curitaire d'applications Web dans des confe\u0301rences au Canada et aux E\u0301tats-Unis, il travaille pre\u0301sentement comme testeur d'intrusion et spe\u0301cialiste des e\u0301valuations de vulne\u0301rabilite\u0301s pour le Ministe\u0300re de la De\u0301fense nationale a\u0300 Ottawa. Il a travaille\u0301 pour plusieurs ministe\u0300res fe\u0301de\u0301raux, la Banque du Canada ainsi que pour l'entreprise prive\u0301e."],"image_presentation":["1593"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["1594"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["1594"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["caissyd"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/david-caissy-63131419"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":[""],"_site_web":["field_5692b250bfccd"]},"acf":{"image_presentation":{"id":1593,"alt":"","title":"caissy","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/caissy.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/caissy-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/caissy-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/caissy-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/caissy-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/caissy.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/caissy.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/caissy.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/caissy.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/caissy.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/caissy.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":1594,"alt":"","title":"caissy-david-thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/caissy-david-thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/caissy-david-thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/caissy-david-thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/caissy-david-thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/caissy-david-thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/caissy-david-thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/caissy-david-thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/caissy-david-thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/caissy-david-thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/caissy-david-thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/caissy-david-thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":1594,"alt":"","title":"caissy-david-thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/caissy-david-thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/caissy-david-thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/caissy-david-thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/caissy-david-thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/caissy-david-thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/caissy-david-thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/caissy-david-thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/caissy-david-thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/caissy-david-thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/caissy-david-thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/caissy-david-thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"caissyd","facebook":"","linkedin":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/david-caissy-63131419","instagram":"","site_web":""},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1382"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1382"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1382\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1382"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1382\/meta"}]}},{"id":1377,"date":"2016-02-01T22:58:00","date_gmt":"2016-02-01T21:58:00","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=1377"},"modified":"2016-02-24T13:32:39","modified_gmt":"2016-02-24T12:32:39","slug":"carine-lallemand","type":"speaker","link":"\/speakers\/carine-lallemand\/","title":{"rendered":"Carine Lallemand"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/carine-lallemand\/'>Post-doctoral research associate<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/universite-de-luxembourg\/'>Universit\u00e9 de Luxembourg<\/a><\/span><\/p><p>Coauteure du livre \u00ab M\u00e9thodes de design UX \u00bb (Eyrolles, 2015), Carine Lallemand est chercheuse \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Luxembourg. Sp\u00e9cialis\u00e9e dans la conception et l\u2019\u00e9valuation de l\u2019exp\u00e9rience utilisateur, elle mobilise les th\u00e9ories psychologiques pour promouvoir une approche exp\u00e9rientielle du design des syst\u00e8mes interactifs. Impliqu\u00e9e depuis 2010 dans le comit\u00e9 de l\u2019association FLUPA (chapitre local fran\u00e7ais de l\u2019UXPA) dont elle a \u00e9t\u00e9 Vice-Pr\u00e9sidente, elle intervient fr\u00e9quemment dans l\u2019organisation et l\u2019animation d\u2019\u00e9v\u00e8nements sur l\u2019UX. Elle r\u00e9dige \u00e9galement le blogue francophone UXMind.eu afin de faire le lien entre recherche et pratique en transf\u00e9rant les r\u00e9sultats des travaux acad\u00e9miques sur l\u2019UX vers le monde professionnel.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/carine-lallemand\/'>Carine Lallemand<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/design-emotionnel-faconner-des-experiences-emotionnelles-positives\/'>Design \u00e9motionnel : fa\u00e7onner des exp\u00e9riences \u00e9motionnelles positives (90min)<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Post-doctoral research associateUniversit\u00e9 de LuxembourgCoauteure du livre \u00ab M\u00e9thodes de design UX \u00bb (Eyrolles, 2015), Carine Lallemand est chercheuse \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Luxembourg. Sp\u00e9cialis\u00e9e dans la conception et l\u2019\u00e9valuation de l\u2019exp\u00e9rience utilisateur, elle mobilise les th\u00e9ories psychologiques pour promouvoir une approche exp\u00e9rientielle du design des syst\u00e8mes interactifs. Impliqu\u00e9e depuis 2010 dans le comit\u00e9 de l\u2019association [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Post-doctoral research associate"],"_conferencer_company":["1379"],"_edit_lock":["1457024168:5"],"_edit_last":["4"],"description":["Coauteure du livre \u00ab M\u00e9thodes de design UX \u00bb (Eyrolles, 2015), Carine Lallemand est chercheuse \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Luxembourg. Sp\u00e9cialis\u00e9e dans la conception et l\u2019\u00e9valuation de l\u2019exp\u00e9rience utilisateur, elle mobilise les th\u00e9ories psychologiques pour promouvoir une approche exp\u00e9rientielle du design des syst\u00e8mes interactifs. Impliqu\u00e9e depuis 2010 dans le comit\u00e9 de l\u2019association FLUPA (chapitre local fran\u00e7ais de l\u2019UXPA) dont elle a \u00e9t\u00e9 Vice-Pr\u00e9sidente, elle intervient fr\u00e9quemment dans l\u2019organisation et l\u2019animation d\u2019\u00e9v\u00e8nements sur l\u2019UX. Elle r\u00e9dige \u00e9galement le blogue francophone UXMind.eu afin de faire le lien entre recherche et pratique en transf\u00e9rant les r\u00e9sultats des travaux acad\u00e9miques sur l\u2019UX vers le monde professionnel."],"image_presentation":["1599"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["1600"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["1600"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["Carilall"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/lu.linkedin.com\/in\/carinelallemand"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["http:\/\/uxmind.eu\/"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"]},"acf":{"image_presentation":{"id":1599,"alt":"","title":"lallemand","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":1600,"alt":"","title":"lallemand-carine-thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand-carine-thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand-carine-thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand-carine-thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand-carine-thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand-carine-thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand-carine-thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand-carine-thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand-carine-thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand-carine-thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand-carine-thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand-carine-thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":1600,"alt":"","title":"lallemand-carine-thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand-carine-thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand-carine-thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand-carine-thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand-carine-thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand-carine-thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand-carine-thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand-carine-thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand-carine-thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand-carine-thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand-carine-thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/lallemand-carine-thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"Carilall","facebook":"","linkedin":"https:\/\/lu.linkedin.com\/in\/carinelallemand","instagram":"","site_web":"http:\/\/uxmind.eu\/"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1377"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1377"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1377\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1377"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1377\/meta"}]}},{"id":1322,"date":"2016-01-19T14:55:57","date_gmt":"2016-01-19T13:55:57","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=1322"},"modified":"2016-02-18T15:04:25","modified_gmt":"2016-02-18T14:04:25","slug":"nicolas-chapuis-ambassadeur","type":"speaker","link":"\/speakers\/nicolas-chapuis-ambassadeur\/","title":{"rendered":"Nicolas Chapuis"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/nicolas-chapuis-ambassadeur\/'>Ambassadeur de France au Canada<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/france\/'>Ambassade Fran\u00e7aise<\/a><\/span><\/p><p>N\u00e9 en 1957, \u00e9tudes sup\u00e9rieures \u00e0 Paris (chinois, mongol, histoire), diplomate de carri\u00e8re depuis 1980, a \u00e9t\u00e9 notamment consul g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Shanghai, conseiller culturel \u00e0 Londres, ambassadeur en Mongolie, num\u00e9ro deux \u00e0 P\u00e9kin, pr\u00e9fet du d\u00e9partement des Hautes-Alpes, et directeur des syst\u00e8mes d\u2019information (DSI) du minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international jusqu\u2019\u00e0 sa prise de fonctions \u00e0 Ottawa en f\u00e9vrier 2015.<\/p>\n<p>En qualit\u00e9 de DSI minist\u00e9riel, a particip\u00e9 aux projets de transition num\u00e9rique de l\u2019administration fran\u00e7aise de 2011 \u00e0 2015, et a obtenu en 2014 le prix de Manager public de l\u2019ann\u00e9e d\u00e9cern\u00e9 par le Secr\u00e9tariat G\u00e9n\u00e9ral de la modernisation de l\u2019action publique pour le d\u00e9ploiement du portail \u00ab Diplomatie \u00bb.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/nicolas-chapuis-ambassadeur\/'>Nicolas Chapuis<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/la-transition-numerique-de-letat-retour-dexperience-sur-diplomatie-le-portail-interministeriel-de-la-correspondance-diplomatique\/'>La transition num\u00e9rique de l\u2019Etat \u2013 \u00ab Diplomatie \u00bb, le portail interminist\u00e9riel de la correspondance diplomatique<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Ambassadeur de France au CanadaAmbassade Fran\u00e7aiseN\u00e9 en 1957, \u00e9tudes sup\u00e9rieures \u00e0 Paris (chinois, mongol, histoire), diplomate de carri\u00e8re depuis 1980, a \u00e9t\u00e9 notamment consul g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Shanghai, conseiller culturel \u00e0 Londres, ambassadeur en Mongolie, num\u00e9ro deux \u00e0 P\u00e9kin, pr\u00e9fet du d\u00e9partement des Hautes-Alpes, et directeur des syst\u00e8mes d\u2019information (DSI) du minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res et [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Ambassadeur de France au Canada"],"_conferencer_company":["1486"],"_edit_lock":["1455804125:7"],"_edit_last":["7"],"description":["N\u00e9 en 1957, \u00e9tudes sup\u00e9rieures \u00e0 Paris (chinois, mongol, histoire), diplomate de carri\u00e8re depuis 1980, a \u00e9t\u00e9 notamment consul g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Shanghai, conseiller culturel \u00e0 Londres, ambassadeur en Mongolie, num\u00e9ro deux \u00e0 P\u00e9kin, pr\u00e9fet du d\u00e9partement des Hautes-Alpes, et directeur des syst\u00e8mes d\u2019information (DSI) du minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international jusqu\u2019\u00e0 sa prise de fonctions \u00e0 Ottawa en f\u00e9vrier 2015.\r\n\r\nEn qualit\u00e9 de DSI minist\u00e9riel, a particip\u00e9 aux projets de transition num\u00e9rique de l\u2019administration fran\u00e7aise de 2011 \u00e0 2015, et a obtenu en 2014 le prix de Manager public de l\u2019ann\u00e9e d\u00e9cern\u00e9 par le Secr\u00e9tariat G\u00e9n\u00e9ral de la modernisation de l\u2019action publique pour le d\u00e9ploiement du portail \u00ab Diplomatie \u00bb."],"image_presentation":["1611"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["1612"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["1612"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":[""],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":[""],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":[""],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"_wp_old_slug":["bertrand-lirette","nicolas-chapuis-2","nicolas-chapuis"]},"acf":{"image_presentation":{"id":1611,"alt":"","title":"chapuis","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chapuis.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chapuis-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chapuis-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chapuis-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chapuis-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chapuis.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chapuis.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chapuis.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chapuis.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chapuis.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chapuis.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":1612,"alt":"","title":"nicolas-chapuis-thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/nicolas-chapuis-thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/nicolas-chapuis-thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/nicolas-chapuis-thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/nicolas-chapuis-thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/nicolas-chapuis-thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/nicolas-chapuis-thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/nicolas-chapuis-thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/nicolas-chapuis-thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/nicolas-chapuis-thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/nicolas-chapuis-thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/nicolas-chapuis-thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":1612,"alt":"","title":"nicolas-chapuis-thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/nicolas-chapuis-thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/nicolas-chapuis-thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/nicolas-chapuis-thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/nicolas-chapuis-thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/nicolas-chapuis-thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/nicolas-chapuis-thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/nicolas-chapuis-thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/nicolas-chapuis-thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/nicolas-chapuis-thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/nicolas-chapuis-thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/nicolas-chapuis-thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"","facebook":"","linkedin":"","instagram":"","site_web":""},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1322"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1322"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1322\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1322"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1322\/meta"}]}},{"id":1217,"date":"2016-01-18T21:28:46","date_gmt":"2016-01-18T20:28:46","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=1217"},"modified":"2016-01-19T15:42:21","modified_gmt":"2016-01-19T14:42:21","slug":"stephanie-salman","type":"speaker","link":"\/speakers\/stephanie-salman\/","title":{"rendered":"Stephanie Salman"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/stephanie-salman\/'>Charg\u00e9e de projets Web<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/libeo\/'>Lib\u00e9o<\/a><\/span><\/p><p>Passionn\u00e9e par le Web et les environnements interactifs, St\u00e9phanie oeuvre en tant que charg\u00e9e de projets depuis 6 ans. Chez Lib\u00e9o depuis 5 ans, elle a eu l\u2019occasion de g\u00e9rer presque tous les genres de projets avec toutes les client\u00e8les : de l\u2019intranet minist\u00e9riel \u00e0 l\u2019application interactive pour les jeunes, en passant par l&#8217;exp\u00e9rience immersive, des sites informationnels pour des multinationales, des PME, des OBNL et plein d\u2019autres. De par sa curiosit\u00e9 et son entrain naturels, elle s\u2019implique dans le domaine, notamment dans le WAQ ou comme mentor \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Laval.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/stephanie-salman\/'>Stephanie Salman<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/histoire-de-web-livrer-un-projet-garder-sa-tete\/'>Histoire de Web : livrer un projet, garder sa t\u00eate<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Charg\u00e9e de projets WebLib\u00e9oPassionn\u00e9e par le Web et les environnements interactifs, St\u00e9phanie oeuvre en tant que charg\u00e9e de projets depuis 6 ans. Chez Lib\u00e9o depuis 5 ans, elle a eu l\u2019occasion de g\u00e9rer presque tous les genres de projets avec toutes les client\u00e8les : de l\u2019intranet minist\u00e9riel \u00e0 l\u2019application interactive pour les jeunes, en passant [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Charg\u00e9e de projets Web"],"_conferencer_company":["470"],"_edit_lock":["1458773575:6"],"_edit_last":["4"],"description":["Passionn\u00e9e par le Web et les environnements interactifs, St\u00e9phanie oeuvre en tant que charg\u00e9e de projets depuis 6 ans. Chez Lib\u00e9o depuis 5 ans, elle a eu l\u2019occasion de g\u00e9rer presque tous les genres de projets avec toutes les client\u00e8les : de l\u2019intranet minist\u00e9riel \u00e0 l\u2019application interactive pour les jeunes, en passant par l'exp\u00e9rience immersive, des sites informationnels pour des multinationales, des PME, des OBNL et plein d\u2019autres. De par sa curiosit\u00e9 et son entrain naturels, elle s\u2019implique dans le domaine, notamment dans le WAQ ou comme mentor \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Laval."],"image_presentation":["1332"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["1333"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["1333"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["StephanieSalman"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/stephaniesalman"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["http:\/\/www.libeo.com"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"]},"acf":{"image_presentation":{"id":1332,"alt":"","title":"stephanie_salman","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_salman.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_salman-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_salman-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_salman-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_salman-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_salman.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_salman.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_salman.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_salman.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_salman.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_salman.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":1333,"alt":"","title":"stephanie_slaman_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_slaman_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_slaman_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_slaman_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_slaman_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_slaman_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_slaman_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_slaman_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_slaman_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_slaman_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_slaman_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_slaman_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":1333,"alt":"","title":"stephanie_slaman_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_slaman_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_slaman_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_slaman_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_slaman_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_slaman_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_slaman_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_slaman_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_slaman_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_slaman_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_slaman_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/stephanie_slaman_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"StephanieSalman","facebook":"","linkedin":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/stephaniesalman","instagram":"","site_web":"http:\/\/www.libeo.com"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1217"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1217"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1217\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1217"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/1217\/meta"}]}},{"id":602,"date":"2016-01-09T23:48:31","date_gmt":"2016-01-09T22:48:31","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=602"},"modified":"2016-01-15T22:38:43","modified_gmt":"2016-01-15T21:38:43","slug":"jean-sebastien-daigle","type":"speaker","link":"\/speakers\/jean-sebastien-daigle\/","title":{"rendered":"Jean-S\u00e9bastien Daigle"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/jean-sebastien-daigle\/'>Concepteur \/ Designer<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/libeo\/'>Lib\u00e9o<\/a><\/span><\/p><p>Designer depuis 2006, Jean-S\u00e9bastien est tout ce qu\u2019il y a de plus polyvalent. Que ce soit du Web, de l\u2019imprim\u00e9, de la vid\u00e9o ou m\u00eame de la photo, il ne se limite jamais par le m\u00e9dia. Depuis quand le design est-il prisonnier d\u2019un m\u00e9dia ? Ce sont ses connaissances g\u00e9n\u00e9rales qui lui permettent de concevoir et de r\u00e9aliser de grands projets, comme des plus petits.<\/p>\n<p>Il travaille depuis 2012 pour Lib\u00e9o, une firme num\u00e9rique de Qu\u00e9bec. Il agit autant lors de la conception que de la r\u00e9alisation des projets. Sa polyvalence technique est un atout majeur pour une client\u00e8le \u00e0 la recherche de cr\u00e9ativit\u00e9 et d\u2019id\u00e9es neuves s\u2019appliquant au num\u00e9rique.<\/p>\n<p>\u00c9galement impliqu\u00e9 dans les Matins cr\u00e9atifs de Qu\u00e9bec (CreativeMornings), il ne manque aucune occasion d\u2019aider les \u00e9tudiants en qu\u00eate d\u2019inspiration \u00e0 propos du m\u00e9tier de designer.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/jean-sebastien-daigle\/'>Jean-S\u00e9bastien Daigle<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/la-creativite-du-coeur-des-tripes-et-des-couilles\/'>La cr\u00e9ativit\u00e9 ? Du c\u0153ur, des tripes et des couilles<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Concepteur \/ DesignerLib\u00e9oDesigner depuis 2006, Jean-S\u00e9bastien est tout ce qu\u2019il y a de plus polyvalent. Que ce soit du Web, de l\u2019imprim\u00e9, de la vid\u00e9o ou m\u00eame de la photo, il ne se limite jamais par le m\u00e9dia. Depuis quand le design est-il prisonnier d\u2019un m\u00e9dia ? Ce sont ses connaissances g\u00e9n\u00e9rales qui lui permettent [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Concepteur \/ Designer"],"_conferencer_company":["470"],"_edit_lock":["1453216345:4"],"_edit_last":["2"],"image_presentation":["1031"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["723"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["723"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["jsdaigle"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/jsdaigle"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["http:\/\/jsdaigle.com\/"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["Designer depuis 2006, Jean-S\u00e9bastien est tout ce qu\u2019il y a de plus polyvalent. Que ce soit du Web, de l\u2019imprim\u00e9, de la vid\u00e9o ou m\u00eame de la photo, il ne se limite jamais par le m\u00e9dia. Depuis quand le design est-il prisonnier d\u2019un m\u00e9dia ? Ce sont ses connaissances g\u00e9n\u00e9rales qui lui permettent de concevoir et de r\u00e9aliser de grands projets, comme des plus petits.\r\n\r\nIl travaille depuis 2012 pour Lib\u00e9o, une firme num\u00e9rique de Qu\u00e9bec. Il agit autant lors de la conception que de la r\u00e9alisation des projets. Sa polyvalence technique est un atout majeur pour une client\u00e8le \u00e0 la recherche de cr\u00e9ativit\u00e9 et d\u2019id\u00e9es neuves s\u2019appliquant au num\u00e9rique.\r\n\r\n\u00c9galement impliqu\u00e9 dans les Matins cr\u00e9atifs de Qu\u00e9bec (CreativeMornings), il ne manque aucune occasion d\u2019aider les \u00e9tudiants en qu\u00eate d\u2019inspiration \u00e0 propos du m\u00e9tier de designer."]},"acf":{"image_presentation":{"id":1031,"alt":"","title":"daigle_jean_sebastien","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daigle_jean_sebastien-1.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daigle_jean_sebastien-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daigle_jean_sebastien-1-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daigle_jean_sebastien-1-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daigle_jean_sebastien-1-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daigle_jean_sebastien-1.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daigle_jean_sebastien-1.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daigle_jean_sebastien-1.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daigle_jean_sebastien-1.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daigle_jean_sebastien-1.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daigle_jean_sebastien-1.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":723,"alt":"","title":"daigle_jean_sebastien_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daigle_jean_sebastien_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daigle_jean_sebastien_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daigle_jean_sebastien_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daigle_jean_sebastien_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daigle_jean_sebastien_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daigle_jean_sebastien_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daigle_jean_sebastien_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daigle_jean_sebastien_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daigle_jean_sebastien_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daigle_jean_sebastien_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daigle_jean_sebastien_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":723,"alt":"","title":"daigle_jean_sebastien_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daigle_jean_sebastien_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daigle_jean_sebastien_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daigle_jean_sebastien_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daigle_jean_sebastien_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daigle_jean_sebastien_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daigle_jean_sebastien_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daigle_jean_sebastien_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daigle_jean_sebastien_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daigle_jean_sebastien_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daigle_jean_sebastien_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daigle_jean_sebastien_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"jsdaigle","facebook":"","linkedin":"https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/jsdaigle","instagram":"","site_web":"http:\/\/jsdaigle.com\/"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/602"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=602"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/602\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=602"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/602\/meta"}]}},{"id":604,"date":"2016-01-09T23:48:20","date_gmt":"2016-01-09T22:48:20","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=604"},"modified":"2016-01-14T03:32:43","modified_gmt":"2016-01-14T02:32:43","slug":"serge-pelletier-2","type":"speaker","link":"\/speakers\/serge-pelletier-2\/","title":{"rendered":"Serge Pelletier"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/serge-pelletier-2\/'>Designer UX<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/c3-conseils-facteurs-humains\/'>C3 Conseils Facteurs Humains<\/a><\/span><\/p><p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Pr\u00e9sentement designer UX chez C3HF, une firme de consultants en facteurs humains, Serge enseigne le design d&#8217;interface et d&#8217;interactivit\u00e9 \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Laval, tout en y poursuivant son Ph. D. en sciences cognitives. Travaillant \u00e0 unifier les d\u00e9marches de recherche en design et en sciences cognitives afin d&#8217;investiguer et de mieux conna\u00eetre l&#8217;humain derri\u00e8re l&#8217;utilisateur, il fonde son travail sur une m\u00e9thode qui permet de concevoir des environnements de travail harmonis\u00e9s avec la fa\u00e7on dont l&#8217;information est trait\u00e9e par le cerveau humain lors de t\u00e2ches particuli\u00e8res.<\/span><\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/serge-pelletier-2\/'>Serge Pelletier<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/sciences-cognitives-et-design-anatomie-dun-projet-de-recherche\/'>Sciences cognitives et design\u00a0: anatomie d\u2019un projet de recherche<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Designer UXC3 Conseils Facteurs HumainsPr\u00e9sentement designer UX chez C3HF, une firme de consultants en facteurs humains, Serge enseigne le design d&#8217;interface et d&#8217;interactivit\u00e9 \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Laval, tout en y poursuivant son Ph. D. en sciences cognitives. Travaillant \u00e0 unifier les d\u00e9marches de recherche en design et en sciences cognitives afin d&#8217;investiguer et de mieux conna\u00eetre [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Designer UX"],"_conferencer_company":["468"],"_edit_lock":["1453142783:7"],"_edit_last":["6"],"image_presentation":["1044"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["736"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["736"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["ZonophoneDesign"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/serge-pelletier-97b94a29"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["http:\/\/www.c3hf.com\/index.htm"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["Pr\u00e9sentement designer UX chez C3HF, une firme de consultants en facteurs humains, Serge enseigne le design d'interface et d'interactivit\u00e9 \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Laval, tout en y poursuivant son Ph. D. en sciences cognitives. Travaillant \u00e0 unifier les d\u00e9marches de recherche en design et en sciences cognitives afin d'investiguer et de mieux conna\u00eetre l'humain derri\u00e8re l'utilisateur, il fonde son travail sur une m\u00e9thode qui permet de concevoir des environnements de travail harmonis\u00e9s avec la fa\u00e7on dont l'information est trait\u00e9e par le cerveau humain lors de t\u00e2ches particuli\u00e8res."]},"acf":{"image_presentation":{"id":1044,"alt":"","title":"pelletier_serge","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/pelletier_serge-1.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/pelletier_serge-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/pelletier_serge-1-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/pelletier_serge-1-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/pelletier_serge-1-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/pelletier_serge-1.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/pelletier_serge-1.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/pelletier_serge-1.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/pelletier_serge-1.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/pelletier_serge-1.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/pelletier_serge-1.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":736,"alt":"","title":"pelletier_serge_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/pelletier_serge_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/pelletier_serge_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/pelletier_serge_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/pelletier_serge_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/pelletier_serge_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/pelletier_serge_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/pelletier_serge_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/pelletier_serge_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/pelletier_serge_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/pelletier_serge_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/pelletier_serge_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":736,"alt":"","title":"pelletier_serge_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/pelletier_serge_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/pelletier_serge_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/pelletier_serge_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/pelletier_serge_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/pelletier_serge_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/pelletier_serge_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/pelletier_serge_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/pelletier_serge_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/pelletier_serge_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/pelletier_serge_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/pelletier_serge_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"ZonophoneDesign","facebook":"","linkedin":"https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/serge-pelletier-97b94a29","instagram":"","site_web":"http:\/\/www.c3hf.com\/index.htm"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/604"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=604"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/604\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=604"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/604\/meta"}]}},{"id":590,"date":"2016-01-09T23:46:34","date_gmt":"2016-01-09T22:46:34","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=590"},"modified":"2016-02-18T15:15:02","modified_gmt":"2016-02-18T14:15:02","slug":"sandrine-prom-tep","type":"speaker","link":"\/speakers\/sandrine-prom-tep\/","title":{"rendered":"Sandrine Prom Tep \/ \u00c9mile Girard"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/sandrine-prom-tep\/'>Professeure de marketing interactif -ESG-UQAM et VP Recherche UX - imarklab<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/imarklab\/'>imarklab<\/a><\/span><\/p><p>Sandrine Prom Tep (Ph.D.) est professeure \u00e0 l\u2019ESG-UQAM au d\u00e9partement de marketing. Ses champs d\u2019expertise sont la qualit\u00e9 du service \u00e9lectronique et le comportement du consommateur en ligne. Ses projets de recherche explorent comment les interfaces influencent les usagers dans leur d\u00e9cision d\u2019adopter des services num\u00e9riques en contexte commercial. En combinant des m\u00e9thodologies d\u2019observation traditionnelles et avant-gardistes telles que l\u2019oculom\u00e9trie, la mesure physiologique et la lecture des \u00e9motions, Sandrine Prom Tep a pr\u00e9sent\u00e9 ses travaux de recherche \u00e0 de nombreuses conf\u00e9rences scientifiques \u00e0 l\u2019international (Applied Human Factors and Ergonomics, Interaction Homme-Machine and Eyetrack Behavior), et a publi\u00e9 dans le Journal de l\u2019Interaction Personne-Syst\u00e8me. Elle cumule par ailleurs 15 ans d\u2019exp\u00e9rience dans l\u2019industrie au service de l\u2019exp\u00e9rience usager \u00e0 titre d\u2019ergonome des interfaces. Elle a oeuvr\u00e9 pour des firmes telles que le Cirque du Soleil, Radio-Canada, Intact\/Belairdirect, Loto-Quebec, LaPresse, SAQ, et Qu\u00e9becor Num\u00e9rique.\u2028\u2028 \/ \u00c9mile Girard a connu tous les m\u00e9tiers du Web. Ayant commenc\u00e9 sa carri\u00e8re comme webmestre en 1997, il a lanc\u00e9 des sites qui ont \u00e9t\u00e9 d&#8217;incontournables destinations dans le march\u00e9 francophone (Humour Qu\u00e9bec en 1999, Fanatique.ca en 2006) de m\u00eame que des entreprises novatrices en mobilit\u00e9. Pour ces projets, il a contribu\u00e9 comme concepteur, r\u00e9dacteur, programmeur, administrateur syst\u00e8me, analyste BD, expert SEO &amp; Analytics, et parall\u00e8lement, \u00e0 toutes les activit\u00e9s de webmarketing inh\u00e9rentes. Fort de ces ann\u00e9es d&#8217;exp\u00e9rience, il est aujourd&#8217;hui responsable des \u00e9quipes de performance num\u00e9rique de Qu\u00e9becor &#8211; une unit\u00e9 d&#8217;affaires \u00ab tactique \u00bb s&#8217;appuyant sur les donn\u00e9es pour s&#8217;assurer de tirer parti des diff\u00e9rents leviers d&#8217;amplification, d&#8217;optimisation, de r\u00e9tention et d&#8217;engagement des publics cibles propres aux diff\u00e9rentes plateformes num\u00e9riques du groupe.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/sandrine-prom-tep\/'>Sandrine Prom Tep \/ \u00c9mile Girard<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/enjeux-ux-dun-media-multiplateforme-oculometrie-comparative-web-vs-mobile-de-tva-nouvelles\/'>Enjeux UX d\u2019un m\u00e9dia multiplateforme : oculom\u00e9trie comparative Web vs. Mobile de TVA Nouvelles<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Professeure de marketing interactif -ESG-UQAM et VP Recherche UX &#8211; imarklabimarklabSandrine Prom Tep (Ph.D.) est professeure \u00e0 l\u2019ESG-UQAM au d\u00e9partement de marketing. Ses champs d\u2019expertise sont la qualit\u00e9 du service \u00e9lectronique et le comportement du consommateur en ligne. Ses projets de recherche explorent comment les interfaces influencent les usagers dans leur d\u00e9cision d\u2019adopter des services [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Professeure de marketing interactif -ESG-UQAM et VP Recherche UX - imarklab"],"_conferencer_company":["595"],"_edit_lock":["1455804765:7"],"_edit_last":["7"],"description":["Sandrine Prom Tep (Ph.D.) est professeure \u00e0 l\u2019ESG-UQAM au d\u00e9partement de marketing. Ses champs d\u2019expertise sont la qualit\u00e9 du service \u00e9lectronique et le comportement du consommateur en ligne. Ses projets de recherche explorent comment les interfaces influencent les usagers dans leur d\u00e9cision d\u2019adopter des services num\u00e9riques en contexte commercial. En combinant des m\u00e9thodologies d\u2019observation traditionnelles et avant-gardistes telles que l\u2019oculom\u00e9trie, la mesure physiologique et la lecture des \u00e9motions, Sandrine Prom Tep a pr\u00e9sent\u00e9 ses travaux de recherche \u00e0 de nombreuses conf\u00e9rences scientifiques \u00e0 l\u2019international (Applied Human Factors and Ergonomics, Interaction Homme-Machine and Eyetrack Behavior), et a publi\u00e9 dans le Journal de l\u2019Interaction Personne-Syst\u00e8me. Elle cumule par ailleurs 15 ans d\u2019exp\u00e9rience dans l\u2019industrie au service de l\u2019exp\u00e9rience usager \u00e0 titre d\u2019ergonome des interfaces. Elle a oeuvr\u00e9 pour des firmes telles que le Cirque du Soleil, Radio-Canada, Intact\/Belairdirect, Loto-Quebec, LaPresse, SAQ, et Qu\u00e9becor Num\u00e9rique.\u2028\u2028 \/ \u00c9mile Girard a connu tous les m\u00e9tiers du Web. Ayant commenc\u00e9 sa carri\u00e8re comme webmestre en 1997, il a lanc\u00e9 des sites qui ont \u00e9t\u00e9 d'incontournables destinations dans le march\u00e9 francophone (Humour Qu\u00e9bec en 1999, Fanatique.ca en 2006) de m\u00eame que des entreprises novatrices en mobilit\u00e9. Pour ces projets, il a contribu\u00e9 comme concepteur, r\u00e9dacteur, programmeur, administrateur syst\u00e8me, analyste BD, expert SEO & Analytics, et parall\u00e8lement, \u00e0 toutes les activit\u00e9s de webmarketing inh\u00e9rentes. Fort de ces ann\u00e9es d'exp\u00e9rience, il est aujourd'hui responsable des \u00e9quipes de performance num\u00e9rique de Qu\u00e9becor - une unit\u00e9 d'affaires \u00ab tactique \u00bb s'appuyant sur les donn\u00e9es pour s'assurer de tirer parti des diff\u00e9rents leviers d'amplification, d'optimisation, de r\u00e9tention et d'engagement des publics cibles propres aux diff\u00e9rentes plateformes num\u00e9riques du groupe."],"image_presentation":["1627"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["1489"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["1489"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":[""],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":[""],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":[""],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"_wp_old_slug":["sandrine-prom-tep-emile-girard"]},"acf":{"image_presentation":{"id":1627,"alt":"","title":"Girard_PromTep","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Girard_PromTep-1.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Girard_PromTep-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Girard_PromTep-1-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Girard_PromTep-1-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Girard_PromTep-1-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Girard_PromTep-1.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Girard_PromTep-1.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Girard_PromTep-1.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Girard_PromTep-1.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Girard_PromTep-1.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Girard_PromTep-1.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":1489,"alt":"","title":"Thumb_Girard_PromTep-BW","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Girard_PromTep-BW.jpg","width":978,"height":1083,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Girard_PromTep-BW-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Girard_PromTep-BW-271x300.jpg","medium-width":271,"medium-height":300,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Girard_PromTep-BW-768x850.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":850,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Girard_PromTep-BW-925x1024.jpg","large-width":925,"large-height":1024,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Girard_PromTep-BW.jpg","sponsor_level_61-width":978,"sponsor_level_61-height":1083,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Girard_PromTep-BW.jpg","sponsor_level_59-width":978,"sponsor_level_59-height":1083,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Girard_PromTep-BW.jpg","sponsor_level_57-width":978,"sponsor_level_57-height":1083,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Girard_PromTep-BW.jpg","sponsor_level_55-width":978,"sponsor_level_55-height":1083,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Girard_PromTep-BW.jpg","sponsor_level_53-width":978,"sponsor_level_53-height":1083,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Girard_PromTep-BW.jpg","sponsor_level_51-width":978,"sponsor_level_51-height":1083}},"image_thumbnail":{"id":1489,"alt":"","title":"Thumb_Girard_PromTep-BW","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Girard_PromTep-BW.jpg","width":978,"height":1083,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Girard_PromTep-BW-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Girard_PromTep-BW-271x300.jpg","medium-width":271,"medium-height":300,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Girard_PromTep-BW-768x850.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":850,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Girard_PromTep-BW-925x1024.jpg","large-width":925,"large-height":1024,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Girard_PromTep-BW.jpg","sponsor_level_61-width":978,"sponsor_level_61-height":1083,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Girard_PromTep-BW.jpg","sponsor_level_59-width":978,"sponsor_level_59-height":1083,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Girard_PromTep-BW.jpg","sponsor_level_57-width":978,"sponsor_level_57-height":1083,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Girard_PromTep-BW.jpg","sponsor_level_55-width":978,"sponsor_level_55-height":1083,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Girard_PromTep-BW.jpg","sponsor_level_53-width":978,"sponsor_level_53-height":1083,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Girard_PromTep-BW.jpg","sponsor_level_51-width":978,"sponsor_level_51-height":1083}},"twitter":"","facebook":"","linkedin":"","instagram":"","site_web":""},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/590"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=590"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/590\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=590"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/590\/meta"}]}},{"id":592,"date":"2016-01-09T23:45:27","date_gmt":"2016-01-09T22:45:27","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=592"},"modified":"2016-01-14T03:33:48","modified_gmt":"2016-01-14T02:33:48","slug":"sebastien-tanguy","type":"speaker","link":"\/speakers\/sebastien-tanguy\/","title":{"rendered":"Sebastien Tanguy"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/sebastien-tanguy\/'>Associ\u00e9<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/testapic\/'>Testapic<\/a><\/span><\/p><p class=\"p1\"><span class=\"s1\">S\u00e9bastien est cofondateur, associ\u00e9 et responsable op\u00e9rationnel chez Testapic.com, une soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e dans l&#8217;\u00e9laboration, la conduite et l&#8217;analyse de tests utilisateurs distants sur ordinateur, tablette et smartphone. Poss\u00e9dant une formation d&#8217;ing\u00e9nieur en innovation technologique et une premi\u00e8re exp\u00e9rience entrepreneuriale dans le Web, il place la R&amp;D au c\u0153ur de ses pr\u00e9occupations et g\u00e8re le d\u00e9veloppement des nouveaux produits Testapic. Entre veille des derni\u00e8res innovations UX et pragmatisme, il s&#8217;assure de la performance et de la qualit\u00e9 de la m\u00e9thodologie d\u2019optimisation centr\u00e9e sur l&#8217;\u00e9tude \u00e0 distance des utilisateurs dans des conditions au plus proche du r\u00e9el de l\u2019usage.<\/span><\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/sebastien-tanguy\/'>Sebastien Tanguy<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/test-utilisateur-physique-vs-distant-de-lart-dintegrer-les-utilisateurs-au-sein-du-processus-de-conception-et-doptimisation\/'>Test utilisateur physique vs distant\u00a0: de l'art d'int\u00e9grer les utilisateurs au sein du processus de conception et d'optimisation<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Associ\u00e9TestapicS\u00e9bastien est cofondateur, associ\u00e9 et responsable op\u00e9rationnel chez Testapic.com, une soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e dans l&#8217;\u00e9laboration, la conduite et l&#8217;analyse de tests utilisateurs distants sur ordinateur, tablette et smartphone. Poss\u00e9dant une formation d&#8217;ing\u00e9nieur en innovation technologique et une premi\u00e8re exp\u00e9rience entrepreneuriale dans le Web, il place la R&amp;D au c\u0153ur de ses pr\u00e9occupations et g\u00e8re le d\u00e9veloppement [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Associ\u00e9"],"_conferencer_company":["466"],"_edit_lock":["1452781206:5"],"_edit_last":["6"],"image_presentation":["1051"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["743"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["743"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["sebtanguy"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/sebastientanguy"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["http:\/\/www.testapic.com\/"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["S\u00e9bastien est cofondateur, associ\u00e9 et responsable op\u00e9rationnel chez Testapic.com, une soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'\u00e9laboration, la conduite et l'analyse de tests utilisateurs distants sur ordinateur, tablette et smartphone. Poss\u00e9dant une formation d'ing\u00e9nieur en innovation technologique et une premi\u00e8re exp\u00e9rience entrepreneuriale dans le Web, il place la R&D au c\u0153ur de ses pr\u00e9occupations et g\u00e8re le d\u00e9veloppement des nouveaux produits Testapic. Entre veille des derni\u00e8res innovations UX et pragmatisme, il s'assure de la performance et de la qualit\u00e9 de la m\u00e9thodologie d\u2019optimisation centr\u00e9e sur l'\u00e9tude \u00e0 distance des utilisateurs dans des conditions au plus proche du r\u00e9el de l\u2019usage."]},"acf":{"image_presentation":{"id":1051,"alt":"","title":"tanguy_sebastien","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/tanguy_sebastien-1.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/tanguy_sebastien-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/tanguy_sebastien-1-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/tanguy_sebastien-1-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/tanguy_sebastien-1-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/tanguy_sebastien-1.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/tanguy_sebastien-1.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/tanguy_sebastien-1.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/tanguy_sebastien-1.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/tanguy_sebastien-1.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/tanguy_sebastien-1.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":743,"alt":"","title":"tanguy_sebastien_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/tanguy_sebastien_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/tanguy_sebastien_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/tanguy_sebastien_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/tanguy_sebastien_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/tanguy_sebastien_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/tanguy_sebastien_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/tanguy_sebastien_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/tanguy_sebastien_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/tanguy_sebastien_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/tanguy_sebastien_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/tanguy_sebastien_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":743,"alt":"","title":"tanguy_sebastien_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/tanguy_sebastien_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/tanguy_sebastien_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/tanguy_sebastien_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/tanguy_sebastien_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/tanguy_sebastien_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/tanguy_sebastien_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/tanguy_sebastien_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/tanguy_sebastien_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/tanguy_sebastien_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/tanguy_sebastien_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/tanguy_sebastien_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"sebtanguy","facebook":"","linkedin":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/sebastientanguy","instagram":"","site_web":"http:\/\/www.testapic.com\/"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/592"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=592"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/592\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=592"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/592\/meta"}]}},{"id":579,"date":"2016-01-09T23:42:12","date_gmt":"2016-01-09T22:42:12","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=579"},"modified":"2016-01-14T03:34:12","modified_gmt":"2016-01-14T02:34:12","slug":"raphael-yharrassarry","type":"speaker","link":"\/speakers\/raphael-yharrassarry\/","title":{"rendered":"Rapha\u00ebl Yharrassarry"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/raphael-yharrassarry\/'>Psychologue - Ergonome - UX Designer<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/iego\/'>iErgo<\/a><\/span><\/p><p>En tant que travailleur ind\u00e9pendant, je con\u00e7ois, depuis le dernier mill\u00e9naire, des exp\u00e9riences utilisateurs m\u00e9morables. Issue d\u2019un cursus en psychologie et en ergonomie, j\u2019ai compl\u00e9t\u00e9 ma formation par un Mast\u00e8re sp\u00e9cialis\u00e9 en marketing afin de mieux comprendre les enjeux business. Je r\u00e9alise des missions de conseils, de conceptions et d&#8217;\u00e9valuations sur des sujets vari\u00e9s allant des applications professionnelles aux services grand public sur la t\u00e9l\u00e9vision en passant par le Web ou le design de services.<\/p>\n<p>Depuis 2009, je partage mon exp\u00e9rience et mes connaissances sur mon bloc-notes. Ce qui m\u2019a amen\u00e9, par la suite, \u00e0 enseigner dans diverses \u00e9coles et notamment \u00e0 superviser une formation en UX Design. Je suis aussi pr\u00e9sident de l\u2019association FLUPA qui coordonne de nombreux \u00e9v\u00e9nements autour de l\u2019UX en France et au Luxembourg.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/raphael-yharrassarry\/'>Rapha\u00ebl Yharrassarry<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/ux-linnovation-invisible\/'>UX, l\u2019innovation invisible<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Psychologue &#8211; Ergonome &#8211; UX DesigneriErgoEn tant que travailleur ind\u00e9pendant, je con\u00e7ois, depuis le dernier mill\u00e9naire, des exp\u00e9riences utilisateurs m\u00e9morables. Issue d\u2019un cursus en psychologie et en ergonomie, j\u2019ai compl\u00e9t\u00e9 ma formation par un Mast\u00e8re sp\u00e9cialis\u00e9 en marketing afin de mieux comprendre les enjeux business. Je r\u00e9alise des missions de conseils, de conceptions et d&#8217;\u00e9valuations [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Psychologue - Ergonome - UX Designer"],"_conferencer_company":["581"],"_edit_lock":["1452781215:5"],"_edit_last":["6"],"image_presentation":["1054"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["746"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["746"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["iergo"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/fr.linkedin.com\/in\/raphaelyharrassarry"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["http:\/\/www.iergo.fr"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["En tant que travailleur ind\u00e9pendant, je con\u00e7ois, depuis le dernier mill\u00e9naire, des exp\u00e9riences utilisateurs m\u00e9morables. Issue d\u2019un cursus en psychologie et en ergonomie, j\u2019ai compl\u00e9t\u00e9 ma formation par un Mast\u00e8re sp\u00e9cialis\u00e9 en marketing afin de mieux comprendre les enjeux business. Je r\u00e9alise des missions de conseils, de conceptions et d'\u00e9valuations sur des sujets vari\u00e9s allant des applications professionnelles aux services grand public sur la t\u00e9l\u00e9vision en passant par le Web ou le design de services.\r\n\r\nDepuis 2009, je partage mon exp\u00e9rience et mes connaissances sur mon bloc-notes. Ce qui m\u2019a amen\u00e9, par la suite, \u00e0 enseigner dans diverses \u00e9coles et notamment \u00e0 superviser une formation en UX Design. Je suis aussi pr\u00e9sident de l\u2019association FLUPA qui coordonne de nombreux \u00e9v\u00e9nements autour de l\u2019UX en France et au Luxembourg."]},"acf":{"image_presentation":{"id":1054,"alt":"","title":"yharrassarry_raphael","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/yharrassarry_raphael-1.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/yharrassarry_raphael-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/yharrassarry_raphael-1-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/yharrassarry_raphael-1-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/yharrassarry_raphael-1-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/yharrassarry_raphael-1.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/yharrassarry_raphael-1.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/yharrassarry_raphael-1.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/yharrassarry_raphael-1.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/yharrassarry_raphael-1.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/yharrassarry_raphael-1.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":746,"alt":"","title":"yharrassarry_raphael_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/yharrassarry_raphael_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/yharrassarry_raphael_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/yharrassarry_raphael_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/yharrassarry_raphael_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/yharrassarry_raphael_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/yharrassarry_raphael_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/yharrassarry_raphael_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/yharrassarry_raphael_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/yharrassarry_raphael_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/yharrassarry_raphael_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/yharrassarry_raphael_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":746,"alt":"","title":"yharrassarry_raphael_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/yharrassarry_raphael_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/yharrassarry_raphael_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/yharrassarry_raphael_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/yharrassarry_raphael_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/yharrassarry_raphael_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/yharrassarry_raphael_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/yharrassarry_raphael_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/yharrassarry_raphael_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/yharrassarry_raphael_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/yharrassarry_raphael_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/yharrassarry_raphael_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"iergo","facebook":"","linkedin":"https:\/\/fr.linkedin.com\/in\/raphaelyharrassarry","instagram":"","site_web":"http:\/\/www.iergo.fr"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/579"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=579"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/579\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=579"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/579\/meta"}]}},{"id":566,"date":"2016-01-09T23:37:06","date_gmt":"2016-01-09T22:37:06","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=566"},"modified":"2016-01-14T03:36:54","modified_gmt":"2016-01-14T02:36:54","slug":"emilie-lessard","type":"speaker","link":"\/speakers\/emilie-lessard\/","title":{"rendered":"Emilie Lessard"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/emilie-lessard\/'>Programmeure mobile iOS<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/petalmd\/'>PetalMD<\/a><\/span><\/p><p>Forte de plusieurs ann\u00e9es d\u2019exp\u00e9rience en d\u00e9veloppement mobile, \u00c9milie a particip\u00e9 depuis le d\u00e9but de sa carri\u00e8re au d\u00e9veloppement de plus d&#8217;une vingtaine d\u2019applications mobiles destin\u00e9es au grand public qui sont offertes sur l\u2019App Store. D\u2019abord avec l\u2019Objective-C puis maintenant avec le Swift, elle cherche toujours \u00e0 pousser plus loin ses connaissances en mati\u00e8re de technologie et de d\u00e9veloppement d\u2019applications mobiles. Un peu geek, passionn\u00e9e de nouvelles technologies et grande admiratrice du rose, \u00c9milie adore partager ses connaissances qu&#8217;elle cherche \u00e0 perfectionner chaque jour.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/emilie-lessard\/'>Emilie Lessard<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/ios-pour-tous-les-nouveautes-presentees-et-expliquees\/'>iOS pour tous : les nouveaut\u00e9s pr\u00e9sent\u00e9es et expliqu\u00e9es<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Programmeure mobile iOSPetalMDForte de plusieurs ann\u00e9es d\u2019exp\u00e9rience en d\u00e9veloppement mobile, \u00c9milie a particip\u00e9 depuis le d\u00e9but de sa carri\u00e8re au d\u00e9veloppement de plus d&#8217;une vingtaine d\u2019applications mobiles destin\u00e9es au grand public qui sont offertes sur l\u2019App Store. D\u2019abord avec l\u2019Objective-C puis maintenant avec le Swift, elle cherche toujours \u00e0 pousser plus loin ses connaissances en [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Programmeure mobile iOS"],"_conferencer_company":["385"],"_edit_lock":["1457038171:5"],"_edit_last":["6"],"image_presentation":["1040"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["732"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["732"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["SwiftNinjaiOS"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/ca.linkedin.com\/pub\/\u00e9milie-lessard\/24\/2b\/569"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["https:\/\/petalmd.com\/fr"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["Forte de plusieurs ann\u00e9es d\u2019exp\u00e9rience en d\u00e9veloppement mobile, \u00c9milie a particip\u00e9 depuis le d\u00e9but de sa carri\u00e8re au d\u00e9veloppement de plus d'une vingtaine d\u2019applications mobiles destin\u00e9es au grand public qui sont offertes sur l\u2019App Store. D\u2019abord avec l\u2019Objective-C puis maintenant avec le Swift, elle cherche toujours \u00e0 pousser plus loin ses connaissances en mati\u00e8re de technologie et de d\u00e9veloppement d\u2019applications mobiles. Un peu geek, passionn\u00e9e de nouvelles technologies et grande admiratrice du rose, \u00c9milie adore partager ses connaissances qu'elle cherche \u00e0 perfectionner chaque jour."]},"acf":{"image_presentation":{"id":1040,"alt":"","title":"lessard_emilie","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie-1.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie-1-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie-1-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie-1-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie-1.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie-1.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie-1.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie-1.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie-1.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie-1.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":732,"alt":"","title":"lessard_emilie_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":732,"alt":"","title":"lessard_emilie_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/lessard_emilie_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"SwiftNinjaiOS","facebook":"","linkedin":"https:\/\/ca.linkedin.com\/pub\/\u00e9milie-lessard\/24\/2b\/569","instagram":"","site_web":"https:\/\/petalmd.com\/fr"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/566"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=566"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/566\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=566"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/566\/meta"}]}},{"id":546,"date":"2016-01-09T23:31:43","date_gmt":"2016-01-09T22:31:43","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=546"},"modified":"2016-01-19T05:55:53","modified_gmt":"2016-01-19T04:55:53","slug":"jeff-gothelf","type":"speaker","link":"\/speakers\/jeff-gothelf\/","title":{"rendered":"Jeff Gothelf"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/jeff-gothelf\/'>Author, Sense and Respond (Harvard, 2016) and Lean UX (O\u2019Reilly, 2013) & Organizational Designer<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/gothelf-co\/'>Gothelf.co<\/a><\/span><\/p><p>Jeff is a lean thinking and design evangelist, spreading the gospel of great team collaboration, product innovation and evidence-based decision making.<\/p>\n<p>Jeff is a speaker and thought leader on the future of product development and design, often teaching workshops or giving talks on building cultures that support teamwork and innovation.<\/p>\n<p>Jeff co-founded Neo Innovation, a lean\/agile product firm in NYC. Prior to that, he led the UX design teams at TheLadders and Web Trends. Earlier, he worked with and led small teams of software designers at AOL. He is the co-author (with Josh Seiden) of Lean UX: Applying Lean Principles to Improve User Experience and of the upcoming Sense and Respond (www.sensingbook.com).<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/jeff-gothelf\/'>Jeff Gothelf<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/almost-everything-ive-learned-about-lean-ux-in-5-years\/'>Almost everything I\u2019ve learned about Lean UX in 5 years<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Author, Sense and Respond (Harvard, 2016) and Lean UX (O\u2019Reilly, 2013) &#038; Organizational DesignerGothelf.coJeff is a lean thinking and design evangelist, spreading the gospel of great team collaboration, product innovation and evidence-based decision making. Jeff is a speaker and thought leader on the future of product development and design, often teaching workshops or giving talks [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Author, Sense and Respond (Harvard, 2016) and Lean UX (O\u2019Reilly, 2013) & Organizational Designer"],"_conferencer_company":["1272"],"_edit_lock":["1453180768:1"],"_edit_last":["4"],"image_presentation":["1036"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["728"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["728"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["jboogie"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":["https:\/\/www.facebook.com\/YJeffGothelf\/"],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/gothelf"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["http:\/\/www.gothelf.co"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["Jeff is a lean thinking and design evangelist, spreading the gospel of great team collaboration, product innovation and evidence-based decision making.\r\n\r\nJeff is a speaker and thought leader on the future of product development and design, often teaching workshops or giving talks on building cultures that support teamwork and innovation.\r\n\r\nJeff co-founded Neo Innovation, a lean\/agile product firm in NYC. Prior to that, he led the UX design teams at TheLadders and Web Trends. Earlier, he worked with and led small teams of software designers at AOL. He is the co-author (with Josh Seiden) of Lean UX: Applying Lean Principles to Improve User Experience and of the upcoming Sense and Respond (www.sensingbook.com)."]},"acf":{"image_presentation":{"id":1036,"alt":"","title":"gothelf_jeff","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/gothelf_jeff-1.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/gothelf_jeff-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/gothelf_jeff-1-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/gothelf_jeff-1-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/gothelf_jeff-1-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/gothelf_jeff-1.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/gothelf_jeff-1.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/gothelf_jeff-1.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/gothelf_jeff-1.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/gothelf_jeff-1.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/gothelf_jeff-1.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":728,"alt":"","title":"gothelf_jeff_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/gothelf_jeff_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/gothelf_jeff_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/gothelf_jeff_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/gothelf_jeff_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/gothelf_jeff_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/gothelf_jeff_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/gothelf_jeff_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/gothelf_jeff_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/gothelf_jeff_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/gothelf_jeff_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/gothelf_jeff_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":728,"alt":"","title":"gothelf_jeff_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/gothelf_jeff_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/gothelf_jeff_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/gothelf_jeff_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/gothelf_jeff_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/gothelf_jeff_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/gothelf_jeff_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/gothelf_jeff_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/gothelf_jeff_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/gothelf_jeff_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/gothelf_jeff_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/gothelf_jeff_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"jboogie","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/YJeffGothelf\/","linkedin":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/gothelf","instagram":"","site_web":"http:\/\/www.gothelf.co"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/546"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=546"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/546\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=546"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/546\/meta"}]}},{"id":551,"date":"2016-01-09T23:31:42","date_gmt":"2016-01-09T22:31:42","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=551"},"modified":"2016-01-19T06:15:09","modified_gmt":"2016-01-19T05:15:09","slug":"julian-krispel-samsel-2","type":"speaker","link":"\/speakers\/julian-krispel-samsel-2\/","title":{"rendered":"Julian Krispel-Samsel"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/julian-krispel-samsel-2\/'>Frontend developer<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/rainforestqa\/'>RainforestQA<\/a><\/span><\/p><p>I work remotely as a Frontend Developer at RainforestQA, where I&#8217;m surrounded by talented engineers, most of whom are very good friends. I&#8217;m passionate about testing and building great user experiences. Being part of the frontend development community has been a hell of a ride, I enjoy the pace of change. I also love travelling, making music, seeing it live, sketching and spending time with my lovely wife and two kids.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/julian-krispel-samsel-2\/'>Julian Krispel-Samsel<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/your-code-will-explode\/'>Your code will explode<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Frontend developerRainforestQAI work remotely as a Frontend Developer at RainforestQA, where I&#8217;m surrounded by talented engineers, most of whom are very good friends. I&#8217;m passionate about testing and building great user experiences. Being part of the frontend development community has been a hell of a ride, I enjoy the pace of change. I also love [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Frontend developer"],"_conferencer_company":["401"],"_edit_lock":["1453180525:9"],"_edit_last":["9"],"image_presentation":["1284"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["1285"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["1285"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["juliandoesstuff"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":["https:\/\/www.facebook.com\/julian.krispelsamsel"],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/www.linkedin.com\/pub\/julian-krispel-samsel\/1b\/87a\/674"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["http:\/\/rainforestqa.com"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["I work remotely as a Frontend Developer at RainforestQA, where I'm surrounded by talented engineers, most of whom are very good friends. I'm passionate about testing and building great user experiences. Being part of the frontend development community has been a hell of a ride, I enjoy the pace of change. I also love travelling, making music, seeing it live, sketching and spending time with my lovely wife and two kids."]},"acf":{"image_presentation":{"id":1284,"alt":"","title":"krispel_samsel_julian","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/krispel_samsel_julian.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/krispel_samsel_julian-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/krispel_samsel_julian-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/krispel_samsel_julian-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/krispel_samsel_julian-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/krispel_samsel_julian.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/krispel_samsel_julian.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/krispel_samsel_julian.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/krispel_samsel_julian.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/krispel_samsel_julian.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/krispel_samsel_julian.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":1285,"alt":"","title":"krispel_samsel_julian_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/krispel_samsel_julian_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/krispel_samsel_julian_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/krispel_samsel_julian_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/krispel_samsel_julian_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/krispel_samsel_julian_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/krispel_samsel_julian_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/krispel_samsel_julian_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/krispel_samsel_julian_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/krispel_samsel_julian_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/krispel_samsel_julian_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/krispel_samsel_julian_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":1285,"alt":"","title":"krispel_samsel_julian_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/krispel_samsel_julian_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/krispel_samsel_julian_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/krispel_samsel_julian_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/krispel_samsel_julian_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/krispel_samsel_julian_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/krispel_samsel_julian_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/krispel_samsel_julian_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/krispel_samsel_julian_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/krispel_samsel_julian_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/krispel_samsel_julian_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/krispel_samsel_julian_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"juliandoesstuff","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/julian.krispelsamsel","linkedin":"https:\/\/www.linkedin.com\/pub\/julian-krispel-samsel\/1b\/87a\/674","instagram":"","site_web":"http:\/\/rainforestqa.com"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/551"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=551"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/551\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=551"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/551\/meta"}]}},{"id":544,"date":"2016-01-09T23:30:39","date_gmt":"2016-01-09T22:30:39","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=544"},"modified":"2016-01-14T03:38:21","modified_gmt":"2016-01-14T02:38:21","slug":"jacques-warren","type":"speaker","link":"\/speakers\/jacques-warren\/","title":{"rendered":"Jacques Warren"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/jacques-warren\/'>PDG<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/kwantyx\/'>KWANTYX<\/a><\/span><\/p><p>Jacques Warren est le fondateur de KWANTYX, firme enti\u00e8rement sp\u00e9cialis\u00e9e en analytique du marketing num\u00e9rique. Il cumule 20 ans d\u2019exp\u00e9rience en marketing int\u00e9ractif dont 14 consacr\u00e9s au Digital Analytics. Il publie en 2009 (r\u00e9\u00e9dition 2012) Web Analytics \u2013 Mesurer et optimiser l\u2019efficacit\u00e9 et la profitabilit\u00e9 de votre site Web chez Eyrolles, Paris.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/jacques-warren\/'>Jacques Warren<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/analytique-du-marketing-digital-segmentation\/'>Analytique du marketing digital \u2013 Segmentation (90min)<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>PDGKWANTYXJacques Warren est le fondateur de KWANTYX, firme enti\u00e8rement sp\u00e9cialis\u00e9e en analytique du marketing num\u00e9rique. Il cumule 20 ans d\u2019exp\u00e9rience en marketing int\u00e9ractif dont 14 consacr\u00e9s au Digital Analytics. Il publie en 2009 (r\u00e9\u00e9dition 2012) Web Analytics \u2013 Mesurer et optimiser l\u2019efficacit\u00e9 et la profitabilit\u00e9 de votre site Web chez Eyrolles, Paris. Sessions for Jacques [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["PDG"],"_conferencer_company":["474"],"_edit_lock":["1452781309:5"],"_edit_last":["6"],"image_presentation":["1053"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["745"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["745"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["jacqueswarren"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/jacqueswarren"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["www.kwantyx.com\/fr\/"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["Jacques Warren est le fondateur de KWANTYX, firme enti\u00e8rement sp\u00e9cialis\u00e9e en analytique du marketing num\u00e9rique. Il cumule 20 ans d\u2019exp\u00e9rience en marketing int\u00e9ractif dont 14 consacr\u00e9s au Digital Analytics. Il publie en 2009 (r\u00e9\u00e9dition 2012) Web Analytics \u2013 Mesurer et optimiser l\u2019efficacit\u00e9 et la profitabilit\u00e9 de votre site Web chez Eyrolles, Paris."]},"acf":{"image_presentation":{"id":1053,"alt":"","title":"warren_jacques","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/warren_jacques-1.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/warren_jacques-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/warren_jacques-1-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/warren_jacques-1-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/warren_jacques-1-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/warren_jacques-1.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/warren_jacques-1.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/warren_jacques-1.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/warren_jacques-1.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/warren_jacques-1.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/warren_jacques-1.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":745,"alt":"","title":"warren_jacques_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/warren_jacques_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/warren_jacques_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/warren_jacques_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/warren_jacques_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/warren_jacques_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/warren_jacques_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/warren_jacques_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/warren_jacques_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/warren_jacques_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/warren_jacques_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/warren_jacques_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":745,"alt":"","title":"warren_jacques_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/warren_jacques_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/warren_jacques_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/warren_jacques_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/warren_jacques_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/warren_jacques_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/warren_jacques_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/warren_jacques_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/warren_jacques_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/warren_jacques_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/warren_jacques_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/warren_jacques_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"jacqueswarren","facebook":"","linkedin":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/jacqueswarren","instagram":"","site_web":"www.kwantyx.com\/fr\/"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/544"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=544"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/544\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=544"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/544\/meta"}]}},{"id":539,"date":"2016-01-09T23:29:16","date_gmt":"2016-01-09T22:29:16","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=539"},"modified":"2016-01-14T03:38:44","modified_gmt":"2016-01-14T02:38:44","slug":"thoma-daneau-2","type":"speaker","link":"\/speakers\/thoma-daneau-2\/","title":{"rendered":"Thoma Daneau"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/thoma-daneau-2\/'>Consultant Marketing Num\u00e9rique<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/travailleur-autonome\/'>Travailleur autonome<\/a><\/span><\/p><p>Thoma Daneau aide les entreprises et les agences \u00e0 adopter la pens\u00e9e strat\u00e9gique pour le Web 2.0 et le marketing num\u00e9rique pour atteindre le prochain niveau dans les campagnes de marketing num\u00e9rique.<\/p>\n<p>Thoma Daneau allie intelligemment strat\u00e9gie et passion afin d\u2019interagir avec le plus d\u2019internautes possible de fa\u00e7on optimis\u00e9e. Son exp\u00e9rience accrue des m\u00e9dias sociaux de toutes sortes lui conf\u00e8re toujours une longueur d\u2019avance. Passionn\u00e9 du marketing num\u00e9rique, il se pla\u00eet \u00e0 partager ses connaissances par des articles de blogues au go\u00fbt du jour depuis plus de 7 ans.<\/p>\n<p>Bien ancr\u00e9 dans le milieu des communications au Qu\u00e9bec, il fera tout son possible pour vous aider \u00e0 mieux comprendre le Web.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/thoma-daneau-2\/'>Thoma Daneau<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/video-lannee-des-videos-etait-en-2012-ou-en-etes-vous\/'>Comment les m\u00e9dias sociaux influencent la vie des gens et pourquoi s'en servir comme marketer<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Consultant Marketing Num\u00e9riqueTravailleur autonomeThoma Daneau aide les entreprises et les agences \u00e0 adopter la pens\u00e9e strat\u00e9gique pour le Web 2.0 et le marketing num\u00e9rique pour atteindre le prochain niveau dans les campagnes de marketing num\u00e9rique. Thoma Daneau allie intelligemment strat\u00e9gie et passion afin d\u2019interagir avec le plus d\u2019internautes possible de fa\u00e7on optimis\u00e9e. Son exp\u00e9rience accrue [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Consultant Marketing Num\u00e9rique"],"_conferencer_company":["397"],"_edit_lock":["1456847778:7"],"_edit_last":["6"],"image_presentation":["1032"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["724"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["724"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["thomadaneau"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":["http:\/\/facebook.com\/thomadaneau"],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/thomadaneau"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["http:\/\/thomadaneau.com"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["Thoma Daneau aide les entreprises et les agences \u00e0 adopter la pens\u00e9e strat\u00e9gique pour le Web 2.0 et le marketing num\u00e9rique pour atteindre le prochain niveau dans les campagnes de marketing num\u00e9rique.\r\n\r\nThoma Daneau allie intelligemment strat\u00e9gie et passion afin d\u2019interagir avec le plus d\u2019internautes possible de fa\u00e7on optimis\u00e9e. Son exp\u00e9rience accrue des m\u00e9dias sociaux de toutes sortes lui conf\u00e8re toujours une longueur d\u2019avance. Passionn\u00e9 du marketing num\u00e9rique, il se pla\u00eet \u00e0 partager ses connaissances par des articles de blogues au go\u00fbt du jour depuis plus de 7 ans.\r\n\r\nBien ancr\u00e9 dans le milieu des communications au Qu\u00e9bec, il fera tout son possible pour vous aider \u00e0 mieux comprendre le Web."]},"acf":{"image_presentation":{"id":1032,"alt":"Daneau Thoma","title":"daneau_thoma","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma-1.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma-1-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma-1-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma-1-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma-1.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma-1.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma-1.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma-1.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma-1.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma-1.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":724,"alt":"","title":"daneau_thoma_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":724,"alt":"","title":"daneau_thoma_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/daneau_thoma_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"thomadaneau","facebook":"http:\/\/facebook.com\/thomadaneau","linkedin":"https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/thomadaneau","instagram":"","site_web":"http:\/\/thomadaneau.com"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/539"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=539"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/539\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=539"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/539\/meta"}]}},{"id":536,"date":"2016-01-09T23:27:02","date_gmt":"2016-01-09T22:27:02","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=536"},"modified":"2016-03-18T20:09:11","modified_gmt":"2016-03-18T19:09:11","slug":"sylvain-martel","type":"speaker","link":"\/speakers\/sylvain-martel\/","title":{"rendered":"Sylvain Martel"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/sylvain-martel\/'>Directeur R\u00e9gional<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/facebook\/'>Facebook<\/a><\/span><\/p><p><span data-sheets-value=\"[null,2,&quot;Sylvain Martel a joint Facebook en 2013 afin de lancer le bureau qu\\u00e9b\\u00e9cois du g\\u00e9ant californien. Jouant un r\\u00f4le cl\\u00e9 aupr\\u00e8s des agences, des entreprises en d\\u00e9marrage et des grandes entreprises dans l'ex\\u00e9cution et l'optimisation de leurs strat\\u00e9gies de contenu et de marketing de performance et de d\\u00e9veloppement de marque d\\u00e9ploy\\u00e9s sur Instagram et Facebook, Sylvain est reconnu comme un consultant en marketing m\\u00e9dia et num\\u00e9rique chevronn\\u00e9. Il a auparavant occup\\u00e9 diff\\u00e9rents postes d'importance chez Nurun, Cossette, Marketel et Mediacom en plus d'avoir agi \\u00e0 titre de consultant en d\\u00e9veloppement et d\\u00e9ploiement de plateformes mobiles pour aupr\\u00e8s de nombreux annonceurs nationaux. &quot;]\" data-sheets-userformat=\"[null,null,13057,[null,0],null,null,null,null,null,null,null,4,0,null,null,&quot;Arial&quot;,10]\">Sylvain Martel a joint Facebook en 2013 afin de lancer le bureau qu\u00e9b\u00e9cois du g\u00e9ant californien. Jouant un r\u00f4le cl\u00e9 aupr\u00e8s des agences, des entreprises en d\u00e9marrage et des grandes entreprises dans l&#8217;ex\u00e9cution et l&#8217;optimisation de leurs strat\u00e9gies de contenu et de marketing de performance et de d\u00e9veloppement de marque d\u00e9ploy\u00e9s sur Instagram et Facebook, Sylvain est reconnu comme un consultant en marketing m\u00e9dia et num\u00e9rique chevronn\u00e9. Il a auparavant occup\u00e9 diff\u00e9rents postes d&#8217;importance chez Nurun, Cossette, Marketel et Mediacom en plus d&#8217;avoir agi \u00e0 titre de consultant en d\u00e9veloppement et d\u00e9ploiement de plateformes mobiles pour aupr\u00e8s de nombreux annonceurs nationaux. <\/span><\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/sylvain-martel\/'>Sylvain Martel<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/developper-son-entreprise-a-lere-de-facebook-instagram\/'>D\u00e9velopper son entreprise \u00e0 l'\u00e8re de Facebook & Instagram<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Directeur R\u00e9gionalFacebookSylvain Martel a joint Facebook en 2013 afin de lancer le bureau qu\u00e9b\u00e9cois du g\u00e9ant californien. Jouant un r\u00f4le cl\u00e9 aupr\u00e8s des agences, des entreprises en d\u00e9marrage et des grandes entreprises dans l&#8217;ex\u00e9cution et l&#8217;optimisation de leurs strat\u00e9gies de contenu et de marketing de performance et de d\u00e9veloppement de marque d\u00e9ploy\u00e9s sur Instagram et [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Directeur R\u00e9gional"],"_conferencer_company":["477"],"_edit_lock":["1458328107:6"],"_edit_last":["6"],"image_presentation":["1817"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["1825"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["1825"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["smartel"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":["https:\/\/www.facebook.com\/CurieuxSylvain"],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/smmartel"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":[""],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["Sylvain Martel a joint Facebook en 2013 afin de lancer le bureau qu\u00e9b\u00e9cois du g\u00e9ant californien. Jouant un r\u00f4le cl\u00e9 aupr\u00e8s des agences, des entreprises en d\u00e9marrage et des grandes entreprises dans l'ex\u00e9cution et l'optimisation de leurs strat\u00e9gies de contenu et de marketing de performance et de d\u00e9veloppement de marque d\u00e9ploy\u00e9s sur Instagram et Facebook, Sylvain est reconnu comme un consultant en marketing m\u00e9dia et num\u00e9rique chevronn\u00e9. Il a auparavant occup\u00e9 diff\u00e9rents postes d'importance chez Nurun, Cossette, Marketel et Mediacom en plus d'avoir agi \u00e0 titre de consultant en d\u00e9veloppement et d\u00e9ploiement de plateformes mobiles pour aupr\u00e8s de nombreux annonceurs nationaux."]},"acf":{"image_presentation":{"id":1817,"alt":"","title":"martel_sylvain (1)","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/martel_sylvain-1.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/martel_sylvain-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/martel_sylvain-1-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/martel_sylvain-1-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/martel_sylvain-1-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/martel_sylvain-1.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/martel_sylvain-1.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/martel_sylvain-1.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/martel_sylvain-1.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/martel_sylvain-1.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/martel_sylvain-1.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":1825,"alt":"","title":"martel_sylvain","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/martel_sylvain.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/martel_sylvain-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/martel_sylvain-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/martel_sylvain.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/martel_sylvain.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/martel_sylvain.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/martel_sylvain.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/martel_sylvain.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/martel_sylvain.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/martel_sylvain.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/martel_sylvain.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":1825,"alt":"","title":"martel_sylvain","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/martel_sylvain.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/martel_sylvain-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/martel_sylvain-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/martel_sylvain.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/martel_sylvain.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/martel_sylvain.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/martel_sylvain.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/martel_sylvain.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/martel_sylvain.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/martel_sylvain.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/martel_sylvain.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"smartel","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/CurieuxSylvain","linkedin":"https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/smmartel","instagram":"","site_web":""},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/536"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=536"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/536\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=536"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/536\/meta"}]}},{"id":533,"date":"2016-01-09T23:25:34","date_gmt":"2016-01-09T22:25:34","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=533"},"modified":"2016-04-04T23:40:58","modified_gmt":"2016-04-04T22:40:58","slug":"genevieve-dupuis","type":"speaker","link":"\/speakers\/genevieve-dupuis\/","title":{"rendered":"Genevi\u00e8ve Dupuis"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/genevieve-dupuis\/'>Strat\u00e8ge num\u00e9rique<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/ddb-canada\/'>DDB Canada<\/a><\/span><\/p><p>[CONF\u00c9RENCE ANNUL\u00c9E]<\/p>\n<p>Parfaitement bilingue, Genevi\u00e8ve Dupuis est une strat\u00e8ge qui poss\u00e8de une solide exp\u00e9rience en analyse, en conception et en implantation de strat\u00e9gies de communication et de marketing.<\/p>\n<p>Au cours de ses \u00e9tudes de ma\u00eetrise en affaires \u00e0 HEC Montr\u00e9al, Genevi\u00e8ve a eu la chance de participer \u00e0 une recherche d\u2019envergure chez Chanel \u00e0 Paris. Cette exp\u00e9rience lui a permis d\u2019acqu\u00e9rir des connaissances pertinentes sur les d\u00e9fis d\u2019affaires et les processus au sein d\u2019une multinationale \u00e9voluant dans diff\u00e9rents march\u00e9s.<\/p>\n<p>Sa formation et son exp\u00e9rience professionnelle lui ont permis de d\u00e9velopper de solides habilet\u00e9s en r\u00e9solution de probl\u00e8mes ainsi qu\u2019une capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9pondre aux attentes des clients, voire \u00e0 les surpasser, et ce m\u00eame lorsque les d\u00e9lais sont tr\u00e8s serr\u00e9s.<\/p>\n<p>Genevi\u00e8ve s\u2019est r\u00e9cemment jointe au bureau de Montr\u00e9al de DDB Canada \u00e0 titre de planificatrice strat\u00e9gique, o\u00f9 elle collabore sur des mandats d\u2019envergure tels que Volkswagen Canada, McDonald\u2019s et Johnson &amp; Johnson.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/genevieve-dupuis\/'>Genevi\u00e8ve Dupuis<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/levolution-du-modele-daffaires-de-facebook-qui-en-tire-partie\/'>[CONF\u00c9RENCE ANNUL\u00c9E] L\u2019\u00e9volution du mod\u00e8le d\u2019affaires de Facebook\u00a0: qui en tire partie?<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Strat\u00e8ge num\u00e9riqueDDB Canada[CONF\u00c9RENCE ANNUL\u00c9E] Parfaitement bilingue, Genevi\u00e8ve Dupuis est une strat\u00e8ge qui poss\u00e8de une solide exp\u00e9rience en analyse, en conception et en implantation de strat\u00e9gies de communication et de marketing. Au cours de ses \u00e9tudes de ma\u00eetrise en affaires \u00e0 HEC Montr\u00e9al, Genevi\u00e8ve a eu la chance de participer \u00e0 une recherche d\u2019envergure chez Chanel [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Strat\u00e8ge num\u00e9rique"],"_conferencer_company":["479"],"_edit_lock":["1459809524:6"],"_edit_last":["6"],"image_presentation":["1033"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["725"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["725"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["MsGenDupuis"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":["https:\/\/www.facebook.com\/gen.dupuis"],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/gendupuis"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["http:\/\/www.ddbcanada.com\/"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["[CONF\u00c9RENCE ANNUL\u00c9E]\r\n\r\nParfaitement bilingue, Genevi\u00e8ve Dupuis est une strat\u00e8ge qui poss\u00e8de une solide exp\u00e9rience en analyse, en conception et en implantation de strat\u00e9gies de communication et de marketing.\r\n\r\nAu cours de ses \u00e9tudes de ma\u00eetrise en affaires \u00e0 HEC Montr\u00e9al, Genevi\u00e8ve a eu la chance de participer \u00e0 une recherche d\u2019envergure chez Chanel \u00e0 Paris. Cette exp\u00e9rience lui a permis d\u2019acqu\u00e9rir des connaissances pertinentes sur les d\u00e9fis d\u2019affaires et les processus au sein d\u2019une multinationale \u00e9voluant dans diff\u00e9rents march\u00e9s.\r\n\r\nSa formation et son exp\u00e9rience professionnelle lui ont permis de d\u00e9velopper de solides habilet\u00e9s en r\u00e9solution de probl\u00e8mes ainsi qu\u2019une capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9pondre aux attentes des clients, voire \u00e0 les surpasser, et ce m\u00eame lorsque les d\u00e9lais sont tr\u00e8s serr\u00e9s.\r\n\r\nGenevi\u00e8ve s\u2019est r\u00e9cemment jointe au bureau de Montr\u00e9al de DDB Canada \u00e0 titre de planificatrice strat\u00e9gique, o\u00f9 elle collabore sur des mandats d\u2019envergure tels que Volkswagen Canada, McDonald\u2019s et Johnson & Johnson."]},"acf":{"image_presentation":{"id":1033,"alt":"","title":"Dupuis_Genevi\u00e8ve","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve-1.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve-1-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve-1-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve-1-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve-1.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve-1.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve-1.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve-1.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve-1.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve-1.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":725,"alt":"","title":"Dupuis_Genevi\u00e8ve_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":725,"alt":"","title":"Dupuis_Genevi\u00e8ve_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Dupuis_Genevi\u00e8ve_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"MsGenDupuis","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/gen.dupuis","linkedin":"https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/gendupuis","instagram":"","site_web":"http:\/\/www.ddbcanada.com\/"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/533"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=533"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/533\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=533"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/533\/meta"}]}},{"id":530,"date":"2016-01-09T23:24:39","date_gmt":"2016-01-09T22:24:39","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=530"},"modified":"2016-02-18T15:17:24","modified_gmt":"2016-02-18T14:17:24","slug":"luc-tremblay-georges-saad","type":"speaker","link":"\/speakers\/luc-tremblay-georges-saad\/","title":{"rendered":"Luc Tremblay \/ Georges Saad"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/luc-tremblay-georges-saad\/'>Cofondateur de GoSoumissions.com \/ Cofondateur de Spektrum Media, SnipCart et SignSquid<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/gosoumissions-com\/'>GoSoumissions.com \/ Spektrum Media<\/a><\/span><\/p><p>Luc Tremblay:\u00a0Athl\u00e8te accompli, Luc a toujours eu un esprit comp\u00e9titif, autrefois bien utile sur les pentes de ski et sur le terrain de soccer. Son d\u00e9sir de se surpasser se transpose aujourd\u2019hui dans une initiative d\u2019affaires ambitieuse : amener le domaine archa\u00efque des r\u00e9novations dans un 21e si\u00e8cle moderne, propuls\u00e9 par la technologie. Luc est co-fondateur de GoSoumissions.com, une startup en pleine croissance permettant \u00e0 ses clients de comparer des soumissions d\u2019entrepreneurs v\u00e9rifi\u00e9s pour tout projet de r\u00e9novation.\u00a0Il est un passionn\u00e9 de finance et de marketing, qui jumelle cr\u00e9ativit\u00e9 et analyse pour prendre de bonnes d\u00e9cisions strat\u00e9giques. Sa philosophie, partag\u00e9e avec son partenaire et ami de longue date Jacob, est la suivante : \u00ab Le bonheur dans le succ\u00e8s. \u00bb Pour l\u2019atteindre, les deux fondateurs travaillent fort et intelligemment, chaque jour. \/\u00a0Georges Saad:\u00a0Ing\u00e9nieur logiciel de formation et certifi\u00e9 ScrumMaster par le fondateur m\u00eame des m\u00e9thodes Lean XP Ron Jeffries, Georges est un entrepreneur, conseiller, conf\u00e9rencier et expert en mati\u00e8re de m\u00e9thodes de gestion et de d\u00e9veloppement Lean. Georges est co-fondateur de la firme de d\u00e9veloppement web Spektrum Media ainsi que de ses diff\u00e9rentes startups, dont la plus r\u00e9put\u00e9e: Snipcart.\u00a0Il a g\u00e9r\u00e9 mais a surtout livr\u00e9 et men\u00e9 \u00e0 terme plusieurs projets de d\u00e9veloppement de grande envergure.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/luc-tremblay-georges-saad\/'>Luc Tremblay \/ Georges Saad<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/gerer-du-web-sans-rien-y-comprendre-la-startup-story\/'>G\u00e9rer du web, sans rien y comprendre. La startup story.<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Cofondateur de GoSoumissions.com \/ Cofondateur de Spektrum Media, SnipCart et SignSquidGoSoumissions.com \/ Spektrum MediaLuc Tremblay:\u00a0Athl\u00e8te accompli, Luc a toujours eu un esprit comp\u00e9titif, autrefois bien utile sur les pentes de ski et sur le terrain de soccer. Son d\u00e9sir de se surpasser se transpose aujourd\u2019hui dans une initiative d\u2019affaires ambitieuse : amener le domaine archa\u00efque [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Cofondateur de GoSoumissions.com \/ Cofondateur de Spektrum Media, SnipCart et SignSquid"],"_conferencer_company":["379"],"_edit_lock":["1455804904:7"],"_edit_last":["7"],"image_presentation":["1633"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["1502"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["1502"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":[""],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":[""],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":[""],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["Luc Tremblay: Athl\u00e8te accompli, Luc a toujours eu un esprit comp\u00e9titif, autrefois bien utile sur les pentes de ski et sur le terrain de soccer. Son d\u00e9sir de se surpasser se transpose aujourd\u2019hui dans une initiative d\u2019affaires ambitieuse : amener le domaine archa\u00efque des r\u00e9novations dans un 21e si\u00e8cle moderne, propuls\u00e9 par la technologie. Luc est co-fondateur de GoSoumissions.com, une startup en pleine croissance permettant \u00e0 ses clients de comparer des soumissions d\u2019entrepreneurs v\u00e9rifi\u00e9s pour tout projet de r\u00e9novation. Il est un passionn\u00e9 de finance et de marketing, qui jumelle cr\u00e9ativit\u00e9 et analyse pour prendre de bonnes d\u00e9cisions strat\u00e9giques. Sa philosophie, partag\u00e9e avec son partenaire et ami de longue date Jacob, est la suivante : \u00ab Le bonheur dans le succ\u00e8s. \u00bb Pour l\u2019atteindre, les deux fondateurs travaillent fort et intelligemment, chaque jour. \/ Georges Saad: Ing\u00e9nieur logiciel de formation et certifi\u00e9 ScrumMaster par le fondateur m\u00eame des m\u00e9thodes Lean XP Ron Jeffries, Georges est un entrepreneur, conseiller, conf\u00e9rencier et expert en mati\u00e8re de m\u00e9thodes de gestion et de d\u00e9veloppement Lean. Georges est co-fondateur de la firme de d\u00e9veloppement web Spektrum Media ainsi que de ses diff\u00e9rentes startups, dont la plus r\u00e9put\u00e9e: Snipcart. Il a g\u00e9r\u00e9 mais a surtout livr\u00e9 et men\u00e9 \u00e0 terme plusieurs projets de d\u00e9veloppement de grande envergure."]},"acf":{"image_presentation":{"id":1633,"alt":"","title":"Saad_Tremblay","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Saad_Tremblay-1.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Saad_Tremblay-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Saad_Tremblay-1-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Saad_Tremblay-1-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Saad_Tremblay-1-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Saad_Tremblay-1.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Saad_Tremblay-1.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Saad_Tremblay-1.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Saad_Tremblay-1.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Saad_Tremblay-1.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Saad_Tremblay-1.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":1502,"alt":"","title":"Thumb_Saad_Tremblay-BW","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Saad_Tremblay-BW.jpg","width":978,"height":1083,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Saad_Tremblay-BW-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Saad_Tremblay-BW-271x300.jpg","medium-width":271,"medium-height":300,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Saad_Tremblay-BW-768x850.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":850,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Saad_Tremblay-BW-925x1024.jpg","large-width":925,"large-height":1024,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Saad_Tremblay-BW.jpg","sponsor_level_61-width":978,"sponsor_level_61-height":1083,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Saad_Tremblay-BW.jpg","sponsor_level_59-width":978,"sponsor_level_59-height":1083,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Saad_Tremblay-BW.jpg","sponsor_level_57-width":978,"sponsor_level_57-height":1083,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Saad_Tremblay-BW.jpg","sponsor_level_55-width":978,"sponsor_level_55-height":1083,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Saad_Tremblay-BW.jpg","sponsor_level_53-width":978,"sponsor_level_53-height":1083,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Saad_Tremblay-BW.jpg","sponsor_level_51-width":978,"sponsor_level_51-height":1083}},"image_thumbnail":{"id":1502,"alt":"","title":"Thumb_Saad_Tremblay-BW","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Saad_Tremblay-BW.jpg","width":978,"height":1083,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Saad_Tremblay-BW-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Saad_Tremblay-BW-271x300.jpg","medium-width":271,"medium-height":300,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Saad_Tremblay-BW-768x850.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":850,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Saad_Tremblay-BW-925x1024.jpg","large-width":925,"large-height":1024,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Saad_Tremblay-BW.jpg","sponsor_level_61-width":978,"sponsor_level_61-height":1083,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Saad_Tremblay-BW.jpg","sponsor_level_59-width":978,"sponsor_level_59-height":1083,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Saad_Tremblay-BW.jpg","sponsor_level_57-width":978,"sponsor_level_57-height":1083,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Saad_Tremblay-BW.jpg","sponsor_level_55-width":978,"sponsor_level_55-height":1083,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Saad_Tremblay-BW.jpg","sponsor_level_53-width":978,"sponsor_level_53-height":1083,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Saad_Tremblay-BW.jpg","sponsor_level_51-width":978,"sponsor_level_51-height":1083}},"twitter":"","facebook":"","linkedin":"","instagram":"","site_web":""},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/530"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=530"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/530\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=530"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/530\/meta"}]}},{"id":529,"date":"2016-01-09T23:23:54","date_gmt":"2016-01-09T22:23:54","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=529"},"modified":"2016-01-18T21:33:32","modified_gmt":"2016-01-18T20:33:32","slug":"jean-francois-bellisle","type":"speaker","link":"\/speakers\/jean-francois-bellisle\/","title":{"rendered":"Jean-Fran\u00e7ois B\u00e9lisle"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/jean-francois-bellisle\/'>Directeur, Agr\u00e9gation Donn\u00e9es et Rapports<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/banque-nationale-du-canada\/'>Banque Nationale du Canada<\/a><\/span><\/p><p>Jean-Fran\u00e7ois B\u00e9lisle est Directeur, Agr\u00e9gation Donn\u00e9es et Rapports \u00e0 la Banque Nationale du Canada. Au cours des 10 derni\u00e8res ann\u00e9es, Jean-Fran\u00e7ois a agi \u00e0 titre de directeur et d\u2019expert en marketing digital, en intelligence client et en m\u00e9thodes statistiques avanc\u00e9es o\u00f9 il a g\u00e9r\u00e9 des \u00e9quipes en marketing ax\u00e9 sur le Retour sur Investissement (ROI) pour des agences digitales (Adviso, Parkour3, K3 Media) de m\u00eame qu\u2019en marketing de loyaut\u00e9 avec LoyaltyOne (AIR MILES).<\/p>\n<p>En plus d\u2019une scolarit\u00e9 de Ph.D. en Marketing et Statistiques Computationnelles de l\u2019Universit\u00e9 McGill, il d\u00e9tient une M.Sc. en Marketing de HEC Montr\u00e9al, un B.Sc. en Sciences \u00c9conomiques de l\u2019Universit\u00e9 de Montr\u00e9al, et un Award of Achievement en Web Analytiques de University of British Columbia. Il a aussi enseign\u00e9 au Baccalaur\u00e9at et au MBA \u00e0 HEC Montr\u00e9al et \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Laval et donn\u00e9 plus d\u2019une vingtaine de conf\u00e9rences au cours des 5 derni\u00e8res ann\u00e9es.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/jean-francois-bellisle\/'>Jean-Fran\u00e7ois B\u00e9lisle<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/personnalisation-axee-sur-le-roi-a-lere-du-numerique\/'>Personnalisation ax\u00e9e sur le ROI \u00e0 l\u2019\u00e8re du num\u00e9rique<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Directeur, Agr\u00e9gation Donn\u00e9es et RapportsBanque Nationale du CanadaJean-Fran\u00e7ois B\u00e9lisle est Directeur, Agr\u00e9gation Donn\u00e9es et Rapports \u00e0 la Banque Nationale du Canada. Au cours des 10 derni\u00e8res ann\u00e9es, Jean-Fran\u00e7ois a agi \u00e0 titre de directeur et d\u2019expert en marketing digital, en intelligence client et en m\u00e9thodes statistiques avanc\u00e9es o\u00f9 il a g\u00e9r\u00e9 des \u00e9quipes en marketing [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Directeur, Agr\u00e9gation Donn\u00e9es et Rapports"],"_conferencer_company":["367"],"_edit_lock":["1453149070:7"],"_edit_last":["7"],"image_presentation":["1025"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["717"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["717"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["jfbelisle"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":["https:\/\/www.facebook.com\/jf.belisle"],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/jfbelisle"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["www.bnc.ca"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["Jean-Fran\u00e7ois B\u00e9lisle est Directeur, Agr\u00e9gation Donn\u00e9es et Rapports \u00e0 la Banque Nationale du Canada. Au cours des 10 derni\u00e8res ann\u00e9es, Jean-Fran\u00e7ois a agi \u00e0 titre de directeur et d\u2019expert en marketing digital, en intelligence client et en m\u00e9thodes statistiques avanc\u00e9es o\u00f9 il a g\u00e9r\u00e9 des \u00e9quipes en marketing ax\u00e9 sur le Retour sur Investissement (ROI) pour des agences digitales (Adviso, Parkour3, K3 Media) de m\u00eame qu\u2019en marketing de loyaut\u00e9 avec LoyaltyOne (AIR MILES).\r\n\r\nEn plus d\u2019une scolarit\u00e9 de Ph.D. en Marketing et Statistiques Computationnelles de l\u2019Universit\u00e9 McGill, il d\u00e9tient une M.Sc. en Marketing de HEC Montr\u00e9al, un B.Sc. en Sciences \u00c9conomiques de l\u2019Universit\u00e9 de Montr\u00e9al, et un Award of Achievement en Web Analytiques de University of British Columbia. Il a aussi enseign\u00e9 au Baccalaur\u00e9at et au MBA \u00e0 HEC Montr\u00e9al et \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Laval et donn\u00e9 plus d\u2019une vingtaine de conf\u00e9rences au cours des 5 derni\u00e8res ann\u00e9es."]},"acf":{"image_presentation":{"id":1025,"alt":"","title":"belisle_jean_francois","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/belisle_jean_francois-1.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/belisle_jean_francois-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/belisle_jean_francois-1-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/belisle_jean_francois-1-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/belisle_jean_francois-1-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/belisle_jean_francois-1.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/belisle_jean_francois-1.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/belisle_jean_francois-1.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/belisle_jean_francois-1.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/belisle_jean_francois-1.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/belisle_jean_francois-1.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":717,"alt":"","title":"belisle_jean_francois_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/belisle_jean_francois_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/belisle_jean_francois_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/belisle_jean_francois_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/belisle_jean_francois_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/belisle_jean_francois_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/belisle_jean_francois_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/belisle_jean_francois_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/belisle_jean_francois_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/belisle_jean_francois_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/belisle_jean_francois_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/belisle_jean_francois_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":717,"alt":"","title":"belisle_jean_francois_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/belisle_jean_francois_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/belisle_jean_francois_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/belisle_jean_francois_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/belisle_jean_francois_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/belisle_jean_francois_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/belisle_jean_francois_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/belisle_jean_francois_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/belisle_jean_francois_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/belisle_jean_francois_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/belisle_jean_francois_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/belisle_jean_francois_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"jfbelisle","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/jf.belisle","linkedin":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/jfbelisle","instagram":"","site_web":"www.bnc.ca"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/529"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=529"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/529\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=529"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/529\/meta"}]}},{"id":526,"date":"2016-01-09T23:22:11","date_gmt":"2016-01-09T22:22:11","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=526"},"modified":"2016-01-19T06:17:12","modified_gmt":"2016-01-19T05:17:12","slug":"thomas-fournaise","type":"speaker","link":"\/speakers\/thomas-fournaise\/","title":{"rendered":"Thomas Fournaise"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/thomas-fournaise\/'>Chef de projet<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/la-poste\/'>La Poste<\/a><\/span><\/p><p>Chef de projet au sein d&#8217;un grand groupe je m&#8217;occupe de plusieurs applications autour des donn\u00e9es : big data, gestion des comp\u00e9tences, ouverture des donn\u00e9es du groupe, etc. Pour ces diff\u00e9rents projets, j&#8217;ai cr\u00e9\u00e9 des datavisualisations interactives avec D3.JS. J&#8217;ai \u00e9galement commenc\u00e9 \u00e0 former les \u00e9quipes en interne sur ces nouveaux sujets.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/thomas-fournaise\/'>Thomas Fournaise<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/des-donnees-visuelles-et-vivantes-avec-d3-js\/'>Des donn\u00e9es visuelles et vivantes avec D3.JS (90min)<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Chef de projetLa PosteChef de projet au sein d&#8217;un grand groupe je m&#8217;occupe de plusieurs applications autour des donn\u00e9es : big data, gestion des comp\u00e9tences, ouverture des donn\u00e9es du groupe, etc. Pour ces diff\u00e9rents projets, j&#8217;ai cr\u00e9\u00e9 des datavisualisations interactives avec D3.JS. J&#8217;ai \u00e9galement commenc\u00e9 \u00e0 former les \u00e9quipes en interne sur ces nouveaux sujets. [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Chef de projet"],"_conferencer_company":["377"],"_edit_lock":["1453180489:9"],"_edit_last":["9"],"image_presentation":["1287"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["1288"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["1288"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["FournaiseThomas"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/fr.linkedin.com\/pub\/thomas-fournaise\/79\/a97\/4b5"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":[""],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["Chef de projet au sein d'un grand groupe je m'occupe de plusieurs applications autour des donn\u00e9es : big data, gestion des comp\u00e9tences, ouverture des donn\u00e9es du groupe, etc. Pour ces diff\u00e9rents projets, j'ai cr\u00e9\u00e9 des datavisualisations interactives avec D3.JS. J'ai \u00e9galement commenc\u00e9 \u00e0 former les \u00e9quipes en interne sur ces nouveaux sujets."]},"acf":{"image_presentation":{"id":1287,"alt":"","title":"fournaise_thomas","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/fournaise_thomas.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/fournaise_thomas-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/fournaise_thomas-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/fournaise_thomas-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/fournaise_thomas-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/fournaise_thomas.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/fournaise_thomas.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/fournaise_thomas.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/fournaise_thomas.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/fournaise_thomas.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/fournaise_thomas.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":1288,"alt":"","title":"fournaise_thomas_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/fournaise_thomas_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/fournaise_thomas_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/fournaise_thomas_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/fournaise_thomas_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/fournaise_thomas_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/fournaise_thomas_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/fournaise_thomas_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/fournaise_thomas_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/fournaise_thomas_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/fournaise_thomas_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/fournaise_thomas_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":1288,"alt":"","title":"fournaise_thomas_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/fournaise_thomas_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/fournaise_thomas_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/fournaise_thomas_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/fournaise_thomas_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/fournaise_thomas_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/fournaise_thomas_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/fournaise_thomas_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/fournaise_thomas_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/fournaise_thomas_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/fournaise_thomas_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/fournaise_thomas_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"FournaiseThomas","facebook":"","linkedin":"https:\/\/fr.linkedin.com\/pub\/thomas-fournaise\/79\/a97\/4b5","instagram":"","site_web":""},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/526"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=526"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/526\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=526"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/526\/meta"}]}},{"id":524,"date":"2016-01-09T23:21:59","date_gmt":"2016-01-09T22:21:59","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=524"},"modified":"2016-02-18T15:16:15","modified_gmt":"2016-02-18T14:16:15","slug":"martine-rioux","type":"speaker","link":"\/speakers\/martine-rioux\/","title":{"rendered":"Martine Rioux \/ Alexandre Savard"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/martine-rioux\/'>Conseill\u00e8re en communication interactive<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/la-capitale\/'>La Capitale<\/a><\/span><\/p><p class=\"p1\">Martine Rioux: Apr\u00e8s des \u00e9tudes en communication, avec une sp\u00e9cialisation en journalisme \u00e9crit, Martine a rapidement \u00e9t\u00e9 plong\u00e9e dans l\u2019univers web. Elle a notamment \u00e9t\u00e9 \u00e0 la barre de l\u2019infobourg et l\u2019\u00e9cole branch\u00e9e, deux m\u00e9dias faisant la promotion de l\u2019utilisation des technologies dans les \u00e9coles. Chez De Marque, elle a aussi particip\u00e9 au d\u00e9ploiement de la plateforme d\u2019\u00e9dition num\u00e9rique et form\u00e9 les \u00e9diteurs dans la ma\u00eetrise de cet outil web. Lorsqu\u2019elle s\u2019est jointe \u00e0 La Capitale, en juin 2013, elle \u00e9tait donc la personne toute d\u00e9sign\u00e9e pour participer \u00e0 la mise en place du nouvel intranet social. Elle conseille et accompagne les \u00e9metteurs de contenu corporatif afin que leurs communications soient le plus efficaces possibles. \/ Alexandre Savard: \u00c0 l&#8217;emploi des Affaires \u00e9lectroniques de La Capitale depuis plus de 10 ans, Alexandre a \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9 dans la conception de la plupart des portails clients de l&#8217;entreprise. Depuis 3 ans, il a \u00e9t\u00e9 l&#8217;architecte principal du nouvel intranet social. Depuis le lancement, il est le conseiller technique principalement dans l&#8217;utilisation de celui-ci. Il a su maximiser l\u2019utilisation du syst\u00e8me comme outil de gestion de la connaissance.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/martine-rioux\/'>Martine Rioux \/ Alexandre Savard<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/comment-reussir-limplantation-de-votre-intranet-social\/'>Comment r\u00e9ussir l'implantation de votre intranet social ?<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Conseill\u00e8re en communication interactiveLa CapitaleMartine Rioux: Apr\u00e8s des \u00e9tudes en communication, avec une sp\u00e9cialisation en journalisme \u00e9crit, Martine a rapidement \u00e9t\u00e9 plong\u00e9e dans l\u2019univers web. Elle a notamment \u00e9t\u00e9 \u00e0 la barre de l\u2019infobourg et l\u2019\u00e9cole branch\u00e9e, deux m\u00e9dias faisant la promotion de l\u2019utilisation des technologies dans les \u00e9coles. Chez De Marque, elle a aussi [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Conseill\u00e8re en communication interactive"],"_conferencer_company":["485"],"_edit_lock":["1455804834:7"],"_edit_last":["7"],"description":["Martine Rioux: Apr\u00e8s des \u00e9tudes en communication, avec une sp\u00e9cialisation en journalisme \u00e9crit, Martine a rapidement \u00e9t\u00e9 plong\u00e9e dans l\u2019univers web. Elle a notamment \u00e9t\u00e9 \u00e0 la barre de l\u2019infobourg et l\u2019\u00e9cole branch\u00e9e, deux m\u00e9dias faisant la promotion de l\u2019utilisation des technologies dans les \u00e9coles. Chez De Marque, elle a aussi particip\u00e9 au d\u00e9ploiement de la plateforme d\u2019\u00e9dition num\u00e9rique et form\u00e9 les \u00e9diteurs dans la ma\u00eetrise de cet outil web. Lorsqu\u2019elle s\u2019est jointe \u00e0 La Capitale, en juin 2013, elle \u00e9tait donc la personne toute d\u00e9sign\u00e9e pour participer \u00e0 la mise en place du nouvel intranet social. Elle conseille et accompagne les \u00e9metteurs de contenu corporatif afin que leurs communications soient le plus efficaces possibles. \/ Alexandre Savard: \u00c0 l'emploi des Affaires \u00e9lectroniques de La Capitale depuis plus de 10 ans, Alexandre a \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9 dans la conception de la plupart des portails clients de l'entreprise. Depuis 3 ans, il a \u00e9t\u00e9 l'architecte principal du nouvel intranet social. Depuis le lancement, il est le conseiller technique principalement dans l'utilisation de celui-ci. Il a su maximiser l\u2019utilisation du syst\u00e8me comme outil de gestion de la connaissance."],"image_presentation":["1631"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["1510"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["1510"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":[""],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":["https:\/\/www.facebook.com\/LaCapitaleAssuranceServicesFinanciers"],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":[""],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["http:\/\/www.lacapitale.com"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"]},"acf":{"image_presentation":{"id":1631,"alt":"","title":"Rioux_Savard","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Rioux_Savard-1.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Rioux_Savard-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Rioux_Savard-1-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Rioux_Savard-1-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Rioux_Savard-1-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Rioux_Savard-1.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Rioux_Savard-1.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Rioux_Savard-1.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Rioux_Savard-1.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Rioux_Savard-1.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Rioux_Savard-1.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":1510,"alt":"","title":"Thumb_Rioux_Savard-BW","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Rioux_Savard-BW.jpg","width":978,"height":1083,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Rioux_Savard-BW-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Rioux_Savard-BW-271x300.jpg","medium-width":271,"medium-height":300,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Rioux_Savard-BW-768x850.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":850,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Rioux_Savard-BW-925x1024.jpg","large-width":925,"large-height":1024,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Rioux_Savard-BW.jpg","sponsor_level_61-width":978,"sponsor_level_61-height":1083,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Rioux_Savard-BW.jpg","sponsor_level_59-width":978,"sponsor_level_59-height":1083,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Rioux_Savard-BW.jpg","sponsor_level_57-width":978,"sponsor_level_57-height":1083,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Rioux_Savard-BW.jpg","sponsor_level_55-width":978,"sponsor_level_55-height":1083,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Rioux_Savard-BW.jpg","sponsor_level_53-width":978,"sponsor_level_53-height":1083,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Rioux_Savard-BW.jpg","sponsor_level_51-width":978,"sponsor_level_51-height":1083}},"image_thumbnail":{"id":1510,"alt":"","title":"Thumb_Rioux_Savard-BW","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Rioux_Savard-BW.jpg","width":978,"height":1083,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Rioux_Savard-BW-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Rioux_Savard-BW-271x300.jpg","medium-width":271,"medium-height":300,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Rioux_Savard-BW-768x850.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":850,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Rioux_Savard-BW-925x1024.jpg","large-width":925,"large-height":1024,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Rioux_Savard-BW.jpg","sponsor_level_61-width":978,"sponsor_level_61-height":1083,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Rioux_Savard-BW.jpg","sponsor_level_59-width":978,"sponsor_level_59-height":1083,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Rioux_Savard-BW.jpg","sponsor_level_57-width":978,"sponsor_level_57-height":1083,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Rioux_Savard-BW.jpg","sponsor_level_55-width":978,"sponsor_level_55-height":1083,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Rioux_Savard-BW.jpg","sponsor_level_53-width":978,"sponsor_level_53-height":1083,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Rioux_Savard-BW.jpg","sponsor_level_51-width":978,"sponsor_level_51-height":1083}},"twitter":"","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/LaCapitaleAssuranceServicesFinanciers","linkedin":"","instagram":"","site_web":"http:\/\/www.lacapitale.com"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/524"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=524"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/524\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=524"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/524\/meta"}]}},{"id":520,"date":"2016-01-09T23:21:30","date_gmt":"2016-01-09T22:21:30","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=520"},"modified":"2016-03-04T18:05:51","modified_gmt":"2016-03-04T17:05:51","slug":"phillipe-cantin","type":"speaker","link":"\/speakers\/phillipe-cantin\/","title":{"rendered":"Phillipe Cantin"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/phillipe-cantin\/'>CTO<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/saga\/'>SAGA<\/a><\/span><\/p><p>Phillipe Cantin est pr\u00e9sentement CTO pour SAGA, une Startup de Qu\u00e9bec d\u00e9veloppant un syst\u00e8me de programmation pour le monde physique. Dans le d\u00e9veloppement logiciel depuis plus de 20 ans, Phillipe applique Agile et Scrum depuis 2006 et \u00e9crit pr\u00e9sentement un livre sur sa m\u00e9thode de cr\u00e9ation et d&#8217;estimation de backlog. \u00a0Phillipe est aussi un conf\u00e9rencier passionn\u00e9 de plusieurs sujets tels que le d\u00e9veloppement logiciel, la cr\u00e9ativit\u00e9 et le mouvement Maker.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/phillipe-cantin\/'>Phillipe Cantin<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/leadership-performance-et-bonheur-via-la-planification-des-erreurs\/'>Leadership \u2013 Performance et bonheur via la planification des erreurs<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>CTOSAGAPhillipe Cantin est pr\u00e9sentement CTO pour SAGA, une Startup de Qu\u00e9bec d\u00e9veloppant un syst\u00e8me de programmation pour le monde physique. Dans le d\u00e9veloppement logiciel depuis plus de 20 ans, Phillipe applique Agile et Scrum depuis 2006 et \u00e9crit pr\u00e9sentement un livre sur sa m\u00e9thode de cr\u00e9ation et d&#8217;estimation de backlog. \u00a0Phillipe est aussi un conf\u00e9rencier [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["CTO"],"_conferencer_company":["375"],"_edit_lock":["1457111011:4"],"_edit_last":["4"],"image_presentation":["1813"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["1821"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["1821"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["pcantin"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":["https:\/\/www.facebook.com\/phillipe.cantin"],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/phillipecantin"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["http:\/\/sagaworld.ca"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["Phillipe Cantin est pr\u00e9sentement CTO pour SAGA, une Startup de Qu\u00e9bec d\u00e9veloppant un syst\u00e8me de programmation pour le monde physique. Dans le d\u00e9veloppement logiciel depuis plus de 20 ans, Phillipe applique Agile et Scrum depuis 2006 et \u00e9crit pr\u00e9sentement un livre sur sa m\u00e9thode de cr\u00e9ation et d'estimation de backlog.  Phillipe est aussi un conf\u00e9rencier passionn\u00e9 de plusieurs sujets tels que le d\u00e9veloppement logiciel, la cr\u00e9ativit\u00e9 et le mouvement Maker."],"_wp_old_slug":["phillipe-cantin-jonathan-belisle"]},"acf":{"image_presentation":{"id":1813,"alt":"","title":"cantin_philippe","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cantin_philippe.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cantin_philippe-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cantin_philippe-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cantin_philippe-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cantin_philippe-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cantin_philippe.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cantin_philippe.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cantin_philippe.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cantin_philippe.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cantin_philippe.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/cantin_philippe.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":1821,"alt":"","title":"philippe-cantin","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/philippe-cantin.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/philippe-cantin-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/philippe-cantin-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/philippe-cantin.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/philippe-cantin.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/philippe-cantin.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/philippe-cantin.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/philippe-cantin.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/philippe-cantin.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/philippe-cantin.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/philippe-cantin.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":1821,"alt":"","title":"philippe-cantin","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/philippe-cantin.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/philippe-cantin-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/philippe-cantin-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/philippe-cantin.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/philippe-cantin.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/philippe-cantin.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/philippe-cantin.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/philippe-cantin.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/philippe-cantin.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/philippe-cantin.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/philippe-cantin.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"pcantin","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/phillipe.cantin","linkedin":"https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/phillipecantin","instagram":"","site_web":"http:\/\/sagaworld.ca"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/520"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=520"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/520\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=520"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/520\/meta"}]}},{"id":522,"date":"2016-01-09T23:21:04","date_gmt":"2016-01-09T22:21:04","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=522"},"modified":"2016-03-23T13:48:53","modified_gmt":"2016-03-23T12:48:53","slug":"sylvain-amoros","type":"speaker","link":"\/speakers\/sylvain-amoros\/","title":{"rendered":"Sylvain Amoros"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/sylvain-amoros\/'>Pr\u00e9sident<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/konversion\/'>Konversion<\/a><\/span><\/p><p>Pr\u00e9sident et figure publique de Konversion, Sylvain est pass\u00e9 ma\u00eetre dans l&#8217;art de g\u00e9rer des \u00e9quipes d&#8217;envergure afin d&#8217;optimiser des campagnes Web, tout en ayant l&#8217;\u00e9nergie de les mener \u00e0 terme. En 2005, apr\u00e8s avoir compl\u00e9t\u00e9 sa ma\u00eetrise en commerce \u00e9lectronique, Sylvain fonde Teksteel, une agence sp\u00e9cialis\u00e9e en SEO et en Web Analytics, avec son associ\u00e9 Thomas Champeval. Teksteel sera revendue en 2007 au groupe Cossette. En 2012, Sylvain choisit de lancer une nouvelle agence de marketing num\u00e9rique ax\u00e9e sur la performance, avec son partenaire originel. Konversion \u00e9tait n\u00e9e. Sylvain dirige une vingtaine d&#8217;experts en Media et Analytique Web totalisant une d\u00e9pense de 17 millions par ann\u00e9es pour les plus grandes marques provinciales et nationales tel que belairdirect, la Banque de D\u00e9veloppement de Canada, Bombardier, Frank and Oak, Mercedes, ADT-Protectron, SAQ et Archambault. Certifi\u00e9 Google Adwords et Google Analytics, Sylvain a g\u00e9r\u00e9 plus de 120 millions de dollars en terme de campagnes Web depuis le d\u00e9but de sa carri\u00e8re. Sylvain enseigne aussi le cours de Marketing Web \u00e0 la Maitrise en commerce \u00e9lectronique au HEC.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/sylvain-amoros\/'>Sylvain Amoros<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/top-10-des-meilleurs-hacks-pour-vos-campagnes-web-sur-google-et-facebook\/'>Top 10 des meilleurs \"Hacks\" pour vos campagnes Web sur Google et Facebook<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Pr\u00e9sidentKonversionPr\u00e9sident et figure publique de Konversion, Sylvain est pass\u00e9 ma\u00eetre dans l&#8217;art de g\u00e9rer des \u00e9quipes d&#8217;envergure afin d&#8217;optimiser des campagnes Web, tout en ayant l&#8217;\u00e9nergie de les mener \u00e0 terme. En 2005, apr\u00e8s avoir compl\u00e9t\u00e9 sa ma\u00eetrise en commerce \u00e9lectronique, Sylvain fonde Teksteel, une agence sp\u00e9cialis\u00e9e en SEO et en Web Analytics, avec son [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Pr\u00e9sident"],"_conferencer_company":["488"],"_edit_lock":["1458737211:6"],"_edit_last":["6"],"image_presentation":["1291"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["1290"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["1290"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["SylvainAmoros"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/sylvain"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["http:\/\/konversion.ca\/"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["Pr\u00e9sident et figure publique de Konversion, Sylvain est pass\u00e9 ma\u00eetre dans l'art de g\u00e9rer des \u00e9quipes d'envergure afin d'optimiser des campagnes Web, tout en ayant l'\u00e9nergie de les mener \u00e0 terme. En 2005, apr\u00e8s avoir compl\u00e9t\u00e9 sa ma\u00eetrise en commerce \u00e9lectronique, Sylvain fonde Teksteel, une agence sp\u00e9cialis\u00e9e en SEO et en Web Analytics, avec son associ\u00e9 Thomas Champeval. Teksteel sera revendue en 2007 au groupe Cossette. En 2012, Sylvain choisit de lancer une nouvelle agence de marketing num\u00e9rique ax\u00e9e sur la performance, avec son partenaire originel. Konversion \u00e9tait n\u00e9e. Sylvain dirige une vingtaine d'experts en Media et Analytique Web totalisant une d\u00e9pense de 17 millions par ann\u00e9es pour les plus grandes marques provinciales et nationales tel que belairdirect, la Banque de D\u00e9veloppement de Canada, Bombardier, Frank and Oak, Mercedes, ADT-Protectron, SAQ et Archambault. Certifi\u00e9 Google Adwords et Google Analytics, Sylvain a g\u00e9r\u00e9 plus de 120 millions de dollars en terme de campagnes Web depuis le d\u00e9but de sa carri\u00e8re. Sylvain enseigne aussi le cours de Marketing Web \u00e0 la Maitrise en commerce \u00e9lectronique au HEC."]},"acf":{"image_presentation":{"id":1291,"alt":"","title":"sylvain_amoros","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/sylvain_amoros.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/sylvain_amoros-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/sylvain_amoros-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/sylvain_amoros-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/sylvain_amoros-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/sylvain_amoros.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/sylvain_amoros.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/sylvain_amoros.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/sylvain_amoros.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/sylvain_amoros.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/sylvain_amoros.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":1290,"alt":"","title":"SylvainAmoros_thumbs","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/SylvainAmoros_thumbs.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/SylvainAmoros_thumbs-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/SylvainAmoros_thumbs-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/SylvainAmoros_thumbs.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/SylvainAmoros_thumbs.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/SylvainAmoros_thumbs.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/SylvainAmoros_thumbs.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/SylvainAmoros_thumbs.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/SylvainAmoros_thumbs.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/SylvainAmoros_thumbs.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/SylvainAmoros_thumbs.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":1290,"alt":"","title":"SylvainAmoros_thumbs","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/SylvainAmoros_thumbs.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/SylvainAmoros_thumbs-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/SylvainAmoros_thumbs-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/SylvainAmoros_thumbs.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/SylvainAmoros_thumbs.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/SylvainAmoros_thumbs.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/SylvainAmoros_thumbs.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/SylvainAmoros_thumbs.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/SylvainAmoros_thumbs.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/SylvainAmoros_thumbs.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/SylvainAmoros_thumbs.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"SylvainAmoros","facebook":"","linkedin":"https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/sylvain","instagram":"","site_web":"http:\/\/konversion.ca\/"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/522"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=522"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/522\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=522"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/522\/meta"}]}},{"id":514,"date":"2016-01-09T23:19:29","date_gmt":"2016-01-09T22:19:29","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=514"},"modified":"2016-01-14T03:40:34","modified_gmt":"2016-01-14T02:40:34","slug":"larry-kim","type":"speaker","link":"\/speakers\/larry-kim\/","title":{"rendered":"Larry Kim"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/larry-kim\/'>CEO<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/wordstream\/'>Wordstream<\/a><\/span><\/p><p>Larry Kim is the founder of WordStream, a leading search marketing software and services provider based in Boston, managing approximately a half billion in annual ad spend across over ten thousand customers. He regularly shares his advice and insight with over a million visitors a month at his WordStream Blog and is a top contributor for leading industry publications including Inc. Magazine, Search Engine Land, and Social Media Examiner.<\/p>\n<p>Larry is has spoken at or keynoted numerous industry events including Pubcon, SMX, ClickZ, INBOUND, SearchLove, PPC Hero Conference, Marketing Festival, SEMPDX, MNSearch, SearchFest, State of Search, and many others. He was recently named &#8220;Most Influential PPC Expert&#8221; for 2015, 2014 and 2013 by PPC Hero Blog, and won Top Search Marketing Awards for 2015 from the US Search Awards and Search Engine Land.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/larry-kim\/'>Larry Kim<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/win-friends-influence-people-and-multiply-your-online-marketing-roi-by-10\/'>Win Friends, Influence People and Multiply Your Online Marketing ROI by 10<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>CEOWordstreamLarry Kim is the founder of WordStream, a leading search marketing software and services provider based in Boston, managing approximately a half billion in annual ad spend across over ten thousand customers. He regularly shares his advice and insight with over a million visitors a month at his WordStream Blog and is a top contributor [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["CEO"],"_conferencer_company":["494"],"_edit_lock":["1452781531:5"],"_edit_last":["6"],"image_presentation":["1038"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["730"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["730"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["larrykim"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/larrykim"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["http:\/\/www.wordstream.com"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["Larry Kim is the founder of WordStream, a leading search marketing software and services provider based in Boston, managing approximately a half billion in annual ad spend across over ten thousand customers. He regularly shares his advice and insight with over a million visitors a month at his WordStream Blog and is a top contributor for leading industry publications including Inc. Magazine, Search Engine Land, and Social Media Examiner.\r\n\r\nLarry is has spoken at or keynoted numerous industry events including Pubcon, SMX, ClickZ, INBOUND, SearchLove, PPC Hero Conference, Marketing Festival, SEMPDX, MNSearch, SearchFest, State of Search, and many others. He was recently named \"Most Influential PPC Expert\" for 2015, 2014 and 2013 by PPC Hero Blog, and won Top Search Marketing Awards for 2015 from the US Search Awards and Search Engine Land."]},"acf":{"image_presentation":{"id":1038,"alt":"","title":"kim_larry","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/kim_larry-1.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/kim_larry-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/kim_larry-1-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/kim_larry-1-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/kim_larry-1-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/kim_larry-1.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/kim_larry-1.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/kim_larry-1.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/kim_larry-1.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/kim_larry-1.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/kim_larry-1.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":730,"alt":"","title":"kim_larry_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/kim_larry_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/kim_larry_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/kim_larry_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/kim_larry_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/kim_larry_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/kim_larry_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/kim_larry_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/kim_larry_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/kim_larry_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/kim_larry_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/kim_larry_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":730,"alt":"","title":"kim_larry_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/kim_larry_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/kim_larry_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/kim_larry_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/kim_larry_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/kim_larry_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/kim_larry_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/kim_larry_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/kim_larry_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/kim_larry_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/kim_larry_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/kim_larry_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"larrykim","facebook":"","linkedin":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/larrykim","instagram":"","site_web":"http:\/\/www.wordstream.com"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/514"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=514"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/514\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=514"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/514\/meta"}]}},{"id":517,"date":"2016-01-09T23:18:07","date_gmt":"2016-01-09T22:18:07","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=517"},"modified":"2016-02-18T15:03:31","modified_gmt":"2016-02-18T14:03:31","slug":"pierre-balloffet","type":"speaker","link":"\/speakers\/pierre-balloffet\/","title":{"rendered":"Pierre Balloffet \/ Renaud Margairaz"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/pierre-balloffet\/'>Professeur \/ Directeur des services-conseil<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/hec-montreal-f-co\/'>HEC Montr\u00e9al \/ f. &#038; co<\/a><\/span><\/p><p>Pierre Balloffet (Ph.D., MBA) est professeur \u00e0 HEC Montr\u00e9al au sein du d\u00e9partement d\u2019entrepreneuriat et d\u2019innovation. Ses int\u00e9r\u00eats se rapportent principalement au domaine de la gestion de marque, des pratiques innovantes de d\u00e9veloppement durable ainsi que des nouvelles approches de formation. Signataire d\u2019articles publi\u00e9s dans les meilleures revues, auteur de livres de r\u00e9f\u00e9rence prim\u00e9s, il a \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9 de nombreuses communications lors de congr\u00e8s internationaux, en conservant toujours un m\u00eame souci de qualit\u00e9 et d\u2019impact. Communicateur reconnu et passionn\u00e9, il valorise dans ses activit\u00e9s d\u2019\u00e9criture, de consultation, de rayonnement et d\u2019enseignement, la recherche de perspectives originales, pertinentes et responsables.\u00a0\/\u00a0D\u00e9tenteur d\u2019une ma\u00eetrise en management de HEC Lausanne, Renaud Margairaz a r\u00e9alis\u00e9 son cursus universitaire entre la Suisse, le Canada (HEC Montr\u00e9al) et le Mexique (Tec de Monterrey) avant de promouvoir HEC Lausanne en Asie au sein de Swissnex Singapour. Bas\u00e9 \u00e0 Mexico City, Renaud a travaill\u00e9 au sein du Swatch Group sur un projet de repositionnement de marque horlog\u00e8re tr\u00e8s implant\u00e9e sur le march\u00e9 mexicain.<\/p>\n<p>Bas\u00e9 aujourd\u2019hui \u00e0 Montr\u00e9al, il est directeur des services-conseil chez f. &amp; co et en charge du d\u00e9veloppement d\u2019\u00c9minence, parcours d\u2019accompagnement en branding personnel. Il pr\u00e9side le comit\u00e9 Montr\u00e9al Alumnil, est membre du conseil d\u2019administration de la Chambre de Commerce Canado-Suisse ainsi que de Connexit\u00e9 Montr\u00e9al.<\/p>\n<p>En tant que contributeur privil\u00e9gi\u00e9, il collabore \u00e9troitement aux travaux de l\u2019\u00e9quipe du P\u00f4le Cr\u00e9ativit\u00e9 et Innovation MosaiC ainsi que du P\u00f4le M\u00e9dias sur des questions relatives aux nouveaux mod\u00e8les d\u2019affaires et de communication. Pierre Balloffet est membre du comit\u00e9 d\u2019\u00e9thique de l\u2019association des professeurs de HEC Montr\u00e9al, associ\u00e9 universitaire de la soci\u00e9t\u00e9 de conseil en cr\u00e9ativit\u00e9 et collaboration f. &amp; co et membre de l\u2019UNESCO Netexplo Advisory Board. \u00c0 titre d\u2019expert, il intervient fr\u00e9quemment dans les m\u00e9dias d\u2019affaires. Depuis 2001, il assume la responsabilit\u00e9 p\u00e9dagogique du D.E.S.S. en communication marketing, en partenariat avec l\u2019Association des agences de communication cr\u00e9ative (A2C, ex AAPQ).&#8221;<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/pierre-balloffet\/'>Pierre Balloffet \/ Renaud Margairaz<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/lapproche-eminence-construire-sa-marque-personnelle-a-lere-numerique\/'>L\u2019approche \u00c9minence, construire sa marque personnelle \u00e0 l\u2019\u00e8re num\u00e9rique. (90min)<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Professeur \/ Directeur des services-conseilHEC Montr\u00e9al \/ f. &#038; coPierre Balloffet (Ph.D., MBA) est professeur \u00e0 HEC Montr\u00e9al au sein du d\u00e9partement d\u2019entrepreneuriat et d\u2019innovation. Ses int\u00e9r\u00eats se rapportent principalement au domaine de la gestion de marque, des pratiques innovantes de d\u00e9veloppement durable ainsi que des nouvelles approches de formation. Signataire d\u2019articles publi\u00e9s dans les [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Professeur \/ Directeur des services-conseil"],"_conferencer_company":["1609"],"_edit_lock":["1455804069:7"],"_edit_last":["7"],"image_presentation":["1606"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["1607"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["1607"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":[""],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":[""],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":[""],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["Pierre Balloffet (Ph.D., MBA) est professeur \u00e0 HEC Montr\u00e9al au sein du d\u00e9partement d\u2019entrepreneuriat et d\u2019innovation. Ses int\u00e9r\u00eats se rapportent principalement au domaine de la gestion de marque, des pratiques innovantes de d\u00e9veloppement durable ainsi que des nouvelles approches de formation. Signataire d\u2019articles publi\u00e9s dans les meilleures revues, auteur de livres de r\u00e9f\u00e9rence prim\u00e9s, il a \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9 de nombreuses communications lors de congr\u00e8s internationaux, en conservant toujours un m\u00eame souci de qualit\u00e9 et d\u2019impact. Communicateur reconnu et passionn\u00e9, il valorise dans ses activit\u00e9s d\u2019\u00e9criture, de consultation, de rayonnement et d\u2019enseignement, la recherche de perspectives originales, pertinentes et responsables. \/ D\u00e9tenteur d\u2019une ma\u00eetrise en management de HEC Lausanne, Renaud Margairaz a r\u00e9alis\u00e9 son cursus universitaire entre la Suisse, le Canada (HEC Montr\u00e9al) et le Mexique (Tec de Monterrey) avant de promouvoir HEC Lausanne en Asie au sein de Swissnex Singapour. Bas\u00e9 \u00e0 Mexico City, Renaud a travaill\u00e9 au sein du Swatch Group sur un projet de repositionnement de marque horlog\u00e8re tr\u00e8s implant\u00e9e sur le march\u00e9 mexicain.\r\n\r\nBas\u00e9 aujourd\u2019hui \u00e0 Montr\u00e9al, il est directeur des services-conseil chez f. & co et en charge du d\u00e9veloppement d\u2019\u00c9minence, parcours d\u2019accompagnement en branding personnel. Il pr\u00e9side le comit\u00e9 Montr\u00e9al Alumnil, est membre du conseil d\u2019administration de la Chambre de Commerce Canado-Suisse ainsi que de Connexit\u00e9 Montr\u00e9al.\r\n\r\nEn tant que contributeur privil\u00e9gi\u00e9, il collabore \u00e9troitement aux travaux de l\u2019\u00e9quipe du P\u00f4le Cr\u00e9ativit\u00e9 et Innovation MosaiC ainsi que du P\u00f4le M\u00e9dias sur des questions relatives aux nouveaux mod\u00e8les d\u2019affaires et de communication. Pierre Balloffet est membre du comit\u00e9 d\u2019\u00e9thique de l\u2019association des professeurs de HEC Montr\u00e9al, associ\u00e9 universitaire de la soci\u00e9t\u00e9 de conseil en cr\u00e9ativit\u00e9 et collaboration f. & co et membre de l\u2019UNESCO Netexplo Advisory Board. \u00c0 titre d\u2019expert, il intervient fr\u00e9quemment dans les m\u00e9dias d\u2019affaires. Depuis 2001, il assume la responsabilit\u00e9 p\u00e9dagogique du D.E.S.S. en communication marketing, en partenariat avec l\u2019Association des agences de communication cr\u00e9ative (A2C, ex AAPQ)."]},"acf":{"image_presentation":{"id":1606,"alt":"","title":"margairaz-ballofet-","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/margairaz-ballofet-.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/margairaz-ballofet--150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/margairaz-ballofet--300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/margairaz-ballofet--768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/margairaz-ballofet--1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/margairaz-ballofet-.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/margairaz-ballofet-.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/margairaz-ballofet-.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/margairaz-ballofet-.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/margairaz-ballofet-.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/margairaz-ballofet-.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":1607,"alt":"","title":"margairaz-ballofet","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/margairaz-ballofet.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/margairaz-ballofet-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/margairaz-ballofet-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/margairaz-ballofet.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/margairaz-ballofet.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/margairaz-ballofet.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/margairaz-ballofet.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/margairaz-ballofet.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/margairaz-ballofet.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/margairaz-ballofet.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/margairaz-ballofet.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":1607,"alt":"","title":"margairaz-ballofet","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/margairaz-ballofet.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/margairaz-ballofet-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/margairaz-ballofet-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/margairaz-ballofet.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/margairaz-ballofet.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/margairaz-ballofet.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/margairaz-ballofet.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/margairaz-ballofet.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/margairaz-ballofet.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/margairaz-ballofet.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/margairaz-ballofet.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"","facebook":"","linkedin":"","instagram":"","site_web":""},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/517"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=517"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/517\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=517"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/517\/meta"}]}},{"id":515,"date":"2016-01-09T23:17:15","date_gmt":"2016-01-09T22:17:15","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=515"},"modified":"2016-01-19T06:21:11","modified_gmt":"2016-01-19T05:21:11","slug":"nectarios-economakis","type":"speaker","link":"\/speakers\/nectarios-economakis\/","title":{"rendered":"Nectarios Economakis"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/nectarios-economakis\/'>Associ\u00e9<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/pnr\/'>PNR<\/a><\/span><\/p><p>Nectarios est un expert reconnu dans le domaine num\u00e9rique depuis une dizaine d\u2019ann\u00e9es. Il est cofondateur de PNR, une entreprise qui vise \u00e0 aider les entreprises \u00e0 aligner la strat\u00e9gie corporative et la strat\u00e9gie digitale tout facilitant l\u2019ex\u00e9cution de la vision.\u00a0En 2011, Nectarios a \u00e9t\u00e9 le 1er\u00a0employ\u00e9 responsable du d\u00e9veloppement des affaires chez Google \u00e0 Montr\u00e9al. Sous sa direction, l\u2019\u00e9quipe de Google a fourni participer \u00e0 la croissance des ventes et de la profitabilit\u00e9 de plusieurs compagnies de taille. Pr\u00e9c\u00e9demment, Nectarios d\u00e9tenait des positions dans des compagnies comme\u00a0Cesart\u00a0Marketing et Media Experts. Dans cette derni\u00e8re organisation, il dirigeait le groupe de r\u00e9f\u00e9rencement.\u00a0Il est membre de plusieurs conseils d\u2019administration et d\u00e9tient une maitrise en sciences de l\u2019administration de l\u2019\u00e9cole de gestion John Molson de l\u2019Universit\u00e9 Concordia.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/nectarios-economakis\/'>Nectarios Economakis<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/linnovation-a-silicon-valley-le-nouveau-systeme-dexploitation-des-entreprises\/'>L'innovation \u00e0 Silicon Valley: le nouveau syst\u00e8me d'exploitation des entreprises<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Associ\u00e9PNRNectarios est un expert reconnu dans le domaine num\u00e9rique depuis une dizaine d\u2019ann\u00e9es. Il est cofondateur de PNR, une entreprise qui vise \u00e0 aider les entreprises \u00e0 aligner la strat\u00e9gie corporative et la strat\u00e9gie digitale tout facilitant l\u2019ex\u00e9cution de la vision.\u00a0En 2011, Nectarios a \u00e9t\u00e9 le 1er\u00a0employ\u00e9 responsable du d\u00e9veloppement des affaires chez Google \u00e0 [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Associ\u00e9"],"_conferencer_company":["371"],"_edit_lock":["1453180821:9"],"_edit_last":["9"],"image_presentation":["1299"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["1298"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["1298"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["nectarios"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":["https:\/\/www.facebook.com\/neconomakis\/"],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/nectareco"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["http:\/\/www.thepnr.com"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["Nectarios est un expert reconnu dans le domaine num\u00e9rique depuis une dizaine d\u2019ann\u00e9es. Il est cofondateur de PNR, une entreprise qui vise \u00e0 aider les entreprises \u00e0 aligner la strat\u00e9gie corporative et la strat\u00e9gie digitale tout facilitant l\u2019ex\u00e9cution de la vision. En 2011, Nectarios a \u00e9t\u00e9 le 1er employ\u00e9 responsable du d\u00e9veloppement des affaires chez Google \u00e0 Montr\u00e9al. Sous sa direction, l\u2019\u00e9quipe de Google a fourni participer \u00e0 la croissance des ventes et de la profitabilit\u00e9 de plusieurs compagnies de taille. Pr\u00e9c\u00e9demment, Nectarios d\u00e9tenait des positions dans des compagnies comme Cesart Marketing et Media Experts. Dans cette derni\u00e8re organisation, il dirigeait le groupe de r\u00e9f\u00e9rencement. Il est membre de plusieurs conseils d\u2019administration et d\u00e9tient une maitrise en sciences de l\u2019administration de l\u2019\u00e9cole de gestion John Molson de l\u2019Universit\u00e9 Concordia."]},"acf":{"image_presentation":{"id":1299,"alt":"","title":"economakis_nectarios","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":1298,"alt":"","title":"economakis_nectarios_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":1298,"alt":"","title":"economakis_nectarios_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/economakis_nectarios_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"nectarios","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/neconomakis\/","linkedin":"https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/nectareco","instagram":"","site_web":"http:\/\/www.thepnr.com"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/515"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=515"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/515\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=515"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/515\/meta"}]}},{"id":511,"date":"2016-01-09T23:16:29","date_gmt":"2016-01-09T22:16:29","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=511"},"modified":"2016-02-09T22:05:55","modified_gmt":"2016-02-09T21:05:55","slug":"clement-santa-maria","type":"speaker","link":"\/speakers\/clement-santa-maria\/","title":{"rendered":"Cl\u00e9ment Santa Maria"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/clement-santa-maria\/'>Expert en publicit\u00e9 num\u00e9rique<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/independant\/'>Ind\u00e9pendant<\/a><\/span><\/p><p>Cl\u00e9ment Santa Maria est un expert de la publicit\u00e9 en ligne, plus sp\u00e9cifiquement dans la gestion de campagnes num\u00e9riques sur Google AdWords, Facebook et Twitter. Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es comme consultant aupr\u00e8s d\u2019importants joueurs du commerce num\u00e9rique, il est d\u00e9sormais responsable du bureau de l\u2019agence Effilab \u00e0 Montr\u00e9al.<\/p>\n<p>Sa mission est d\u2019accompagner les compagnies dans leur strat\u00e9gie num\u00e9rique en optimisant la rentabilit\u00e9 de leurs actions publicitaires.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/clement-santa-maria\/'>Cl\u00e9ment Santa Maria<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/comment-les-donnees-des-annonceurs-revolutionnent-elles-les-strategies-publicitaires-en-ligne\/'>Comment les donn\u00e9es des annonceurs r\u00e9volutionnent-elles les strat\u00e9gies publicitaires en ligne ?<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Expert en publicit\u00e9 num\u00e9riqueInd\u00e9pendantCl\u00e9ment Santa Maria est un expert de la publicit\u00e9 en ligne, plus sp\u00e9cifiquement dans la gestion de campagnes num\u00e9riques sur Google AdWords, Facebook et Twitter. Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es comme consultant aupr\u00e8s d\u2019importants joueurs du commerce num\u00e9rique, il est d\u00e9sormais responsable du bureau de l\u2019agence Effilab \u00e0 Montr\u00e9al. Sa mission est d\u2019accompagner les [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Expert en publicit\u00e9 num\u00e9rique"],"_conferencer_company":["1493"],"_edit_lock":["1455051812:7"],"_edit_last":["7"],"image_presentation":["1049"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["741"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["741"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["clement_santa"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/clementsantamaria"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":[""],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["Cl\u00e9ment Santa Maria est un expert de la publicit\u00e9 en ligne, plus sp\u00e9cifiquement dans la gestion de campagnes num\u00e9riques sur Google AdWords, Facebook et Twitter. Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es comme consultant aupr\u00e8s d\u2019importants joueurs du commerce num\u00e9rique, il est d\u00e9sormais responsable du bureau de l\u2019agence Effilab \u00e0 Montr\u00e9al.\r\n\r\nSa mission est d\u2019accompagner les compagnies dans leur strat\u00e9gie num\u00e9rique en optimisant la rentabilit\u00e9 de leurs actions publicitaires."]},"acf":{"image_presentation":{"id":1049,"alt":"","title":"santa_maria_clement","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/santa_maria_clement-1.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/santa_maria_clement-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/santa_maria_clement-1-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/santa_maria_clement-1-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/santa_maria_clement-1-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/santa_maria_clement-1.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/santa_maria_clement-1.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/santa_maria_clement-1.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/santa_maria_clement-1.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/santa_maria_clement-1.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/santa_maria_clement-1.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":741,"alt":"","title":"santa_maria_clement_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/santa_maria_clement_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/santa_maria_clement_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/santa_maria_clement_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/santa_maria_clement_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/santa_maria_clement_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/santa_maria_clement_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/santa_maria_clement_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/santa_maria_clement_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/santa_maria_clement_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/santa_maria_clement_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/santa_maria_clement_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":741,"alt":"","title":"santa_maria_clement_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/santa_maria_clement_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/santa_maria_clement_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/santa_maria_clement_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/santa_maria_clement_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/santa_maria_clement_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/santa_maria_clement_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/santa_maria_clement_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/santa_maria_clement_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/santa_maria_clement_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/santa_maria_clement_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/santa_maria_clement_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"clement_santa","facebook":"","linkedin":"https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/clementsantamaria","instagram":"","site_web":""},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/511"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=511"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/511\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=511"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/511\/meta"}]}},{"id":509,"date":"2016-01-09T23:16:23","date_gmt":"2016-01-09T22:16:23","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=509"},"modified":"2016-02-18T15:05:11","modified_gmt":"2016-02-18T14:05:11","slug":"raff-paquin-2","type":"speaker","link":"\/speakers\/raff-paquin-2\/","title":{"rendered":"Raff Paquin"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/raff-paquin-2\/'>Entrepreneur<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/lightspeed-interaction-ventures\/'>Lightspeed &#038; Interaction Ventures<\/a><\/span><\/p><p>Rassemblant plus de 10 ans d\u2019exp\u00e9rience en e-commerce, commerce de d\u00e9tail, logistique et marketing par contenu, Raff Paquin est toujours \u00e0 la recherche de nouvelles mani\u00e8res d\u2019utiliser les technologies afin de cr\u00e9er le plus de valeur pour les consommateurs. Membre fondateur et ex-chef des technologies de Frank &amp; Oak, il est maintenant chef Architect et Donn\u00e9es chez Lightspeed, o\u00f9 il analyse les derni\u00e8res tendances en mati\u00e8re de consommation. C\u2019est aussi \u00e0 titre d&#8217;associ\u00e9 chez Interaction Ventures, un fonds d&#8217;investissement de risque sp\u00e9cialis\u00e9 en commerce \u00e9lectronique, que Raff participe activement au d\u00e9veloppement de la sc\u00e8ne entrepreneuriale internationale.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/raff-paquin-2\/'>Raff Paquin<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/faites-fructifier-vos-donnees-a-lere-du-commerce-omnicanal\/'>Faites fructifier vos donn\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e8re du commerce omnicanal<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>EntrepreneurLightspeed &#038; Interaction VenturesRassemblant plus de 10 ans d\u2019exp\u00e9rience en e-commerce, commerce de d\u00e9tail, logistique et marketing par contenu, Raff Paquin est toujours \u00e0 la recherche de nouvelles mani\u00e8res d\u2019utiliser les technologies afin de cr\u00e9er le plus de valeur pour les consommateurs. Membre fondateur et ex-chef des technologies de Frank &amp; Oak, il est maintenant [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Entrepreneur"],"_conferencer_company":["369"],"_edit_lock":["1455804169:7"],"_edit_last":["7"],"image_presentation":["1614"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["1615"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["1615"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["raffpaquin"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/raffp"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["http:\/\/www.lightspeedpos.com"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["Rassemblant plus de 10 ans d\u2019exp\u00e9rience en e-commerce, commerce de d\u00e9tail, logistique et marketing par contenu, Raff Paquin est toujours \u00e0 la recherche de nouvelles mani\u00e8res d\u2019utiliser les technologies afin de cr\u00e9er le plus de valeur pour les consommateurs. Membre fondateur et ex-chef des technologies de Frank & Oak, il est maintenant chef Architect et Donn\u00e9es chez Lightspeed, o\u00f9 il analyse les derni\u00e8res tendances en mati\u00e8re de consommation. C\u2019est aussi \u00e0 titre d'associ\u00e9 chez Interaction Ventures, un fonds d'investissement de risque sp\u00e9cialis\u00e9 en commerce \u00e9lectronique, que Raff participe activement au d\u00e9veloppement de la sc\u00e8ne entrepreneuriale internationale."]},"acf":{"image_presentation":{"id":1614,"alt":"","title":"paquin","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/paquin.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/paquin-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/paquin-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/paquin-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/paquin-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/paquin.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/paquin.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/paquin.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/paquin.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/paquin.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/paquin.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":1615,"alt":"","title":"paquin-raff-thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/paquin-raff-thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/paquin-raff-thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/paquin-raff-thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/paquin-raff-thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/paquin-raff-thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/paquin-raff-thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/paquin-raff-thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/paquin-raff-thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/paquin-raff-thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/paquin-raff-thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/paquin-raff-thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":1615,"alt":"","title":"paquin-raff-thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/paquin-raff-thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/paquin-raff-thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/paquin-raff-thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/paquin-raff-thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/paquin-raff-thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/paquin-raff-thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/paquin-raff-thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/paquin-raff-thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/paquin-raff-thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/paquin-raff-thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/paquin-raff-thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"raffpaquin","facebook":"","linkedin":"https:\/\/ca.linkedin.com\/in\/raffp","instagram":"","site_web":"http:\/\/www.lightspeedpos.com"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/509"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=509"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/509\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=509"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/509\/meta"}]}},{"id":483,"date":"2016-01-09T23:14:11","date_gmt":"2016-01-09T22:14:11","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=483"},"modified":"2016-02-18T15:15:36","modified_gmt":"2016-02-18T14:15:36","slug":"hamady-cisse-catherine-mathys","type":"speaker","link":"\/speakers\/hamady-cisse-catherine-mathys\/","title":{"rendered":"Catherine Mathys \/ Hamady Ciss\u00e9"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/hamady-cisse-catherine-mathys\/'>Chroniqueuse \/ Journaliste<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/radio-canada\/'>Radio Canada<\/a><\/span><\/p><p>Catherine Mathys :\u00a0Catherine Mathys est journaliste, chroniqueuse et animatrice depuis une douzaine d\u2019ann\u00e9es. Elle se sp\u00e9cialise dans la couverture et l\u2019analyse des transformations technologiques. On peut l\u2019entendre depuis quelques ann\u00e9es le samedi \u00e0 ICI Radio-Canada Premi\u00e8re \u00e0 l\u2019\u00e9mission La sph\u00e8re avec Matthieu Dugal et la lire sur Triplex, le blogue techno de Radio-Canada. Catherine est \u00e9galement charg\u00e9e de cours \u00e0 l\u2019UQAM o\u00f9 elle donne le cours Histoire des technologies num\u00e9riques, de l&#8217;information et de la communication. \/ Hamady Ciss\u00e9 :\u00a0D\u00e9veloppeur passionn\u00e9 de technologie, je suis constamment \u00e0 l&#8217;aff\u00fbt de solutions innovantes et simples pour r\u00e9pondre \u00e0 des probl\u00e8mes pratiques de tous les jours.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/hamady-cisse-catherine-mathys\/'>Catherine Mathys \/ Hamady Ciss\u00e9<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/radio-canada-dans-lere-post-snowden\/'>Radio-Canada dans l'\u00e8re post-Snowden<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Chroniqueuse \/ JournalisteRadio CanadaCatherine Mathys :\u00a0Catherine Mathys est journaliste, chroniqueuse et animatrice depuis une douzaine d\u2019ann\u00e9es. Elle se sp\u00e9cialise dans la couverture et l\u2019analyse des transformations technologiques. On peut l\u2019entendre depuis quelques ann\u00e9es le samedi \u00e0 ICI Radio-Canada Premi\u00e8re \u00e0 l\u2019\u00e9mission La sph\u00e8re avec Matthieu Dugal et la lire sur Triplex, le blogue techno de [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Chroniqueuse \/ Journaliste"],"_conferencer_company":["490"],"_edit_lock":["1458737376:6"],"_edit_last":["7"],"description":["Catherine Mathys : Catherine Mathys est journaliste, chroniqueuse et animatrice depuis une douzaine d\u2019ann\u00e9es. Elle se sp\u00e9cialise dans la couverture et l\u2019analyse des transformations technologiques. On peut l\u2019entendre depuis quelques ann\u00e9es le samedi \u00e0 ICI Radio-Canada Premi\u00e8re \u00e0 l\u2019\u00e9mission La sph\u00e8re avec Matthieu Dugal et la lire sur Triplex, le blogue techno de Radio-Canada. Catherine est \u00e9galement charg\u00e9e de cours \u00e0 l\u2019UQAM o\u00f9 elle donne le cours Histoire des technologies num\u00e9riques, de l'information et de la communication. \/ Hamady Ciss\u00e9 : D\u00e9veloppeur passionn\u00e9 de technologie, je suis constamment \u00e0 l'aff\u00fbt de solutions innovantes et simples pour r\u00e9pondre \u00e0 des probl\u00e8mes pratiques de tous les jours."],"image_presentation":["1629"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["1479"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["1479"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":[""],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":[""],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":[""],"_site_web":["field_5692b250bfccd"]},"acf":{"image_presentation":{"id":1629,"alt":"","title":"Mathys_Cisse","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Mathys_Cisse-1.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Mathys_Cisse-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Mathys_Cisse-1-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Mathys_Cisse-1-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Mathys_Cisse-1-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Mathys_Cisse-1.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Mathys_Cisse-1.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Mathys_Cisse-1.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Mathys_Cisse-1.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Mathys_Cisse-1.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Mathys_Cisse-1.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":1479,"alt":"","title":"Thumb_Mathys_Cisse-BW","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Mathys_Cisse-BW.jpg","width":978,"height":1083,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Mathys_Cisse-BW-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Mathys_Cisse-BW-271x300.jpg","medium-width":271,"medium-height":300,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Mathys_Cisse-BW-768x850.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":850,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Mathys_Cisse-BW-925x1024.jpg","large-width":925,"large-height":1024,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Mathys_Cisse-BW.jpg","sponsor_level_61-width":978,"sponsor_level_61-height":1083,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Mathys_Cisse-BW.jpg","sponsor_level_59-width":978,"sponsor_level_59-height":1083,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Mathys_Cisse-BW.jpg","sponsor_level_57-width":978,"sponsor_level_57-height":1083,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Mathys_Cisse-BW.jpg","sponsor_level_55-width":978,"sponsor_level_55-height":1083,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Mathys_Cisse-BW.jpg","sponsor_level_53-width":978,"sponsor_level_53-height":1083,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Mathys_Cisse-BW.jpg","sponsor_level_51-width":978,"sponsor_level_51-height":1083}},"image_thumbnail":{"id":1479,"alt":"","title":"Thumb_Mathys_Cisse-BW","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Mathys_Cisse-BW.jpg","width":978,"height":1083,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Mathys_Cisse-BW-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Mathys_Cisse-BW-271x300.jpg","medium-width":271,"medium-height":300,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Mathys_Cisse-BW-768x850.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":850,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Mathys_Cisse-BW-925x1024.jpg","large-width":925,"large-height":1024,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Mathys_Cisse-BW.jpg","sponsor_level_61-width":978,"sponsor_level_61-height":1083,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Mathys_Cisse-BW.jpg","sponsor_level_59-width":978,"sponsor_level_59-height":1083,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Mathys_Cisse-BW.jpg","sponsor_level_57-width":978,"sponsor_level_57-height":1083,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Mathys_Cisse-BW.jpg","sponsor_level_55-width":978,"sponsor_level_55-height":1083,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Mathys_Cisse-BW.jpg","sponsor_level_53-width":978,"sponsor_level_53-height":1083,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Mathys_Cisse-BW.jpg","sponsor_level_51-width":978,"sponsor_level_51-height":1083}},"twitter":"","facebook":"","linkedin":"","instagram":"","site_web":""},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/483"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=483"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/483\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=483"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/483\/meta"}]}},{"id":456,"date":"2016-01-09T22:56:44","date_gmt":"2016-01-09T21:56:44","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=456"},"modified":"2016-01-14T03:42:03","modified_gmt":"2016-01-14T02:42:03","slug":"tony-aube-2","type":"speaker","link":"\/speakers\/tony-aube-2\/","title":{"rendered":"Tony Aub\u00e9"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/tony-aube-2\/'>Designer<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/osmo\/'>Osmo<\/a><\/span><\/p><p>Tony est un designer d\u2019interface passionn\u00e9 d\u2019art et de technologie depuis toujours. En 2014, apr\u00e8s avoir dipl\u00f4m\u00e9 avec honneur \u00e0 la ma\u00eetrise en design multim\u00e9dia de l\u2019Universit\u00e9 Laval, il a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 en Californie o\u00f9 il occupe maintenant le poste de designer chez Osmo, une startup qui con\u00e7oit des jeux \u00e9ducatifs de r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/tony-aube-2\/'>Tony Aub\u00e9<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/nouveau-ui-le-design-dinterface-au-dela-de-lecran\/'>Nouveau UI : le design d\u2019interface au-del\u00e0 de l\u2019\u00e9cran<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>DesignerOsmoTony est un designer d\u2019interface passionn\u00e9 d\u2019art et de technologie depuis toujours. En 2014, apr\u00e8s avoir dipl\u00f4m\u00e9 avec honneur \u00e0 la ma\u00eetrise en design multim\u00e9dia de l\u2019Universit\u00e9 Laval, il a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 en Californie o\u00f9 il occupe maintenant le poste de designer chez Osmo, une startup qui con\u00e7oit des jeux \u00e9ducatifs de r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e. Sessions for [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Designer"],"_conferencer_company":["461"],"_edit_lock":["1452781655:5"],"_edit_last":["6"],"image_presentation":["1024"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["716"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["716"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["aubetony"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":["https:\/\/www.facebook.com\/tony.aube.1"],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/tonyaube"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":["tony.aube"],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["www.playosmo.com"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["Tony est un designer d\u2019interface passionn\u00e9 d\u2019art et de technologie depuis toujours. En 2014, apr\u00e8s avoir dipl\u00f4m\u00e9 avec honneur \u00e0 la ma\u00eetrise en design multim\u00e9dia de l\u2019Universit\u00e9 Laval, il a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 en Californie o\u00f9 il occupe maintenant le poste de designer chez Osmo, une startup qui con\u00e7oit des jeux \u00e9ducatifs de r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e."]},"acf":{"image_presentation":{"id":1024,"alt":"","title":"aube_tony","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/aube_tony-1.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/aube_tony-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/aube_tony-1-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/aube_tony-1-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/aube_tony-1-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/aube_tony-1.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/aube_tony-1.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/aube_tony-1.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/aube_tony-1.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/aube_tony-1.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/aube_tony-1.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":716,"alt":"","title":"aube_tony_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/aube_tony_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/aube_tony_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/aube_tony_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/aube_tony_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/aube_tony_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/aube_tony_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/aube_tony_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/aube_tony_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/aube_tony_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/aube_tony_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/aube_tony_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":716,"alt":"","title":"aube_tony_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/aube_tony_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/aube_tony_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/aube_tony_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/aube_tony_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/aube_tony_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/aube_tony_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/aube_tony_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/aube_tony_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/aube_tony_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/aube_tony_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/aube_tony_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"aubetony","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/tony.aube.1","linkedin":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/tonyaube","instagram":"tony.aube","site_web":"www.playosmo.com"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/456"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=456"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/456\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=456"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/456\/meta"}]}},{"id":449,"date":"2016-01-09T22:53:57","date_gmt":"2016-01-09T21:53:57","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=449"},"modified":"2016-01-15T20:34:56","modified_gmt":"2016-01-15T19:34:56","slug":"christophe-clouzeau","type":"speaker","link":"\/speakers\/christophe-clouzeau\/","title":{"rendered":"Christophe Clouzeau"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/christophe-clouzeau\/'>UX Strategist<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/neoma-interactive\/'>NEOMA-Interactive<\/a><\/span><\/p><p>Christophe Clouzeau est UX\/UI-Strategist, fondateur de l\u2019agence Web Neoma-Interactive, expert qualit\u00e9 Web et membre fondateur des bonnes pratiques Opquast. Sa soci\u00e9t\u00e9 commandite l\u2019\u00e9v\u00e9nement annuel Flupa-UX-Day \u00e0 Paris et participe r\u00e9guli\u00e8rement aux rendez-vous informels autour de l&#8217;UX, de la qualit\u00e9 Web ou du greenIT. \u00c9galement sensible au d\u00e9veloppement durable et \u00e0 l&#8217;innovation num\u00e9rique, il blogue pour le webzine collaboratif Web D\u00e9veloppement Durable.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/christophe-clouzeau\/'>Christophe Clouzeau<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/decider-mieux-grace-a-luxperience\/'>D\u00e9cider mieUX gr\u00e2ce \u00e0 l'UXp\u00e9rience<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>UX StrategistNEOMA-InteractiveChristophe Clouzeau est UX\/UI-Strategist, fondateur de l\u2019agence Web Neoma-Interactive, expert qualit\u00e9 Web et membre fondateur des bonnes pratiques Opquast. Sa soci\u00e9t\u00e9 commandite l\u2019\u00e9v\u00e9nement annuel Flupa-UX-Day \u00e0 Paris et participe r\u00e9guli\u00e8rement aux rendez-vous informels autour de l&#8217;UX, de la qualit\u00e9 Web ou du greenIT. \u00c9galement sensible au d\u00e9veloppement durable et \u00e0 l&#8217;innovation num\u00e9rique, il blogue [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["UX Strategist"],"_conferencer_company":["463"],"_edit_lock":["1452886482:2"],"_edit_last":["2"],"image_presentation":["1030"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["722"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["722"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":[""],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":[""],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":[""],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["Christophe Clouzeau est UX\/UI-Strategist, fondateur de l\u2019agence Web Neoma-Interactive, expert qualit\u00e9 Web et membre fondateur des bonnes pratiques Opquast. Sa soci\u00e9t\u00e9 commandite l\u2019\u00e9v\u00e9nement annuel Flupa-UX-Day \u00e0 Paris et participe r\u00e9guli\u00e8rement aux rendez-vous informels autour de l'UX, de la qualit\u00e9 Web ou du greenIT. \u00c9galement sensible au d\u00e9veloppement durable et \u00e0 l'innovation num\u00e9rique, il blogue pour le webzine collaboratif Web D\u00e9veloppement Durable."]},"acf":{"image_presentation":{"id":1030,"alt":"","title":"clouzeau_christophe","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/clouzeau_christophe-1.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/clouzeau_christophe-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/clouzeau_christophe-1-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/clouzeau_christophe-1-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/clouzeau_christophe-1-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/clouzeau_christophe-1.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/clouzeau_christophe-1.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/clouzeau_christophe-1.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/clouzeau_christophe-1.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/clouzeau_christophe-1.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/clouzeau_christophe-1.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":722,"alt":"","title":"clouzeau_christophe_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/clouzeau_christophe_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/clouzeau_christophe_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/clouzeau_christophe_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/clouzeau_christophe_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/clouzeau_christophe_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/clouzeau_christophe_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/clouzeau_christophe_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/clouzeau_christophe_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/clouzeau_christophe_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/clouzeau_christophe_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/clouzeau_christophe_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":722,"alt":"","title":"clouzeau_christophe_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/clouzeau_christophe_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/clouzeau_christophe_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/clouzeau_christophe_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/clouzeau_christophe_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/clouzeau_christophe_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/clouzeau_christophe_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/clouzeau_christophe_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/clouzeau_christophe_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/clouzeau_christophe_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/clouzeau_christophe_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/clouzeau_christophe_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"","facebook":"","linkedin":"","instagram":"","site_web":""},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/449"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=449"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/449\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=449"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/449\/meta"}]}},{"id":409,"date":"2016-01-09T22:17:30","date_gmt":"2016-01-09T21:17:30","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=409"},"modified":"2016-01-14T03:42:48","modified_gmt":"2016-01-14T02:42:48","slug":"antoine-bisson","type":"speaker","link":"\/speakers\/antoine-bisson\/","title":{"rendered":"Antoine Bisson"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/antoine-bisson\/'>Cofondateur et CTO<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/poka\/'>Poka<\/a><\/span><\/p><p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Cofondateur et directeur de la technologie, Antoine a compl\u00e9t\u00e9 son baccalaur\u00e9at en g\u00e9nie logiciel \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Waterloo durant lequel il a effectu\u00e9 des stages chez Tagged (San Francisco), Ubisoft (Qu\u00e9bec), et Microsoft (Seattle). Pendant et apr\u00e8s son universit\u00e9, Antoine a d\u00e9velopp\u00e9 la version \u201cb\u00eata\u201d de Poka, avec laquelle Alexandre Leclerc et lui ont \u00e9t\u00e9 capable de soulever 2.5 millions d\u2019investisseurs canadiens et am\u00e9ricains<\/span><\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/antoine-bisson\/'>Antoine Bisson<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/la-creation-dune-infrastructure-pour-desservir-100-000-clients-uniques\/'>La cr\u00e9ation d\u2019une infrastructure pour desservir 100 000 clients uniques<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Cofondateur et CTOPokaCofondateur et directeur de la technologie, Antoine a compl\u00e9t\u00e9 son baccalaur\u00e9at en g\u00e9nie logiciel \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Waterloo durant lequel il a effectu\u00e9 des stages chez Tagged (San Francisco), Ubisoft (Qu\u00e9bec), et Microsoft (Seattle). Pendant et apr\u00e8s son universit\u00e9, Antoine a d\u00e9velopp\u00e9 la version \u201cb\u00eata\u201d de Poka, avec laquelle Alexandre Leclerc et lui [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Cofondateur et CTO"],"_conferencer_company":["403"],"_edit_lock":["1453134917:7"],"_edit_last":["6"],"image_presentation":["1026"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["718"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["718"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["pokainc"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":["https:\/\/www.facebook.com\/pokainc"],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/www.linkedin.com\/company\/poka-inc-"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["www.poka.io"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["Cofondateur et directeur de la technologie, Antoine a compl\u00e9t\u00e9 son baccalaur\u00e9at en g\u00e9nie logiciel \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Waterloo durant lequel il a effectu\u00e9 des stages chez Tagged (San Francisco), Ubisoft (Qu\u00e9bec), et Microsoft (Seattle). Pendant et apr\u00e8s son universit\u00e9, Antoine a d\u00e9velopp\u00e9 la version \u201cb\u00eata\u201d de Poka, avec laquelle Alexandre Leclerc et lui ont \u00e9t\u00e9 capable de soulever 2.5 millions d\u2019investisseurs canadiens et am\u00e9ricains"]},"acf":{"image_presentation":{"id":1026,"alt":"","title":"bisson_antoine","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bisson_antoine-1.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bisson_antoine-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bisson_antoine-1-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bisson_antoine-1-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bisson_antoine-1-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bisson_antoine-1.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bisson_antoine-1.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bisson_antoine-1.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bisson_antoine-1.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bisson_antoine-1.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bisson_antoine-1.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":718,"alt":"","title":"bisson_antoine_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bisson_antoine_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bisson_antoine_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bisson_antoine_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bisson_antoine_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bisson_antoine_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bisson_antoine_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bisson_antoine_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bisson_antoine_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bisson_antoine_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bisson_antoine_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bisson_antoine_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":718,"alt":"","title":"bisson_antoine_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bisson_antoine_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bisson_antoine_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bisson_antoine_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bisson_antoine_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bisson_antoine_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bisson_antoine_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bisson_antoine_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bisson_antoine_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bisson_antoine_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bisson_antoine_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/bisson_antoine_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"pokainc","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/pokainc","linkedin":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/poka-inc-","instagram":"","site_web":"www.poka.io"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/409"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=409"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/409\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=409"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/409\/meta"}]}},{"id":421,"date":"2016-01-09T22:06:19","date_gmt":"2016-01-09T21:06:19","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=421"},"modified":"2016-01-14T03:43:13","modified_gmt":"2016-01-14T02:43:13","slug":"damien-van-der-windt","type":"speaker","link":"\/speakers\/damien-van-der-windt\/","title":{"rendered":"Damien Van Der Windt"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/damien-van-der-windt\/'>D\u00e9veloppeur Front-End<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/travailleur-autonome\/'>Travailleur autonome<\/a><\/span><\/p><p class=\"p1\"><span class=\"s1\">D&#8217;origine fran\u00e7aise, Damien Van Der Windt est un jeune fanatique du Web qui adore vulgariser les concepts de sa pratique.<\/span><\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/damien-van-der-windt\/'>Damien Van Der Windt<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/flexbox-ca-mange-quoi-en-hiver\/'>Flexbox, \u00e7a mange quoi en hiver ?<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>D\u00e9veloppeur Front-EndTravailleur autonomeD&#8217;origine fran\u00e7aise, Damien Van Der Windt est un jeune fanatique du Web qui adore vulgariser les concepts de sa pratique. Sessions for Damien Van Der Windt Flexbox, \u00e7a mange quoi en hiver ?<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["D\u00e9veloppeur Front-End"],"_conferencer_company":["397"],"_edit_lock":["1452781698:5"],"_edit_last":["6"],"image_presentation":["1052"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["744"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["744"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["damienvdw"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/linkedin.com\/in\/damienvdw"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["www.damienvdw.com"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["D'origine fran\u00e7aise, Damien Van Der Windt est un jeune fanatique du Web qui adore vulgariser les concepts de sa pratique."]},"acf":{"image_presentation":{"id":1052,"alt":"","title":"van_der_windt_damien","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/van_der_windt_damien-1.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/van_der_windt_damien-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/van_der_windt_damien-1-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/van_der_windt_damien-1-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/van_der_windt_damien-1-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/van_der_windt_damien-1.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/van_der_windt_damien-1.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/van_der_windt_damien-1.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/van_der_windt_damien-1.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/van_der_windt_damien-1.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/van_der_windt_damien-1.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":744,"alt":"","title":"van_der_windt_damien_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/van_der_windt_damien_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/van_der_windt_damien_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/van_der_windt_damien_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/van_der_windt_damien_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/van_der_windt_damien_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/van_der_windt_damien_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/van_der_windt_damien_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/van_der_windt_damien_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/van_der_windt_damien_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/van_der_windt_damien_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/van_der_windt_damien_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":744,"alt":"","title":"van_der_windt_damien_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/van_der_windt_damien_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/van_der_windt_damien_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/van_der_windt_damien_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/van_der_windt_damien_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/van_der_windt_damien_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/van_der_windt_damien_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/van_der_windt_damien_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/van_der_windt_damien_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/van_der_windt_damien_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/van_der_windt_damien_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/van_der_windt_damien_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"damienvdw","facebook":"","linkedin":"https:\/\/linkedin.com\/in\/damienvdw","instagram":"","site_web":"www.damienvdw.com"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/421"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=421"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/421\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=421"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/421\/meta"}]}},{"id":418,"date":"2016-01-09T22:05:07","date_gmt":"2016-01-09T21:05:07","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=418"},"modified":"2016-01-14T03:44:02","modified_gmt":"2016-01-14T02:44:02","slug":"benoit-piette","type":"speaker","link":"\/speakers\/benoit-piette\/","title":{"rendered":"Benoit Piette"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/benoit-piette\/'>Architecte de solutions<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/resoeuvra\/'>R\u00e9soeuvra<\/a><\/span><\/p><p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Benoit Piette est architecte de solution \u0153uvrant dans le domaine du Web depuis 1996. En tant qu\u2019architecte, il a particip\u00e9 aux projets de Metro, VIA Rail, l\u2019ACQ, l\u2019AMT, CAE, Wizard of the Coast, la Banque Nationale et A\u00e9roplan. Il est maintenant pr\u00e9sident de la firme R\u00e9soeuvra Inc. qui offre des services de consultation en strat\u00e9gie, architecture et d\u00e9veloppement Web. Benoit participe activement \u00e0 la communaut\u00e9 Web et tant qu\u2019organisateur de HTML5Mtl.<\/span><\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/benoit-piette\/'>Benoit Piette<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/http2-ca-ne-change-pas-grand-chose-sauf-que\/'>HTTP2 : \u00e7a ne change pas grand-chose, sauf que\u2026<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Architecte de solutionsR\u00e9soeuvraBenoit Piette est architecte de solution \u0153uvrant dans le domaine du Web depuis 1996. En tant qu\u2019architecte, il a particip\u00e9 aux projets de Metro, VIA Rail, l\u2019ACQ, l\u2019AMT, CAE, Wizard of the Coast, la Banque Nationale et A\u00e9roplan. Il est maintenant pr\u00e9sident de la firme R\u00e9soeuvra Inc. qui offre des services de consultation [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Architecte de solutions"],"_conferencer_company":["395"],"_edit_lock":["1452781706:5"],"_edit_last":["6"],"description":["Benoit Piette est architecte de solution \u0153uvrant dans le domaine du Web depuis 1996. En tant qu\u2019architecte, il a particip\u00e9 aux projets de Metro, VIA Rail, l\u2019ACQ, l\u2019AMT, CAE, Wizard of the Coast, la Banque Nationale et A\u00e9roplan. Il est maintenant pr\u00e9sident de la firme R\u00e9soeuvra Inc. qui offre des services de consultation en strat\u00e9gie, architecture et d\u00e9veloppement Web. Benoit participe activement \u00e0 la communaut\u00e9 Web et tant qu\u2019organisateur de HTML5Mtl."],"image_presentation":["1045"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["737"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["737"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":[""],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":[""],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":[""],"_site_web":["field_5692b250bfccd"]},"acf":{"image_presentation":{"id":1045,"alt":"","title":"piette_benoit","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/piette_benoit-1.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/piette_benoit-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/piette_benoit-1-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/piette_benoit-1-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/piette_benoit-1-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/piette_benoit-1.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/piette_benoit-1.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/piette_benoit-1.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/piette_benoit-1.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/piette_benoit-1.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/piette_benoit-1.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":737,"alt":"","title":"piette_benoit_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/piette_benoit_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/piette_benoit_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/piette_benoit_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/piette_benoit_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/piette_benoit_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/piette_benoit_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/piette_benoit_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/piette_benoit_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/piette_benoit_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/piette_benoit_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/piette_benoit_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":737,"alt":"","title":"piette_benoit_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/piette_benoit_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/piette_benoit_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/piette_benoit_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/piette_benoit_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/piette_benoit_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/piette_benoit_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/piette_benoit_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/piette_benoit_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/piette_benoit_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/piette_benoit_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/piette_benoit_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"","facebook":"","linkedin":"","instagram":"","site_web":""},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/418"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=418"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/418\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=418"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/418\/meta"}]}},{"id":415,"date":"2016-01-09T22:03:48","date_gmt":"2016-01-09T21:03:48","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=415"},"modified":"2016-03-11T15:36:50","modified_gmt":"2016-03-11T14:36:50","slug":"bernard-chhun","type":"speaker","link":"\/speakers\/bernard-chhun\/","title":{"rendered":"Bernard Chhun"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/bernard-chhun\/'>Consultant en logiciels libres \/ D\u00e9veloppeur fullstack<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/cortex\/'>Cortex<\/a><\/span><\/p><p class=\"p1\"><span class=\"s1\">D\u00e9veloppeur Web depuis pr\u00e8s de 10 ans, Bernard poss\u00e8de une excellente ma\u00eetrise de l&#8217;environnement de d\u00e9veloppement LAMP. Malgr\u00e9 le fait qu&#8217;il poss\u00e8de une forte affinit\u00e9 avec le langage Python, il garde toujours un \u0153il ouvert sur l&#8217;\u00e9volution des univers Ruby, PHP, JavaScript et Microsoft.NET. Il a d\u00e9marr\u00e9 Qu\u00e9bec-Python durant l&#8217;automne 2013 pour promouvoir le langage et son \u00e9cosyst\u00e8me. Il est \u00e9galement mentor pour les finissants \u00e0 la technique d&#8217;int\u00e9gration multim\u00e9dia du c\u00e9gep de Ste-Foy dans le cadre du programme ALTIMa\u00eetre et il est instructeur pour le regroupement Ladies Learning Code.<\/span><\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/bernard-chhun\/'>Bernard Chhun<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/la-valse-des-serpents-et-des-elephants\/'>La valse des serpents et des \u00e9l\u00e9phants (90min)<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Consultant en logiciels libres \/ D\u00e9veloppeur fullstackCortexD\u00e9veloppeur Web depuis pr\u00e8s de 10 ans, Bernard poss\u00e8de une excellente ma\u00eetrise de l&#8217;environnement de d\u00e9veloppement LAMP. Malgr\u00e9 le fait qu&#8217;il poss\u00e8de une forte affinit\u00e9 avec le langage Python, il garde toujours un \u0153il ouvert sur l&#8217;\u00e9volution des univers Ruby, PHP, JavaScript et Microsoft.NET. Il a d\u00e9marr\u00e9 Qu\u00e9bec-Python durant [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Consultant en logiciels libres \/ D\u00e9veloppeur fullstack"],"_conferencer_company":["1922"],"_edit_lock":["1457706877:6"],"_edit_last":["6"],"image_presentation":["1028"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["720"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["720"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["bechhun"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":["https:\/\/www.facebook.com\/bernard.chhun"],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/bernardchhun"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["https:\/\/www.savoirfairelinux.com\/"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["D\u00e9veloppeur Web depuis pr\u00e8s de 10 ans, Bernard poss\u00e8de une excellente ma\u00eetrise de l'environnement de d\u00e9veloppement LAMP. Malgr\u00e9 le fait qu'il poss\u00e8de une forte affinit\u00e9 avec le langage Python, il garde toujours un \u0153il ouvert sur l'\u00e9volution des univers Ruby, PHP, JavaScript et Microsoft.NET. Il a d\u00e9marr\u00e9 Qu\u00e9bec-Python durant l'automne 2013 pour promouvoir le langage et son \u00e9cosyst\u00e8me. Il est \u00e9galement mentor pour les finissants \u00e0 la technique d'int\u00e9gration multim\u00e9dia du c\u00e9gep de Ste-Foy dans le cadre du programme ALTIMa\u00eetre et il est instructeur pour le regroupement Ladies Learning Code."]},"acf":{"image_presentation":{"id":1028,"alt":"","title":"chhun_bernard","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard-1.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard-1-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard-1-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard-1-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard-1.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard-1.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard-1.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard-1.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard-1.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard-1.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":720,"alt":"","title":"chhun_bernard_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":720,"alt":"","title":"chhun_bernard_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/chhun_bernard_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"bechhun","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/bernard.chhun","linkedin":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/bernardchhun","instagram":"","site_web":"https:\/\/www.savoirfairelinux.com\/"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/415"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=415"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/415\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=415"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/415\/meta"}]}},{"id":412,"date":"2016-01-09T22:02:25","date_gmt":"2016-01-09T21:02:25","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=412"},"modified":"2016-01-14T03:44:30","modified_gmt":"2016-01-14T02:44:30","slug":"simon-prevost","type":"speaker","link":"\/speakers\/simon-prevost\/","title":{"rendered":"Simon Pr\u00e9vost"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/simon-prevost\/'>D\u00e9veloppeur web<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/mirego\/'>Mirego<\/a><\/span><\/p><p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Simon est un d\u00e9veloppeur Web chez Mirego, une compagnie leader dans le d\u00e9veloppement mobile. Depuis plus de 5 ans, il a eu la chance de participer \u00e0 la conception de plusieurs applications, autant c\u00f4t\u00e9 client que c\u00f4t\u00e9 serveur.<\/span><\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/simon-prevost\/'>Simon Pr\u00e9vost<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/productivite-et-robustesse-pour-applications-web-modernes-avec-elixir\/'>Productivit\u00e9 et robustesse pour applications Web modernes avec Elixir<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>D\u00e9veloppeur webMiregoSimon est un d\u00e9veloppeur Web chez Mirego, une compagnie leader dans le d\u00e9veloppement mobile. Depuis plus de 5 ans, il a eu la chance de participer \u00e0 la conception de plusieurs applications, autant c\u00f4t\u00e9 client que c\u00f4t\u00e9 serveur. Sessions for Simon Pr\u00e9vost Productivit\u00e9 et robustesse pour applications Web modernes avec Elixir<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["D\u00e9veloppeur web"],"_conferencer_company":["390"],"_edit_lock":["1453056988:2"],"_edit_last":["6"],"image_presentation":["1046"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["738"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["738"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":["simonprev"],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":[""],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["www.mirego.com"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["Simon est un d\u00e9veloppeur Web chez Mirego, une compagnie leader dans le d\u00e9veloppement mobile. Depuis plus de 5 ans, il a eu la chance de participer \u00e0 la conception de plusieurs applications, autant c\u00f4t\u00e9 client que c\u00f4t\u00e9 serveur."]},"acf":{"image_presentation":{"id":1046,"alt":"","title":"prevost_simon","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/prevost_simon-1.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/prevost_simon-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/prevost_simon-1-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/prevost_simon-1-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/prevost_simon-1-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/prevost_simon-1.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/prevost_simon-1.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/prevost_simon-1.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/prevost_simon-1.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/prevost_simon-1.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/prevost_simon-1.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":738,"alt":"","title":"prevost_simon_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/prevost_simon_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/prevost_simon_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/prevost_simon_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/prevost_simon_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/prevost_simon_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/prevost_simon_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/prevost_simon_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/prevost_simon_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/prevost_simon_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/prevost_simon_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/prevost_simon_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":738,"alt":"","title":"prevost_simon_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/prevost_simon_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/prevost_simon_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/prevost_simon_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/prevost_simon_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/prevost_simon_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/prevost_simon_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/prevost_simon_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/prevost_simon_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/prevost_simon_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/prevost_simon_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/prevost_simon_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"simonprev","facebook":"","linkedin":"","instagram":"","site_web":"www.mirego.com"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/412"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=412"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/412\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=412"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/412\/meta"}]}},{"id":408,"date":"2016-01-09T22:00:49","date_gmt":"2016-01-09T21:00:49","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=408"},"modified":"2016-03-31T15:05:41","modified_gmt":"2016-03-31T14:05:41","slug":"jean-philippe-boily-philippe-lafoucriere","type":"speaker","link":"\/speakers\/jean-philippe-boily-philippe-lafoucriere\/","title":{"rendered":"Jean-Philippe Boily \/ Philippe Lafoucri\u00e8re"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/jean-philippe-boily-philippe-lafoucriere\/'>Consultant \/ Fondateur de Gemnasium<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/metrics-watch\/'>Metrics Watch \/ Gemnasium<\/a><\/span><\/p><p class=\"p1\">Jean-Philippe est fondateur de Metrics Watch, un outil qui permet aux gens qui g\u00e8rent plusieurs comptes Google Analytics de sauver un temps fou et de faire un travail de grande qualit\u00e9. C\u2019est un syst\u00e8me d\u2019alertes pour Google Analytics presque en temps r\u00e9el et tr\u00e8s flexible. En plus de Metrics Watch, il offre des services de consultation principalement pour les SaaS afin de mettre en place et d&#8217;optimiser les entonnoirs (\u201cfunnels\u201d) de conversion. Un beau m\u00e9lange de technique et de marketing! Depuis plusieurs ann\u00e9es, il \u0153uvre au d\u00e9veloppement de SaaS en collaboration avec des startups am\u00e9ricaine, europ\u00e9enne et canadienne. Pr\u00e9c\u00e9demment Engineering Lead chez Rainforest QA (YCombinator S12) o\u00f9 il \u00e9tait le deuxi\u00e8me employ\u00e9, et le premier \u00e0 distance, il \u00e9tait impliqu\u00e9 dans plusieurs sph\u00e8res telles que le marketing, le design de produits, les communications ainsi que la gestion de la croissance et du personnel. \/ Philippe est pr\u00e9sident de Tech-Angels et fondateur de Gemnasium, un SaaS permettant de r\u00e9duire la dette technologique des projets informatiques, et est expert depuis 12 ans dans les applications critiques et complexes. Ses aventures professionnelles l\u2019ont men\u00e9 de l\u2019Europe au Canada et aux \u00c9.-U., en passant par l\u2019Asie du Sud-est.<\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/jean-philippe-boily-philippe-lafoucriere\/'>Jean-Philippe Boily \/ Philippe Lafoucri\u00e8re<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/de-rails-aux-micro-services-go-notre-experience-avec-gemnasium-enterprise\/'>De Rails aux micro-services Go : notre exp\u00e9rience avec Gemnasium Enterprise<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Consultant \/ Fondateur de GemnasiumMetrics Watch \/ GemnasiumJean-Philippe est fondateur de Metrics Watch, un outil qui permet aux gens qui g\u00e8rent plusieurs comptes Google Analytics de sauver un temps fou et de faire un travail de grande qualit\u00e9. C\u2019est un syst\u00e8me d\u2019alertes pour Google Analytics presque en temps r\u00e9el et tr\u00e8s flexible. En plus de [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Consultant \/ Fondateur de Gemnasium"],"_conferencer_company":["387"],"_edit_lock":["1459802277:6"],"_edit_last":["6"],"description":["Jean-Philippe est fondateur de Metrics Watch, un outil qui permet aux gens qui g\u00e8rent plusieurs comptes Google Analytics de sauver un temps fou et de faire un travail de grande qualit\u00e9. C\u2019est un syst\u00e8me d\u2019alertes pour Google Analytics presque en temps r\u00e9el et tr\u00e8s flexible. En plus de Metrics Watch, il offre des services de consultation principalement pour les SaaS afin de mettre en place et d'optimiser les entonnoirs (\u201cfunnels\u201d) de conversion. Un beau m\u00e9lange de technique et de marketing! Depuis plusieurs ann\u00e9es, il \u0153uvre au d\u00e9veloppement de SaaS en collaboration avec des startups am\u00e9ricaine, europ\u00e9enne et canadienne. Pr\u00e9c\u00e9demment Engineering Lead chez Rainforest QA (YCombinator S12) o\u00f9 il \u00e9tait le deuxi\u00e8me employ\u00e9, et le premier \u00e0 distance, il \u00e9tait impliqu\u00e9 dans plusieurs sph\u00e8res telles que le marketing, le design de produits, les communications ainsi que la gestion de la croissance et du personnel. \/ Philippe est pr\u00e9sident de Tech-Angels et fondateur de Gemnasium, un SaaS permettant de r\u00e9duire la dette technologique des projets informatiques, et est expert depuis 12 ans dans les applications critiques et complexes. Ses aventures professionnelles l\u2019ont men\u00e9 de l\u2019Europe au Canada et aux \u00c9.-U., en passant par l\u2019Asie du Sud-est."],"image_presentation":["1497"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["1498"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["1498"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":[""],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":[""],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":[""],"_site_web":["field_5692b250bfccd"]},"acf":{"image_presentation":{"id":1497,"alt":"","title":"Boily_Lafoucriere","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Boily_Lafoucriere.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Boily_Lafoucriere-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Boily_Lafoucriere-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Boily_Lafoucriere-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Boily_Lafoucriere-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Boily_Lafoucriere.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Boily_Lafoucriere.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Boily_Lafoucriere.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Boily_Lafoucriere.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Boily_Lafoucriere.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Boily_Lafoucriere.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":1498,"alt":"","title":"Thumb_Boily_Lafoucriere-BW","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Boily_Lafoucriere-BW.jpg","width":978,"height":1083,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Boily_Lafoucriere-BW-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Boily_Lafoucriere-BW-271x300.jpg","medium-width":271,"medium-height":300,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Boily_Lafoucriere-BW-768x850.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":850,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Boily_Lafoucriere-BW-925x1024.jpg","large-width":925,"large-height":1024,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Boily_Lafoucriere-BW.jpg","sponsor_level_61-width":978,"sponsor_level_61-height":1083,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Boily_Lafoucriere-BW.jpg","sponsor_level_59-width":978,"sponsor_level_59-height":1083,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Boily_Lafoucriere-BW.jpg","sponsor_level_57-width":978,"sponsor_level_57-height":1083,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Boily_Lafoucriere-BW.jpg","sponsor_level_55-width":978,"sponsor_level_55-height":1083,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Boily_Lafoucriere-BW.jpg","sponsor_level_53-width":978,"sponsor_level_53-height":1083,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Boily_Lafoucriere-BW.jpg","sponsor_level_51-width":978,"sponsor_level_51-height":1083}},"image_thumbnail":{"id":1498,"alt":"","title":"Thumb_Boily_Lafoucriere-BW","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Boily_Lafoucriere-BW.jpg","width":978,"height":1083,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Boily_Lafoucriere-BW-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Boily_Lafoucriere-BW-271x300.jpg","medium-width":271,"medium-height":300,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Boily_Lafoucriere-BW-768x850.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":850,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Boily_Lafoucriere-BW-925x1024.jpg","large-width":925,"large-height":1024,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Boily_Lafoucriere-BW.jpg","sponsor_level_61-width":978,"sponsor_level_61-height":1083,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Boily_Lafoucriere-BW.jpg","sponsor_level_59-width":978,"sponsor_level_59-height":1083,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Boily_Lafoucriere-BW.jpg","sponsor_level_57-width":978,"sponsor_level_57-height":1083,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Boily_Lafoucriere-BW.jpg","sponsor_level_55-width":978,"sponsor_level_55-height":1083,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Boily_Lafoucriere-BW.jpg","sponsor_level_53-width":978,"sponsor_level_53-height":1083,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Thumb_Boily_Lafoucriere-BW.jpg","sponsor_level_51-width":978,"sponsor_level_51-height":1083}},"twitter":"","facebook":"","linkedin":"","instagram":"","site_web":""},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/408"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=408"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/408\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=408"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/408\/meta"}]}},{"id":405,"date":"2016-01-09T21:58:56","date_gmt":"2016-01-09T20:58:56","guid":{"rendered":"\/?post_type=speaker&#038;p=405"},"modified":"2016-01-14T03:44:57","modified_gmt":"2016-01-14T02:44:57","slug":"francis-robichaud","type":"speaker","link":"\/speakers\/francis-robichaud\/","title":{"rendered":"Francis Robichaud"},"content":{"rendered":"<p class='speaker_meta'><span class='title'><a href='\/speakers\/francis-robichaud\/'>Directeur R&D<\/a><\/span><br \/><span class='company'><a href='\/companies\/petalmd\/'>PetalMD<\/a><\/span><\/p><p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Francis est pr\u00e9sentement Directeur R&amp;D chez PetalMD. Il encadre plusieurs \u00e9quipes de d\u00e9veloppement multidisciplinaires qui livrent simultan\u00e9ment des produits Web et mobile. Il vise \u00e0 constamment am\u00e9liorer la stack technologique, les processus Agile et les outils de d\u00e9veloppement, sans sacrifice sur la qualit\u00e9 logicielle. Son ancien employeur, BlackBerry, lui a permis d&#8217;acqu\u00e9rir les comp\u00e9tences pour mettre rapidement en production des solutions complexes \u00e0 haut volume. Depuis 2013, il est l&#8217;un des principaux acteurs de changement qui a impl\u00e9ment\u00e9 l&#8217;int\u00e9gration et le d\u00e9ploiement continu chez PetalMD et qui a grandement am\u00e9lior\u00e9 l&#8217;utilisation de Ruby on Rails, AngularJS et Swift.<\/span><\/p>\n\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='\/speakers\/francis-robichaud\/'>Francis Robichaud<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='\/sessions\/paralleliser-developpement-stack-ruby-rails-5\/'>Parall\u00e9liser le d\u00e9veloppement d'une stack Ruby on Rails 5<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Directeur R&#038;DPetalMDFrancis est pr\u00e9sentement Directeur R&amp;D chez PetalMD. Il encadre plusieurs \u00e9quipes de d\u00e9veloppement multidisciplinaires qui livrent simultan\u00e9ment des produits Web et mobile. Il vise \u00e0 constamment am\u00e9liorer la stack technologique, les processus Agile et les outils de d\u00e9veloppement, sans sacrifice sur la qualit\u00e9 logicielle. Son ancien employeur, BlackBerry, lui a permis d&#8217;acqu\u00e9rir les comp\u00e9tences [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_title":["Directeur R&D"],"_conferencer_company":["385"],"_edit_lock":["1452781769:5"],"_edit_last":["6"],"image_presentation":["1048"],"_image_presentation":["field_5692b35f66e1b"],"image_grille":["740"],"_image_grille":["field_5692b37e66e1c"],"image_thumbnail":["740"],"_image_thumbnail":["field_5692b38f66e1d"],"twitter":[""],"_twitter":["field_5692b132bfcc9"],"facebook":[""],"_facebook":["field_5692b1aebfcca"],"linkedin":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/frobichaud"],"_linkedin":["field_5692b1cabfccb"],"instagram":[""],"_instagram":["field_5692b1dbbfccc"],"site_web":["petalmd.com"],"_site_web":["field_5692b250bfccd"],"description":["Francis est pr\u00e9sentement Directeur R&D chez PetalMD. Il encadre plusieurs \u00e9quipes de d\u00e9veloppement multidisciplinaires qui livrent simultan\u00e9ment des produits Web et mobile. Il vise \u00e0 constamment am\u00e9liorer la stack technologique, les processus Agile et les outils de d\u00e9veloppement, sans sacrifice sur la qualit\u00e9 logicielle. Son ancien employeur, BlackBerry, lui a permis d'acqu\u00e9rir les comp\u00e9tences pour mettre rapidement en production des solutions complexes \u00e0 haut volume. Depuis 2013, il est l'un des principaux acteurs de changement qui a impl\u00e9ment\u00e9 l'int\u00e9gration et le d\u00e9ploiement continu chez PetalMD et qui a grandement am\u00e9lior\u00e9 l'utilisation de Ruby on Rails, AngularJS et Swift."]},"acf":{"image_presentation":{"id":1048,"alt":"","title":"robichaud_francis","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/robichaud_francis-1.jpg","width":1956,"height":1150,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/robichaud_francis-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/robichaud_francis-1-300x176.jpg","medium-width":300,"medium-height":176,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/robichaud_francis-1-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/robichaud_francis-1-1024x602.jpg","large-width":1024,"large-height":602,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/robichaud_francis-1.jpg","sponsor_level_61-width":1956,"sponsor_level_61-height":1150,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/robichaud_francis-1.jpg","sponsor_level_59-width":1956,"sponsor_level_59-height":1150,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/robichaud_francis-1.jpg","sponsor_level_57-width":1956,"sponsor_level_57-height":1150,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/robichaud_francis-1.jpg","sponsor_level_55-width":1956,"sponsor_level_55-height":1150,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/robichaud_francis-1.jpg","sponsor_level_53-width":1956,"sponsor_level_53-height":1150,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/robichaud_francis-1.jpg","sponsor_level_51-width":1956,"sponsor_level_51-height":1150}},"image_grille":{"id":740,"alt":"","title":"robichaud_francis_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/robichaud_francis_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/robichaud_francis_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/robichaud_francis_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/robichaud_francis_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/robichaud_francis_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/robichaud_francis_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/robichaud_francis_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/robichaud_francis_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/robichaud_francis_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/robichaud_francis_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/robichaud_francis_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"image_thumbnail":{"id":740,"alt":"","title":"robichaud_francis_thumb","caption":"","description":"","mime_type":"image\/jpeg","url":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/robichaud_francis_thumb.jpg","width":463,"height":432,"sizes":{"thumbnail":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/robichaud_francis_thumb-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/robichaud_francis_thumb-300x280.jpg","medium-width":300,"medium-height":280,"medium_large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/robichaud_francis_thumb.jpg","medium_large-width":463,"medium_large-height":432,"large":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/robichaud_francis_thumb.jpg","large-width":463,"large-height":432,"sponsor_level_61":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/robichaud_francis_thumb.jpg","sponsor_level_61-width":463,"sponsor_level_61-height":432,"sponsor_level_59":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/robichaud_francis_thumb.jpg","sponsor_level_59-width":463,"sponsor_level_59-height":432,"sponsor_level_57":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/robichaud_francis_thumb.jpg","sponsor_level_57-width":463,"sponsor_level_57-height":432,"sponsor_level_55":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/robichaud_francis_thumb.jpg","sponsor_level_55-width":463,"sponsor_level_55-height":432,"sponsor_level_53":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/robichaud_francis_thumb.jpg","sponsor_level_53-width":463,"sponsor_level_53-height":432,"sponsor_level_51":"\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/robichaud_francis_thumb.jpg","sponsor_level_51-width":463,"sponsor_level_51-height":432}},"twitter":"","facebook":"","linkedin":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/frobichaud","instagram":"","site_web":"petalmd.com"},"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/405"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/speaker"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=405"}],"version-history":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/405\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=405"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/speaker\/405\/meta"}]}}]
