[{"id":2769,"date":"2016-04-01T23:07:40","date_gmt":"2016-04-01T22:07:40","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=2769"},"modified":"2016-04-01T23:07:40","modified_gmt":"2016-04-01T22:07:40","slug":"mercredi-atelier-2","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/mercredi-atelier-2\/","title":{"rendered":"Mercredi &#8211; Atelier 2"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/mercredi-atelier-2\/'>Mercredi &#8211; Atelier 2<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/des-donnees-visuelles-et-vivantes-avec-d3-js\/'>Des donn\u00e9es visuelles et vivantes avec D3.JS (90min)<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Mercredi &#8211; Atelier 2 Des donn\u00e9es visuelles et vivantes avec D3.JS (90min)<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1459947600"],"_conferencer_ends":["1459953300"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1459548717:9"],"_edit_last":["9"],"is_special":["0"],"_is_special":["field_56ca38f7543ea"]},"acf":{"is_special":false},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/2769"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2769"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/2769\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2769"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/2769\/meta"}]}},{"id":1641,"date":"2016-02-18T15:40:42","date_gmt":"2016-02-18T14:40:42","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=1641"},"modified":"2016-02-18T15:40:42","modified_gmt":"2016-02-18T14:40:42","slug":"mercredi-midi-conference","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/mercredi-midi-conference\/","title":{"rendered":"Mercredi- Midi conf\u00e9rence"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/mercredi-midi-conference\/'>Mercredi- Midi conf\u00e9rence<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p>There aren't any sessions for this yet.<\/p>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Mercredi- Midi conf\u00e9rence There aren&#8217;t any sessions for this yet.<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1459944600"],"_conferencer_ends":["1459944600"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1459465212:1"],"_edit_last":["7"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/1641"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1641"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/1641\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1641"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/1641\/meta"}]}},{"id":1639,"date":"2016-02-18T15:40:24","date_gmt":"2016-02-18T14:40:24","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=1639"},"modified":"2016-02-18T15:40:24","modified_gmt":"2016-02-18T14:40:24","slug":"jeudi-midi-conference","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/jeudi-midi-conference\/","title":{"rendered":"Jeudi &#8211; Midi conf\u00e9rence"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/jeudi-midi-conference\/'>Jeudi &#8211; Midi conf\u00e9rence<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p>There aren't any sessions for this yet.<\/p>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Jeudi &#8211; Midi conf\u00e9rence There aren&#8217;t any sessions for this yet.<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1460031000"],"_conferencer_ends":["1460033700"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1457044947:8"],"_edit_last":["7"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/1639"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1639"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/1639\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1639"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/1639\/meta"}]}},{"id":1637,"date":"2016-02-18T15:36:37","date_gmt":"2016-02-18T14:36:37","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=1637"},"modified":"2016-02-18T15:36:37","modified_gmt":"2016-02-18T14:36:37","slug":"vendredi-midi-conference","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/vendredi-midi-conference\/","title":{"rendered":"Vendredi &#8211; Midi conf\u00e9rence"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/vendredi-midi-conference\/'>Vendredi &#8211; Midi conf\u00e9rence<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p>There aren't any sessions for this yet.<\/p>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Vendredi &#8211; Midi conf\u00e9rence There aren&#8217;t any sessions for this yet.<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1460117400"],"_conferencer_ends":["1460120100"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1455806058:7"],"_edit_last":["7"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/1637"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1637"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/1637\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1637"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/1637\/meta"}]}},{"id":1462,"date":"2016-02-05T15:01:30","date_gmt":"2016-02-05T14:01:30","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=1462"},"modified":"2016-02-05T15:01:30","modified_gmt":"2016-02-05T14:01:30","slug":"vendredi-atelier-1","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/vendredi-atelier-1\/","title":{"rendered":"Vendredi &#8211; Atelier 1"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/vendredi-atelier-1\/'>Vendredi &#8211; Atelier 1<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/concours-de-startups-pitchs-am\/'>Concours de Startups - Pitch des startups finalistes<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/design-emotionnel-faconner-des-experiences-emotionnelles-positives\/'>Design \u00e9motionnel : fa\u00e7onner des exp\u00e9riences \u00e9motionnelles positives (90min)<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Vendredi &#8211; Atelier 1 Concours de Startups &#8211; Pitch des startups finalistes Design \u00e9motionnel : fa\u00e7onner des exp\u00e9riences \u00e9motionnelles positives (90min)<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1460111100"],"_conferencer_ends":["1460116800"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1454680778:7"],"_edit_last":["7"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/1462"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1462"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/1462\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1462"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/1462\/meta"}]}},{"id":1307,"date":"2016-01-19T06:37:18","date_gmt":"2016-01-19T05:37:18","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=1307"},"modified":"2016-02-21T23:40:11","modified_gmt":"2016-02-21T22:40:11","slug":"jeudi-diner-2","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/jeudi-diner-2\/","title":{"rendered":"Jeudi &#8211; D\u00eener"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/jeudi-diner-2\/'>Jeudi &#8211; D\u00eener<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/les-pires-catastrophes-du-web\/'>Les pires catastrophes du Web<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/diner-2\/'>D\u00eener<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Jeudi &#8211; D\u00eener Les pires catastrophes du Web D\u00eener<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1460030400"],"_conferencer_ends":["1460034000"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1456094449:1"],"_edit_last":["1"],"is_special":["1"],"_is_special":["field_56ca38f7543ea"]},"acf":{"is_special":true},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/1307"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1307"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/1307\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1307"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/1307\/meta"}]}},{"id":1229,"date":"2016-01-18T21:44:34","date_gmt":"2016-01-18T20:44:34","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=1229"},"modified":"2016-01-18T21:44:34","modified_gmt":"2016-01-18T20:44:34","slug":"jeudi-atelier-2","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/jeudi-atelier-2\/","title":{"rendered":"Jeudi &#8211; Atelier 2"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/jeudi-atelier-2\/'>Jeudi &#8211; Atelier 2<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/lapproche-eminence-construire-sa-marque-personnelle-a-lere-numerique\/'>L\u2019approche \u00c9minence, construire sa marque personnelle \u00e0 l\u2019\u00e8re num\u00e9rique. (90min)<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Jeudi &#8211; Atelier 2 L\u2019approche \u00c9minence, construire sa marque personnelle \u00e0 l\u2019\u00e8re num\u00e9rique. (90min)<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1460034000"],"_conferencer_ends":["1460039700"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1459548233:9"],"_edit_last":["7"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/1229"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1229"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/1229\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1229"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/1229\/meta"}]}},{"id":1227,"date":"2016-01-18T21:43:57","date_gmt":"2016-01-18T20:43:57","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=1227"},"modified":"2016-01-18T21:43:57","modified_gmt":"2016-01-18T20:43:57","slug":"jeudi-atelier-1","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/jeudi-atelier-1\/","title":{"rendered":"Jeudi &#8211; Atelier 1"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/jeudi-atelier-1\/'>Jeudi &#8211; Atelier 1<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/analytique-du-marketing-digital-segmentation\/'>Analytique du marketing digital \u2013 Segmentation (90min)<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Jeudi &#8211; Atelier 1 Analytique du marketing digital \u2013 Segmentation (90min)<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1460024700"],"_conferencer_ends":["1460030400"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1453149700:7"],"_edit_last":["7"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/1227"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1227"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/1227\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1227"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/1227\/meta"}]}},{"id":1206,"date":"2016-01-18T20:59:39","date_gmt":"2016-01-18T19:59:39","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=1206"},"modified":"2016-01-18T20:59:39","modified_gmt":"2016-01-18T19:59:39","slug":"vendredi-atelier-2","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/vendredi-atelier-2\/","title":{"rendered":"Vendredi &#8211; Atelier 2"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/vendredi-atelier-2\/'>Vendredi &#8211; Atelier 2<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/concours-de-startups-finales-pm\/'>Concours de Startups - Finales<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/smart-responsive-design-patterns-front-end-techniques\/'>Smart Responsive Design Patterns & Front-End Techniques (3.5h)<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Vendredi &#8211; Atelier 2 Concours de Startups &#8211; Finales Smart Responsive Design Patterns &#038; Front-End Techniques (3.5h)<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1460120400"],"_conferencer_ends":["1460133000"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1453147066:7"],"_edit_last":["7"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/1206"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1206"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/1206\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1206"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/1206\/meta"}]}},{"id":441,"date":"2016-01-09T22:37:37","date_gmt":"2016-01-09T21:37:37","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=441"},"modified":"2016-01-09T22:37:48","modified_gmt":"2016-01-09T21:37:48","slug":"vendredi-conference-2","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/vendredi-conference-2\/","title":{"rendered":"Vendredi \u2013 Conf\u00e9rence 2"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/vendredi-conference-2\/'>Vendredi \u2013 Conf\u00e9rence 2<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/le-manque-dagilite-nous-fait-manquer-le-virage-numerique-comment-sen-sortir\/'>Le manque d'agilit\u00e9 nous fait manquer le virage num\u00e9rique : comment s'en sortir?<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/gamification-et-engagement\/'>Gamification et engagement<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/suivez-le-lapin-blanc\/'>Suivez le lapin blanc<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/radio-canada-dans-lere-post-snowden\/'>Radio-Canada dans l'\u00e8re post-Snowden<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Vendredi \u2013 Conf\u00e9rence 2 Le manque d&#8217;agilit\u00e9 nous fait manquer le virage num\u00e9rique : comment s&#8217;en sortir? Gamification et engagement Suivez le lapin blanc Radio-Canada dans l&#8217;\u00e8re post-Snowden<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1460114100"],"_conferencer_ends":["1460116800"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1452375405:4"],"_edit_last":["4"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/441"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=441"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/441\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=441"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/441\/meta"}]}},{"id":439,"date":"2016-01-09T22:36:45","date_gmt":"2016-01-09T21:36:45","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=439"},"modified":"2016-01-09T22:36:45","modified_gmt":"2016-01-09T21:36:45","slug":"jeudi-conference-2","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/jeudi-conference-2\/","title":{"rendered":"Jeudi \u2013 Conf\u00e9rence 2"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/jeudi-conference-2\/'>Jeudi \u2013 Conf\u00e9rence 2<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/developper-son-entreprise-a-lere-de-facebook-instagram\/'>D\u00e9velopper son entreprise \u00e0 l'\u00e8re de Facebook & Instagram<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/le-web-se-dote-de-la-3ieme-dimension-realite-virtuelle-les-objets-connectes\/'>Le Web se dote de la 3i\u00e8me dimension \u2013 R\u00e9alit\u00e9 virtuelle, les objets connect\u00e9s<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/leadership-performance-et-bonheur-via-la-planification-des-erreurs\/'>Leadership \u2013 Performance et bonheur via la planification des erreurs<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/sciences-cognitives-et-design-anatomie-dun-projet-de-recherche\/'>Sciences cognitives et design\u00a0: anatomie d\u2019un projet de recherche<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/productivite-et-robustesse-pour-applications-web-modernes-avec-elixir\/'>Productivit\u00e9 et robustesse pour applications Web modernes avec Elixir<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Jeudi \u2013 Conf\u00e9rence 2 D\u00e9velopper son entreprise \u00e0 l&#8217;\u00e8re de Facebook &#038; Instagram Le Web se dote de la 3i\u00e8me dimension \u2013 R\u00e9alit\u00e9 virtuelle, les objets connect\u00e9s Leadership \u2013 Performance et bonheur via la planification des erreurs Sciences cognitives et design\u00a0: anatomie d\u2019un projet de recherche Productivit\u00e9 et robustesse pour applications Web modernes [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1460027700"],"_conferencer_ends":["1460030400"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1452375264:4"],"_edit_last":["4"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/439"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=439"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/439\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=439"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/439\/meta"}]}},{"id":333,"date":"2016-01-09T21:08:44","date_gmt":"2016-01-09T20:08:44","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=333"},"modified":"2016-02-21T23:40:03","modified_gmt":"2016-02-21T22:40:03","slug":"vendredi-verre-du-consulat","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/vendredi-verre-du-consulat\/","title":{"rendered":"Vendredi &#8211; Verre du consulat"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/vendredi-verre-du-consulat\/'>Vendredi &#8211; Verre du consulat<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/verre-de-fin\/'>Femmes et num\u00e9rique par Deloitte<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Vendredi &#8211; Verre du consulat Femmes et num\u00e9rique par Deloitte<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1460133000"],"_conferencer_ends":["1460140200"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1456094304:1"],"_edit_last":["1"],"is_special":["1"],"_is_special":["field_56ca38f7543ea"]},"acf":{"is_special":true},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/333"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=333"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/333\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=333"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/333\/meta"}]}},{"id":330,"date":"2016-01-09T21:07:51","date_gmt":"2016-01-09T20:07:51","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=330"},"modified":"2016-02-21T23:40:25","modified_gmt":"2016-02-21T22:40:25","slug":"jeudi-soiree-festive","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/jeudi-soiree-festive\/","title":{"rendered":"Jeudi &#8211; Soir\u00e9e festive"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/jeudi-soiree-festive\/'>Jeudi &#8211; Soir\u00e9e festive<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/soiree-festive\/'>Soir\u00e9e Sushi & Karaok\u00e9 par Lib\u00e9o<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Jeudi &#8211; Soir\u00e9e festive Soir\u00e9e Sushi &#038; Karaok\u00e9 par Lib\u00e9o<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1460048400"],"_conferencer_ends":["1460066400"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1456094306:1"],"_edit_last":["1"],"is_special":["1"],"_is_special":["field_56ca38f7543ea"]},"acf":{"is_special":true},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/330"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=330"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/330\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=330"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/330\/meta"}]}},{"id":327,"date":"2016-01-09T21:06:58","date_gmt":"2016-01-09T20:06:58","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=327"},"modified":"2016-02-21T23:33:59","modified_gmt":"2016-02-21T22:33:59","slug":"mercredi-cocktail","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/mercredi-cocktail\/","title":{"rendered":"Mercredi &#8211; Cocktail"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/mercredi-cocktail\/'>Mercredi &#8211; Cocktail<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/cocktail-waq\/'>Soir\u00e9e Jeux R\u00e9tro par O2 Web<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Mercredi &#8211; Cocktail Soir\u00e9e Jeux R\u00e9tro par O2 Web<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1459962000"],"_conferencer_ends":["1459969200"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1456094009:1"],"_edit_last":["1"],"is_special":["1"],"_is_special":["field_56ca38f7543ea"]},"acf":{"is_special":true},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/327"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=327"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/327\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=327"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/327\/meta"}]}},{"id":325,"date":"2016-01-09T20:55:43","date_gmt":"2016-01-09T19:55:43","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=325"},"modified":"2016-01-09T20:55:43","modified_gmt":"2016-01-09T19:55:43","slug":"vendredi-keynote-2","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/vendredi-keynote-2\/","title":{"rendered":"Vendredi &#8211; Keynote 2"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/vendredi-keynote-2\/'>Vendredi &#8211; Keynote 2<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/win-friends-influence-people-and-multiply-your-online-marketing-roi-by-10\/'>Win Friends, Influence People and Multiply Your Online Marketing ROI by 10<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Vendredi &#8211; Keynote 2 Win Friends, Influence People and Multiply Your Online Marketing ROI by 10<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1460128200"],"_conferencer_ends":["1460133000"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1452369214:4"],"_edit_last":["4"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/325"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=325"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/325\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=325"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/325\/meta"}]}},{"id":323,"date":"2016-01-09T20:54:50","date_gmt":"2016-01-09T19:54:50","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=323"},"modified":"2016-01-09T20:54:50","modified_gmt":"2016-01-09T19:54:50","slug":"jeudi-keynote-2","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/jeudi-keynote-2\/","title":{"rendered":"Jeudi &#8211; Keynote 2"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/jeudi-keynote-2\/'>Jeudi &#8211; Keynote 2<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/this-is-the-golden-age-of-design-and-were-screwed\/'>This is the golden age of design! ... and we're screwed<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Jeudi &#8211; Keynote 2 This is the golden age of design! &#8230; and we&#8217;re screwed<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1460041800"],"_conferencer_ends":["1460046600"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1458139927:9"],"_edit_last":["4"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/323"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=323"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/323\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=323"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/323\/meta"}]}},{"id":321,"date":"2016-01-09T20:54:13","date_gmt":"2016-01-09T19:54:13","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=321"},"modified":"2016-01-09T20:54:13","modified_gmt":"2016-01-09T19:54:13","slug":"mercredi-keynote-2","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/mercredi-keynote-2\/","title":{"rendered":"Mercredi &#8211; Keynote 2"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/mercredi-keynote-2\/'>Mercredi &#8211; Keynote 2<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/interactions-beyond-the-screen\/'>Interactions beyond the screen<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Mercredi &#8211; Keynote 2 Interactions beyond the screen<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1459955400"],"_conferencer_ends":["1459960200"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1452369112:4"],"_edit_last":["4"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/321"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=321"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/321\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=321"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/321\/meta"}]}},{"id":318,"date":"2016-01-09T20:51:27","date_gmt":"2016-01-09T19:51:27","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=318"},"modified":"2016-02-21T23:39:59","modified_gmt":"2016-02-21T22:39:59","slug":"vendredi-pause-cafe-pm","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/vendredi-pause-cafe-pm\/","title":{"rendered":"Vendredi &#8211; Pause caf\u00e9 PM"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/vendredi-pause-cafe-pm\/'>Vendredi &#8211; Pause caf\u00e9 PM<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/pause-3\/'>Pause<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Vendredi &#8211; Pause caf\u00e9 PM Pause<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1460126400"],"_conferencer_ends":["1460127900"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1456094303:1"],"_edit_last":["1"],"is_special":["1"],"_is_special":["field_56ca38f7543ea"]},"acf":{"is_special":true},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/318"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=318"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/318\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=318"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/318\/meta"}]}},{"id":316,"date":"2016-01-09T20:50:04","date_gmt":"2016-01-09T19:50:04","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=316"},"modified":"2016-02-21T23:40:20","modified_gmt":"2016-02-21T22:40:20","slug":"jeudi-pause-cafe-pm","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/jeudi-pause-cafe-pm\/","title":{"rendered":"Jeudi &#8211; Pause caf\u00e9 PM"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/jeudi-pause-cafe-pm\/'>Jeudi &#8211; Pause caf\u00e9 PM<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/pause-2\/'>Pause<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Jeudi &#8211; Pause caf\u00e9 PM Pause<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1460040000"],"_conferencer_ends":["1460041500"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1456094306:1"],"_edit_last":["1"],"is_special":["1"],"_is_special":["field_56ca38f7543ea"]},"acf":{"is_special":true},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/316"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=316"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/316\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=316"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/316\/meta"}]}},{"id":314,"date":"2016-01-09T20:49:33","date_gmt":"2016-01-09T19:49:33","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=314"},"modified":"2016-02-21T23:34:13","modified_gmt":"2016-02-21T22:34:13","slug":"mercredi-pause-cafe-pm","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/mercredi-pause-cafe-pm\/","title":{"rendered":"Mercredi &#8211; Pause caf\u00e9 PM"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/mercredi-pause-cafe-pm\/'>Mercredi &#8211; Pause caf\u00e9 PM<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/pause\/'>Pause<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Mercredi &#8211; Pause caf\u00e9 PM Pause<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1459953600"],"_conferencer_ends":["1459955100"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1456094007:1"],"_edit_last":["1"],"is_special":["1"],"_is_special":["field_56ca38f7543ea"]},"acf":{"is_special":true},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/314"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=314"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/314\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=314"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/314\/meta"}]}},{"id":309,"date":"2016-01-09T20:45:19","date_gmt":"2016-01-09T19:45:19","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=309"},"modified":"2016-01-09T20:45:19","modified_gmt":"2016-01-09T19:45:19","slug":"vendredi-conference-4","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/vendredi-conference-4\/","title":{"rendered":"Vendredi &#8211; Conf\u00e9rence 4"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/vendredi-conference-4\/'>Vendredi &#8211; Conf\u00e9rence 4<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/investir-dans-linnovation-de-lexperience-client-pour-augmenter-votre-rentabilite\/'>Investir dans l'innovation de l'exp\u00e9rience client pour augmenter votre rentabilit\u00e9<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/limpression-3d-reinvente-le-design\/'>L'impression 3D r\u00e9invente le design<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/here-be-dragons-javascript-debugging\/'>Here Be Dragons - JavaScript Debugging<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/comment-jai-attire-1-300-000-visiteurs-uniques-sur-mon-site-en-moins-de-24-heures\/'>Comment j\u2019ai attir\u00e9 1 300 000 visiteurs uniques sur mon site en moins de 24 heures<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Vendredi &#8211; Conf\u00e9rence 4 Investir dans l&#8217;innovation de l&#8217;exp\u00e9rience client pour augmenter votre rentabilit\u00e9 L&#8217;impression 3D r\u00e9invente le design Here Be Dragons &#8211; JavaScript Debugging Comment j\u2019ai attir\u00e9 1 300 000 visiteurs uniques sur mon site en moins de 24 heures<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1460123400"],"_conferencer_ends":["1460126100"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1452368672:4"],"_edit_last":["4"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/309"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=309"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/309\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=309"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/309\/meta"}]}},{"id":307,"date":"2016-01-09T20:42:56","date_gmt":"2016-01-09T19:42:56","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=307"},"modified":"2016-01-09T20:42:56","modified_gmt":"2016-01-09T19:42:56","slug":"jeudi-conference-4","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/jeudi-conference-4\/","title":{"rendered":"Jeudi &#8211; Conf\u00e9rence 4"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/jeudi-conference-4\/'>Jeudi &#8211; Conf\u00e9rence 4<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/les-interfaces-naturelles-au-service-des-experiences-digitales\/'>Les interfaces naturelles au service des exp\u00e9riences digitales<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/la-realite-virtuelle-un-nouveau-canal-bien-reel\/'>La r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, un nouveau canal bien r\u00e9el!<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/linnovation-a-silicon-valley-le-nouveau-systeme-dexploitation-des-entreprises\/'>L'innovation \u00e0 Silicon Valley: le nouveau syst\u00e8me d'exploitation des entreprises<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/turing-and-the-world-of-big-data\/'>Turing and The World of Big Data<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/la-creativite-du-coeur-des-tripes-et-des-couilles\/'>La cr\u00e9ativit\u00e9 ? Du c\u0153ur, des tripes et des couilles<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Jeudi &#8211; Conf\u00e9rence 4 Les interfaces naturelles au service des exp\u00e9riences digitales La r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, un nouveau canal bien r\u00e9el! L&#8217;innovation \u00e0 Silicon Valley: le nouveau syst\u00e8me d&#8217;exploitation des entreprises Turing and The World of Big Data La cr\u00e9ativit\u00e9 ? Du c\u0153ur, des tripes et des couilles<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1460037000"],"_conferencer_ends":["1460039700"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1452368435:4"],"_edit_last":["4"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/307"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=307"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/307\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=307"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/307\/meta"}]}},{"id":305,"date":"2016-01-09T20:40:56","date_gmt":"2016-01-09T19:40:56","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=305"},"modified":"2016-01-09T20:40:56","modified_gmt":"2016-01-09T19:40:56","slug":"mercredi-conference-4","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/mercredi-conference-4\/","title":{"rendered":"Mercredi &#8211; Conf\u00e9rence 4"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/mercredi-conference-4\/'>Mercredi &#8211; Conf\u00e9rence 4<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/gouvernement-du-quebec-la-meilleure-strategie-web-gouvernementale-du-futur\/'>Gouvernement du Qu\u00e9bec : La meilleure strat\u00e9gie Web gouvernementale du futur<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/6-tactiques-marketing-creatives-qui-grandiront-votre-marque-en-2016\/'>6 tactiques marketing cr\u00e9atives qui grandiront votre marque en 2016<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/your-code-will-explode\/'>Your code will explode<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/decider-mieux-grace-a-luxperience\/'>D\u00e9cider mieUX gr\u00e2ce \u00e0 l'UXp\u00e9rience<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Mercredi &#8211; Conf\u00e9rence 4 Gouvernement du Qu\u00e9bec : La meilleure strat\u00e9gie Web gouvernementale du futur 6 tactiques marketing cr\u00e9atives qui grandiront votre marque en 2016 Your code will explode D\u00e9cider mieUX gr\u00e2ce \u00e0 l&#8217;UXp\u00e9rience<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1459950600"],"_conferencer_ends":["1459953300"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1452368315:4"],"_edit_last":["4"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/305"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=305"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/305\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=305"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/305\/meta"}]}},{"id":303,"date":"2016-01-09T20:36:48","date_gmt":"2016-01-09T19:36:48","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=303"},"modified":"2016-01-09T20:36:48","modified_gmt":"2016-01-09T19:36:48","slug":"vendredi-conference-3","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/vendredi-conference-3\/","title":{"rendered":"Vendredi &#8211; Conf\u00e9rence 3"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/vendredi-conference-3\/'>Vendredi &#8211; Conf\u00e9rence 3<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/valorisation-des-donnees-web-la-revanche-des-statisticiens\/'>Valorisation des donn\u00e9es Web : la revanche des statisticiens<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/faites-fructifier-vos-donnees-a-lere-du-commerce-omnicanal\/'>Faites fructifier vos donn\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e8re du commerce omnicanal<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/la-securite-des-applications-web-en-2016\/'>La se\u0301curite\u0301 des applications Web en 2016<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/ios-pour-tous-les-nouveautes-presentees-et-expliquees\/'>iOS pour tous : les nouveaut\u00e9s pr\u00e9sent\u00e9es et expliqu\u00e9es<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Vendredi &#8211; Conf\u00e9rence 3 Valorisation des donn\u00e9es Web : la revanche des statisticiens Faites fructifier vos donn\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e8re du commerce omnicanal La se\u0301curite\u0301 des applications Web en 2016 iOS pour tous : les nouveaut\u00e9s pr\u00e9sent\u00e9es et expliqu\u00e9es<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1460120400"],"_conferencer_ends":["1460123100"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1452368103:4"],"_edit_last":["4"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/303"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=303"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/303\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=303"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/303\/meta"}]}},{"id":301,"date":"2016-01-09T20:36:15","date_gmt":"2016-01-09T19:36:15","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=301"},"modified":"2016-01-09T20:36:15","modified_gmt":"2016-01-09T19:36:15","slug":"jeudi-conference-3","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/jeudi-conference-3\/","title":{"rendered":"Jeudi &#8211; Conf\u00e9rence 3"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/jeudi-conference-3\/'>Jeudi &#8211; Conf\u00e9rence 3<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/approche-mobile-first-pourquoi-privilegier-le-support-mobile-15-bonnes-pratiques-pour-une-strategie-mobile-efficace\/'>Approche mobile first : pourquoi privil\u00e9gier le support mobile ?  15 bonnes pratiques pour une strat\u00e9gie mobile efficace.<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/optimisation-dune-machine-virtuelle-java-les-ingredients-pour-une-recette-gagnante\/'>Optimisation d\u2019une machine virtuelle Java \u2013 Les ingr\u00e9dients pour une recette gagnante<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/gerer-du-web-sans-rien-y-comprendre-la-startup-story\/'>G\u00e9rer du web, sans rien y comprendre. La startup story.<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/what-the-hell-is-ux-strategy-and-why-its-crucial\/'>What the hell is UX Strategy and why it's crucial!<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/video-lannee-des-videos-etait-en-2012-ou-en-etes-vous\/'>Comment les m\u00e9dias sociaux influencent la vie des gens et pourquoi s'en servir comme marketer<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Jeudi &#8211; Conf\u00e9rence 3 Approche mobile first : pourquoi privil\u00e9gier le support mobile ? 15 bonnes pratiques pour une strat\u00e9gie mobile efficace. Optimisation d\u2019une machine virtuelle Java \u2013 Les ingr\u00e9dients pour une recette gagnante G\u00e9rer du web, sans rien y comprendre. La startup story. What the hell is UX Strategy and why it&#8217;s [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1460034000"],"_conferencer_ends":["1460036700"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1452368036:4"],"_edit_last":["4"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/301"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=301"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/301\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=301"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/301\/meta"}]}},{"id":299,"date":"2016-01-09T20:35:41","date_gmt":"2016-01-09T19:35:41","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=299"},"modified":"2016-01-09T20:35:41","modified_gmt":"2016-01-09T19:35:41","slug":"mercredi-conference-3","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/mercredi-conference-3\/","title":{"rendered":"Mercredi &#8211; Conf\u00e9rence 3"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/mercredi-conference-3\/'>Mercredi &#8211; Conf\u00e9rence 3<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/banq-numerique-batir-lecosysteme-du-savoir\/'>BAnQ num\u00e9rique : B\u00e2tir l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me du savoir<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/comment-les-donnees-des-annonceurs-revolutionnent-elles-les-strategies-publicitaires-en-ligne\/'>Comment les donn\u00e9es des annonceurs r\u00e9volutionnent-elles les strat\u00e9gies publicitaires en ligne ?<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/nouveau-ui-le-design-dinterface-au-dela-de-lecran\/'>Nouveau UI : le design d\u2019interface au-del\u00e0 de l\u2019\u00e9cran<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/paralleliser-developpement-stack-ruby-rails-5\/'>Parall\u00e9liser le d\u00e9veloppement d'une stack Ruby on Rails 5<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Mercredi &#8211; Conf\u00e9rence 3 BAnQ num\u00e9rique : B\u00e2tir l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me du savoir Comment les donn\u00e9es des annonceurs r\u00e9volutionnent-elles les strat\u00e9gies publicitaires en ligne ? Nouveau UI : le design d\u2019interface au-del\u00e0 de l\u2019\u00e9cran Parall\u00e9liser le d\u00e9veloppement d&#8217;une stack Ruby on Rails 5<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1459947600"],"_conferencer_ends":["1459950300"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1452368006:4"],"_edit_last":["4"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/299"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=299"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/299\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=299"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/299\/meta"}]}},{"id":266,"date":"2016-01-09T20:31:58","date_gmt":"2016-01-09T19:31:58","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=266"},"modified":"2016-01-09T20:34:30","modified_gmt":"2016-01-09T19:34:30","slug":"jeudi-keynote","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/jeudi-keynote\/","title":{"rendered":"Jeudi &#8211; Keynote 1"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/jeudi-keynote\/'>Jeudi &#8211; Keynote 1<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/beyond-mobile\/'>Beyond Mobile<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Jeudi &#8211; Keynote 1 Beyond Mobile<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1460017800"],"_conferencer_ends":["1460023200"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1452367933:4"],"_edit_last":["4"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/266"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=266"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/266\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=266"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/266\/meta"}]}},{"id":293,"date":"2016-01-09T20:29:14","date_gmt":"2016-01-09T19:29:14","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=293"},"modified":"2016-02-21T23:39:49","modified_gmt":"2016-02-21T22:39:49","slug":"jeudi-diner","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/jeudi-diner\/","title":{"rendered":"Vendredi &#8211; Diner"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/jeudi-diner\/'>Vendredi &#8211; Diner<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/le-web-quelles-sont-les-opportunites-de-croissance\/'>Le Web : Quelles sont les opportunit\u00e9s de croissance?<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/diner-3\/'>D\u00eener<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Vendredi &#8211; Diner Le Web : Quelles sont les opportunit\u00e9s de croissance? D\u00eener<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1460116800"],"_conferencer_ends":["1460120400"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1456094302:1"],"_edit_last":["1"],"is_special":["1"],"_is_special":["field_56ca38f7543ea"]},"acf":{"is_special":true},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/293"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=293"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/293\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=293"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/293\/meta"}]}},{"id":291,"date":"2016-01-09T20:26:59","date_gmt":"2016-01-09T19:26:59","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=291"},"modified":"2016-02-21T23:34:04","modified_gmt":"2016-02-21T22:34:04","slug":"mercredi-diner","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/mercredi-diner\/","title":{"rendered":"Mercredi &#8211; Diner"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/mercredi-diner\/'>Mercredi &#8211; Diner<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/diner\/'>D\u00eener<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Mercredi &#8211; Diner D\u00eener<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1459944000"],"_conferencer_ends":["1459947600"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1456094008:1"],"_edit_last":["1"],"is_special":["1"],"_is_special":["field_56ca38f7543ea"]},"acf":{"is_special":true},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/291"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=291"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/291\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=291"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/291\/meta"}]}},{"id":289,"date":"2016-01-09T20:25:45","date_gmt":"2016-01-09T19:25:45","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=289"},"modified":"2016-01-09T20:25:45","modified_gmt":"2016-01-09T19:25:45","slug":"mercredi-conference-2","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/mercredi-conference-2\/","title":{"rendered":"Mercredi &#8211; Conf\u00e9rence 2"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/mercredi-conference-2\/'>Mercredi &#8211; Conf\u00e9rence 2<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/conference-de-sacha-declomesnil\/'>Think inside the box - ou le pouvoir du marketing par abonnement<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/donnees-au-suivant-ouvertures-et-occasions-pour-le-developpement-web\/'>Donn\u00e9es au suivant\u00a0: ouvertures et occasions pour le d\u00e9veloppement Web<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/levolution-du-modele-daffaires-de-facebook-qui-en-tire-partie\/'>[CONF\u00c9RENCE ANNUL\u00c9E] L\u2019\u00e9volution du mod\u00e8le d\u2019affaires de Facebook\u00a0: qui en tire partie?<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/enjeux-ux-dun-media-multiplateforme-oculometrie-comparative-web-vs-mobile-de-tva-nouvelles\/'>Enjeux UX d\u2019un m\u00e9dia multiplateforme : oculom\u00e9trie comparative Web vs. Mobile de TVA Nouvelles<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/de-rails-aux-micro-services-go-notre-experience-avec-gemnasium-enterprise\/'>De Rails aux micro-services Go : notre exp\u00e9rience avec Gemnasium Enterprise<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Mercredi &#8211; Conf\u00e9rence 2 Think inside the box &#8211; ou le pouvoir du marketing par abonnement Donn\u00e9es au suivant\u00a0: ouvertures et occasions pour le d\u00e9veloppement Web [CONF\u00c9RENCE ANNUL\u00c9E] L\u2019\u00e9volution du mod\u00e8le d\u2019affaires de Facebook\u00a0: qui en tire partie? Enjeux UX d\u2019un m\u00e9dia multiplateforme : oculom\u00e9trie comparative Web vs. Mobile de TVA Nouvelles De [&hellip;]<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1459941300"],"_conferencer_ends":["1459944000"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1452367406:4"],"_edit_last":["4"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/289"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=289"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/289\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=289"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/289\/meta"}]}},{"id":284,"date":"2016-01-09T20:18:59","date_gmt":"2016-01-09T19:18:59","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=284"},"modified":"2016-01-09T20:21:41","modified_gmt":"2016-01-09T19:21:41","slug":"vendredi-conference-1","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/vendredi-conference-1\/","title":{"rendered":"Vendredi &#8211; Conf\u00e9rence 1"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/vendredi-conference-1\/'>Vendredi &#8211; Conf\u00e9rence 1<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/evenementiel-et-communication-les-nouveaux-terrains-de-jeu-de-linteractivite\/'>\u00c9v\u00e9nementiel et communication : les nouveaux terrains de jeu de l\u2019interactivit\u00e9<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/des-idees-aux-prototypes-comment-favoriser-une-culture-de-linnovation-en-entreprise\/'>Des id\u00e9es aux prototypes: comment favoriser une culture de l'innovation en entreprise?<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/top-10-des-meilleurs-hacks-pour-vos-campagnes-web-sur-google-et-facebook\/'>Top 10 des meilleurs \"Hacks\" pour vos campagnes Web sur Google et Facebook<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/http2-ca-ne-change-pas-grand-chose-sauf-que\/'>HTTP2 : \u00e7a ne change pas grand-chose, sauf que\u2026<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Vendredi &#8211; Conf\u00e9rence 1 \u00c9v\u00e9nementiel et communication : les nouveaux terrains de jeu de l\u2019interactivit\u00e9 Des id\u00e9es aux prototypes: comment favoriser une culture de l&#8217;innovation en entreprise? Top 10 des meilleurs &#8220;Hacks&#8221; pour vos campagnes Web sur Google et Facebook HTTP2 : \u00e7a ne change pas grand-chose, sauf que\u2026<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1460111100"],"_conferencer_ends":["1460113800"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1452367159:4"],"_edit_last":["4"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/284"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=284"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/284\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=284"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/284\/meta"}]}},{"id":282,"date":"2016-01-09T20:18:08","date_gmt":"2016-01-09T19:18:08","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=282"},"modified":"2016-01-09T23:00:25","modified_gmt":"2016-01-09T22:00:25","slug":"jeudi-conference-1","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/jeudi-conference-1\/","title":{"rendered":"Jeudi &#8211; Conf\u00e9rence 1"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/jeudi-conference-1\/'>Jeudi &#8211; Conf\u00e9rence 1<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/le-neuromarketing-applique-au-web\/'>Le Neuromarketing appliqu\u00e9 au web<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/histoire-de-web-livrer-un-projet-garder-sa-tete\/'>Histoire de Web : livrer un projet, garder sa t\u00eate<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/comment-reussir-limplantation-de-votre-intranet-social\/'>Comment r\u00e9ussir l'implantation de votre intranet social ?<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/ux-linnovation-invisible\/'>UX, l\u2019innovation invisible<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/flexbox-ca-mange-quoi-en-hiver\/'>Flexbox, \u00e7a mange quoi en hiver ?<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Jeudi &#8211; Conf\u00e9rence 1 Le Neuromarketing appliqu\u00e9 au web Histoire de Web : livrer un projet, garder sa t\u00eate Comment r\u00e9ussir l&#8217;implantation de votre intranet social ? UX, l\u2019innovation invisible Flexbox, \u00e7a mange quoi en hiver ?<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1460024700"],"_conferencer_ends":["1460027400"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1452376741:4"],"_edit_last":["4"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/282"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=282"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/282\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=282"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/282\/meta"}]}},{"id":280,"date":"2016-01-09T19:57:00","date_gmt":"2016-01-09T18:57:00","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=280"},"modified":"2016-01-09T19:57:00","modified_gmt":"2016-01-09T18:57:00","slug":"mercredi-atelier-1","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/mercredi-atelier-1\/","title":{"rendered":"Mercredi &#8211; Atelier 1"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/mercredi-atelier-1\/'>Mercredi &#8211; Atelier 1<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/la-valse-des-serpents-et-des-elephants\/'>La valse des serpents et des \u00e9l\u00e9phants (90min)<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Mercredi &#8211; Atelier 1 La valse des serpents et des \u00e9l\u00e9phants (90min)<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1459938300"],"_conferencer_ends":["1459944000"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1459464778:1"],"_edit_last":["4"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/280"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=280"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/280\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=280"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/280\/meta"}]}},{"id":278,"date":"2016-01-09T19:55:56","date_gmt":"2016-01-09T18:55:56","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=278"},"modified":"2016-01-09T20:22:04","modified_gmt":"2016-01-09T19:22:04","slug":"mercredi-conference-1","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/mercredi-conference-1\/","title":{"rendered":"Mercredi &#8211; Conf\u00e9rence 1"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/mercredi-conference-1\/'>Mercredi &#8211; Conf\u00e9rence 1<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/strategie-numerique-du-quebec-les-premieres-initiatives\/'>Strat\u00e9gie num\u00e9rique du Qu\u00e9bec : les premi\u00e8res initiatives<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/personnalisation-axee-sur-le-roi-a-lere-du-numerique\/'>Personnalisation ax\u00e9e sur le ROI \u00e0 l\u2019\u00e8re du num\u00e9rique<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/test-utilisateur-physique-vs-distant-de-lart-dintegrer-les-utilisateurs-au-sein-du-processus-de-conception-et-doptimisation\/'>Test utilisateur physique vs distant\u00a0: de l'art d'int\u00e9grer les utilisateurs au sein du processus de conception et d'optimisation<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/la-creation-dune-infrastructure-pour-desservir-100-000-clients-uniques\/'>La cr\u00e9ation d\u2019une infrastructure pour desservir 100 000 clients uniques<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Mercredi &#8211; Conf\u00e9rence 1 Strat\u00e9gie num\u00e9rique du Qu\u00e9bec : les premi\u00e8res initiatives Personnalisation ax\u00e9e sur le ROI \u00e0 l\u2019\u00e8re du num\u00e9rique Test utilisateur physique vs distant\u00a0: de l&#8217;art d&#8217;int\u00e9grer les utilisateurs au sein du processus de conception et d&#8217;optimisation La cr\u00e9ation d\u2019une infrastructure pour desservir 100 000 clients uniques<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1459938300"],"_conferencer_ends":["1459941000"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1452367186:4"],"_edit_last":["4"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/278"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=278"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/278\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=278"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/278\/meta"}]}},{"id":274,"date":"2016-01-09T19:50:01","date_gmt":"2016-01-09T18:50:01","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=274"},"modified":"2016-02-21T23:39:54","modified_gmt":"2016-02-21T22:39:54","slug":"vendredi-pause-cafe","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/vendredi-pause-cafe\/","title":{"rendered":"Vendredi &#8211; Pause caf\u00e9 AM"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/vendredi-pause-cafe\/'>Vendredi &#8211; Pause caf\u00e9 AM<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/pause-cafe-3\/'>Pause caf\u00e9<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Vendredi &#8211; Pause caf\u00e9 AM Pause caf\u00e9<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1460109600"],"_conferencer_ends":["1460111100"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1456094303:1"],"_edit_last":["1"],"is_special":["1"],"_is_special":["field_56ca38f7543ea"]},"acf":{"is_special":true},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/274"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=274"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/274\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=274"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/274\/meta"}]}},{"id":272,"date":"2016-01-09T19:49:36","date_gmt":"2016-01-09T18:49:36","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=272"},"modified":"2016-02-21T23:40:15","modified_gmt":"2016-02-21T22:40:15","slug":"jeudi-pause-cafe","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/jeudi-pause-cafe\/","title":{"rendered":"Jeudi &#8211; Pause caf\u00e9 AM"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/jeudi-pause-cafe\/'>Jeudi &#8211; Pause caf\u00e9 AM<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/pause-cafe-2\/'>Pause caf\u00e9<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Jeudi &#8211; Pause caf\u00e9 AM Pause caf\u00e9<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1460023200"],"_conferencer_ends":["1460024700"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1456094305:1"],"_edit_last":["1"],"is_special":["1"],"_is_special":["field_56ca38f7543ea"]},"acf":{"is_special":true},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/272"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=272"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/272\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=272"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/272\/meta"}]}},{"id":270,"date":"2016-01-09T19:48:02","date_gmt":"2016-01-09T18:48:02","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=270"},"modified":"2016-02-21T23:34:08","modified_gmt":"2016-02-21T22:34:08","slug":"mercredi-pause-cafe","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/mercredi-pause-cafe\/","title":{"rendered":"Mercredi &#8211; Pause caf\u00e9 AM"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/mercredi-pause-cafe\/'>Mercredi &#8211; Pause caf\u00e9 AM<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/pause-cafe\/'>Pause caf\u00e9<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Mercredi &#8211; Pause caf\u00e9 AM Pause caf\u00e9<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1459936800"],"_conferencer_ends":["1459938300"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1456094007:1"],"_edit_last":["1"],"is_special":["1"],"_is_special":["field_56ca38f7543ea"]},"acf":{"is_special":true},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/270"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=270"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/270\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=270"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/270\/meta"}]}},{"id":268,"date":"2016-01-09T19:46:09","date_gmt":"2016-01-09T18:46:09","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=268"},"modified":"2016-01-09T20:34:21","modified_gmt":"2016-01-09T19:34:21","slug":"vendredi-keynote","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/vendredi-keynote\/","title":{"rendered":"Vendredi &#8211; Keynote 1"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/vendredi-keynote\/'>Vendredi &#8211; Keynote 1<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/almost-everything-ive-learned-about-lean-ux-in-5-years\/'>Almost everything I\u2019ve learned about Lean UX in 5 years<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Vendredi &#8211; Keynote 1 Almost everything I\u2019ve learned about Lean UX in 5 years<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1460106000"],"_conferencer_ends":["1460109600"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1452367919:4"],"_edit_last":["4"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/268"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=268"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/268\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=268"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/268\/meta"}]}},{"id":264,"date":"2016-01-09T19:39:20","date_gmt":"2016-01-09T18:39:20","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=264"},"modified":"2016-01-18T21:50:49","modified_gmt":"2016-01-18T20:50:49","slug":"mercedi-keynote","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/mercedi-keynote\/","title":{"rendered":"Mercredi &#8211; Keynote 1"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/mercedi-keynote\/'>Mercredi &#8211; Keynote 1<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/la-transition-numerique-de-letat-retour-dexperience-sur-diplomatie-le-portail-interministeriel-de-la-correspondance-diplomatique\/'>La transition num\u00e9rique de l\u2019Etat \u2013 \u00ab Diplomatie \u00bb, le portail interminist\u00e9riel de la correspondance diplomatique<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Mercredi &#8211; Keynote 1 La transition num\u00e9rique de l\u2019Etat \u2013 \u00ab Diplomatie \u00bb, le portail interminist\u00e9riel de la correspondance diplomatique<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1459931400"],"_conferencer_ends":["1459936800"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1453150113:7"],"_edit_last":["7"]},"acf":false,"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/264"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=264"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/264\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=264"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/264\/meta"}]}},{"id":262,"date":"2016-01-09T19:36:18","date_gmt":"2016-01-09T18:36:18","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=262"},"modified":"2016-02-21T23:40:07","modified_gmt":"2016-02-21T22:40:07","slug":"vendredi-accueil","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/vendredi-accueil\/","title":{"rendered":"Vendredi \u2013 Accueil"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/vendredi-accueil\/'>Vendredi \u2013 Accueil<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/accueil-3\/'>Accueil<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Vendredi \u2013 Accueil Accueil<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1460100600"],"_conferencer_ends":["1460104200"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1456094304:1"],"_edit_last":["1"],"is_special":["1"],"_is_special":["field_56ca38f7543ea"]},"acf":{"is_special":true},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/262"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=262"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/262\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=262"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/262\/meta"}]}},{"id":260,"date":"2016-01-09T19:35:06","date_gmt":"2016-01-09T18:35:06","guid":{"rendered":"http:\/\/api.webaquebec.org\/?post_type=time_slot&#038;p=260"},"modified":"2016-02-21T23:40:33","modified_gmt":"2016-02-21T22:40:33","slug":"jeudi-accueil","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/jeudi-accueil\/","title":{"rendered":"Jeudi \u2013 Accueil"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/jeudi-accueil\/'>Jeudi \u2013 Accueil<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/accueil-2\/'>Accueil<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Jeudi \u2013 Accueil Accueil<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0"],"_conferencer_starts":["1460014200"],"_conferencer_ends":["1460017800"],"_conferencer_non_session":[""],"_conferencer_link":[""],"_edit_lock":["1456094307:1"],"_edit_last":["1"],"is_special":["1"],"_is_special":["field_56ca38f7543ea"]},"acf":{"is_special":true},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/260"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=260"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/260\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=260"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/260\/meta"}]}},{"id":43,"date":"2015-10-04T03:34:16","date_gmt":"2015-10-04T02:34:16","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wp\/?post_type=time_slot&#038;p=43"},"modified":"2016-02-21T23:30:38","modified_gmt":"2016-02-21T22:30:38","slug":"mercredi-accueil","type":"time_slot","link":"http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/mercredi-accueil\/","title":{"rendered":"Mercredi &#8211; Accueil"},"content":{"rendered":"\n\t\t\t<div class=\"session-list\">\n\t\t\t\t<h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSessions for\n\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/time-slots\/mercredi-accueil\/'>Mercredi &#8211; Accueil<\/a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href='http:\/\/api.webaquebec.org\/sessions\/accueil\/'>Accueil<\/a>\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sessions for Mercredi &#8211; Accueil Accueil<\/p>\n"},"featured_image":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","waq_meta":{"_conferencer_order":["0","0","0","0"],"_conferencer_starts":["1459927800","1459927800","1459927800","1459927800"],"_conferencer_ends":["1459931400","1459931400","1459931400","1459931400"],"_conferencer_non_session":["","","",""],"_conferencer_link":["","","",""],"_edit_last":["1","1"],"_edit_lock":["1459547963:9"],"_wp_old_slug":["jour-1-7h30"],"is_special":["1"],"_is_special":["field_56ca38f7543ea"]},"acf":{"is_special":true},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/43"}],"collection":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot"}],"about":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/time_slot"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=43"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/43\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=43"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/api.webaquebec.org\/wp-json\/wp\/v2\/time_slot\/43\/meta"}]}}]